<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a10_10">
<item>0680 – Huszajn imám és családja lemészárlása a kerbelai csatában</item>
<item>0732 – A poitiers–i csatában Martell Károly frank majordomus serege megállítja az arabok betörését.</item>
<item>1307 – A rákosi gyűlés Károly Róbertet ismeri el magyar királynak.</item>
<item>1631 – A szászok elfoglalják Prágát.</item>
<item>1717 – A száműzött II. Rákóczi Ferenc partra száll Gallipoliban (Gelibolu, Törökország).</item>
<item>1810 – A berlini Humboldt Egyetem alapító szenátusi ülése.</item>
<item>1846 – William Lassell felfedezi a Neptunusz holdját, a Tritont.</item>
<item>1851 – Ferenc József császár és király kinevezi Habsburg–Tescheni Albert főherceget Magyarország katonai és polgári kormányzójává.</item>
<item>1865 – John Wesley Hyatt szabadalmaztatja a biliárdgolyót.</item>
<item>1907 – Az MSZDP az általános titkos választójog követelésével általános sztrájkot hirdet. 200 ezer ember sztrájkol, ebből 100 ezer Budapesten és környékén. A megmozdulás „vörös csütörtök”–ként vált emlékezetessé.</item>
<item>1911 – Kínában a polgári forradalom megdönti az utolsó mandzsu császár, Pu Ji uralmát.</item>
<item>1913 – A Panama–csatorna építése befejeződik, üzembe helyezik a Gamboa duzzasztógátat.</item>
<item>1919 – Kínában Szun Jat–szen újjáalakítja a Kuomintangot Csungkuo Kuomintang néven.</item>
<item>1923 – Cao Kunt az általa lefizetett Kínai Nemzetgyűlés a Kínai Köztársaság elnökévé választja.</item>
<item>1932 – Magyarországon feloldják a statáriumot.</item>
<item>1933 – Megjelenik az amerikai piacon a Dreft, a világ első szintetikus tisztítószere.</item>
<item>1935 – Bemutatják George Gershwin „Porgy és Bess” c .operáját a Broadway–n.</item>
<item>1943 – Spanyolország hazarendeli a Kék Hadosztályt az orosz frontról</item>
<item>1957 – A cumbriai Sellafield nukleáris erőmű 1. blokkját tűz pusztítja el, ennek nyomán radioaktív jód–131 izotóp kerül a levegőbe. A súlyos, (mintegy 750 terabecquerel mértékű) rádióaktív környezetszennyezést azóta is csak az 1986–os csernobili baleset súlyossága múlta felül.</item>
<item>1961 – A Szovjetunióban befejeződik az 5500 km hosszú transzszibériai vasút villamosítása.</item>
<item>1964 – Tokióban megnyitják a nyári olimpiai játékokat.</item>
<item>1970 – A Fidzsi–szigetek függetlenné válik.</item>
<item>1979 – A Panamai Köztársaság szerződést köt az Egyesült Államokkal, mely szerint a Csatorna feletti ellenőrzés 20 év múlva (1999–ben) Panamára száll át.</item>
<item>1983</item>
<item>1986 – Lemond Simón Peresz izraeli miniszterelnök.</item>
<item>1986 – Gerold von Braunmühl német külügyminisztériumi osztályvezetőt lakása előtt agyonlövi a Vörös Hadsereg Frakció.</item>
<item>1987 – A Fidzsi–szigetek új államformája: köztársaság.</item>
<item>1988 – A lélek hosszú, sötét teadélutánja c. könyv eredeti megjelenése az Egyesült Királyságban.</item>
<item>2002 – Irodalmi Nobel–díjat kap Kertész Imre.</item>
<item>2005 – Megkezdődnek az EU és Szerbia–Montenegró között a tárgyalások a stabilizációs és társulási egyezményről (SAA).</item>
<item>2007 – A korrupciós botrányba keveredő Decebal Traian Remeş román mezőgazdasági miniszter benyújtja lemondását.</item>
<item>1976 – amerikai nagydíj – Kelet, Watkins Glen – Győztes: James Hunt (McLaren Ford)</item>
<item>2004 – japán nagydíj, Suzuka – Győztes: Michael Schumacher (Ferrari)</item>
<item>2010 – japán nagydíj, Suzuka – Győztes: Sebastian Vettel (Red Bull Racing Renault)</item>
</string-array>
</resources>