<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a10_15">
<item>1458 – I. Sarolta ciprusi királynőt Nicosiában Ciprus, Jeruzsálem és Örményország koronáival királlyá koronázzák.</item>
<item>1619 – Bethlen Gábor erdélyi fejedelem birtokába kerül a pozsonyi várban őrzött Szent Korona.</item>
<item>1673 – Claudia Felicitas osztrák főhercegnő, Tirol örökösnője, férjhez megy I. Lipót német–római császárhoz.</item>
<item>1685 – Ahmed váradi pasa Váradon elfogatja Thököly Imrét azzal a szándékkal, hogy őt a bécsi udvarnak kiszolgáltatva békét vásároljon.</item>
<item>1750 – Megindul a menetrendszerű postakocsijárat Bécs és Buda között. A kétnapos utat 15 forintért, azaz két borjú áráért tehette meg az utas.</item>
<item>1815 – Megkezdődik Bonaparte Napóleon száműzetése Szent Ilona szigetén.</item>
<item>1848 – A Jellasicsot üldöző magyar hadsereg Pozsonytól délre átlépi az osztrák–magyar határt.</item>
<item>1869 – I. Ferenc József császár és király szentesíti az Osztrák–Magyar Monarchiának a Német Vámunióval kötött, a kereskedelmi és vámszerződéséről szóló törvényt.</item>
<item>1875 – Budapesten, a mai Blaha Lujza téren megnyílik a Népszínház Rákosi Jenő vezetésével. A megnyitó előadást I. Ferenc József király és fia, Rudolf trónörökös is megtekintik.</item>
<item>1878 – New Yorkban megalakul az Edison Electric Light Company.</item>
<item>1894 – Párizsban letartóztatják Alfred Dreyfus zsidó származású francia vezérkari tisztet, kémkedés és hazaárulás (koholt) vádjával.</item>
<item>1928 – Egyetemisták tüntetnek a numerus clausus módosításával kapcsolatos intézkedések ellen. Bezárják a budapesti Műegyetemet, a Közgazdasági Egyetemet, az Iparművészeti Főiskolát és a pécsi egyetemet.</item>
<item>1937 – A Királyi Kúria öthónapi fogházra ítéli Féja Gézát „Viharsarok” című könyvéért.</item>
<item>1944 – A magyar hatóságok elrendelték Ungvár kiürítését, s ezzel gyakorlatilag megszűnt a magyar közigazgatás egész Kárpátalján.</item>
<item>1976 – A stockholmi Nobel–díj–bizottság úgy dönt, hogy ebben az évben nem osztja ki a Nobel–békedíjat.</item>
<item>1983 – Ezen a napon tartotta az önálló társulattal rendelkező budapesti Katona József Színház első bemutatóját. Csehov drámája, A manó került színre.</item>
<item>1989 – A romániai hatóságok Tőkés László temesvári református lelkészt eltávolítják gyülekezete éléről.</item>
<item>1989 – A Hazafias Népfront (HNF) kongresszusán Kulcsár Kálmán igazságügy–minisztert választják a mozgalom elnökévé és köztársaságielnök–jelöltté. A HNF főtitkára: Kukorelli István egyetemi tanár.</item>
<item>1995 – Szaddám Huszein 99,96%–os szavazati aránnyal nyeri az iraki elnökválasztást.</item>
<item>2003 – Fellövik az első kínai űrhajóst, Jang Li–vej (Yang Liwei) tajkonautát.</item>
<item>2005 – A délvidéki Civil Mozgalom tüntetése Szabadkán a magyarok elleni atrocitások megfékezése érdekében.</item>
</string-array>
</resources>