<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a10_16">
<item>1604 – Bocskai István hajdúi élén bevonul Debrecenbe.</item>
<item>1690 – I. Lipót német–római császár, magyar király aláírja a Diploma Leopoldinumot.</item>
<item>1701 – Megalapítják a Yale Egyetemet.</item>
<item>1848 – Ferdinánd császár és király Windisch–Grätz tábornagyot nevezi ki az Itálián kívüli haderők főparancsnokának, teljhatalommal ruházza fel, és utasítja a bécsi és a magyar forradalom leverésére.</item>
<item>1862 – Preysz Móric kémikus a Hegyaljai Borművelők Egyesületében három évvel Louis Pasteur előtt bemutatja pasztőrözési eljárását.</item>
<item>1895 – A király törvényesen bevett vallássá nyilvánítja az izraelita vallást.</item>
<item>1897 – Megnyílik a budapesti Magyar Színház.</item>
<item>1906 – Törvényesítik a prostitúciót Magyarországon.</item>
<item>1918 – I. Károly osztrák császár bejelenti Ausztria föderatív alapon való átalakítását, és felszólítja a tartományokat, alakítsák meg nemzeti tanácsaikat, ez azonban nem vonatkozik a Magyar Korona országaira.</item>
<item>1918 – Lékai János tisztviselő, a Galilei Kör tagja pisztollyal sikertelen merényletet kísérel meg Gróf Tisza István miniszterelnök ellen.</item>
<item>1923 – Megalapítják a Disney Co.–t.</item>
<item>1925 – Kormányhatározatot hoznak a pengő bevezetéséről: 1 pengő értéke 12 500 korona lesz.</item>
<item>1926 – A budapesti operaház bemutatja Kodály Zoltán: Háry János c. daljátékát.</item>
<item>1934 – Mao Ce–tung és a kínai kommunisták hadserege elindul a hosszú menetelésre, a délkeleti Csianghszi tartományból egy 12 000 km hosszú úton a Kína középső részén fekvő Senhszi tartomány felé.</item>
<item>1940 – A varsói gettó megnyitása.</item>
<item>1944 – Dálnoki Miklós Béla tábornok átáll a Vörös Hadsereghez.</item>
<item>1965 – A New York–i világkiállításon elássák a második Westinghouse időkapszulát, melynek tervezett kinyitási ideje 6939.</item>
<item>1973 – Henry Kissinger és Le Duc Tho megosztott Nobel–békedíjat kapnak.</item>
<item>1978 – Átadják a forgalomnak az M3–as autópálya első, 23,5 km hosszú szakaszát, Budapest és Gödöllő között.</item>
<item>1978 – Karol Józef Wojtyłát pápává választják, II. János Pál néven.</item>
<item>1979 – Az ENSZ Élelmezési és Mezőgazdasági Szervezete, a FAO Rómában ülésező konferenciája Magyarország javaslatára Világélelmezési Nappá nyilvánította október 16–át.</item>
<item>1984 – Desmond Tutu dél–afrikai püspök megkapja a Nobel–békedíjat.</item>
<item>1985 – Az Intel bemutatja első 32–bit–es mikroszámítógép chip–jét.</item>
<item>2005 – Sikeresen földet ér a második kínai űrhajó, a Sencsou–6.</item>
<item>2007 – Az Egyesült Államok elnöke, George W. Bush az elnöki rezidencián fogadja a száműzetésben élő tibeti vallási és politikai vezetőt, a 14. dalai lámát.</item>
<item>2007 – Sólyom László köztársasági elnök – hivatalos bosznia–hercegovinai programja során – látogatást tesz a Szarajevóban állomásozó MH EUFOR–század állományánál.</item>
<item>2013 – Nagyiván településen mérték az év legmagasabb 24 óra alatt lehullott csapadékösszegét. Egy nap alatt 94 mm csapadék hullott le.</item>
<item>1994 – európai nagydíj, Jerez – Győztes: Michael Schumacher (Benetton Ford)</item>
<item>2005 – kínai nagydíj, Shanghai – Győztes: Fernando Alonso (Renault)</item>
<item>2011 – koreai nagydíj, Korean International Circuit – Győztes: Sebastian Vettel (Red Bull–Renault)</item>
</string-array>
</resources>