<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a10_13">
<item>1235 – Megkoronázzák II. Endre magyar király fiát IV. Bélát</item>
<item>1399 – IV. Henrik angol király megkoronázása.</item>
<item>1479 – A kenyérmezei csatában Báthory István országbíró, erdélyi vajda és Kinizsi Pál temesi ispán seregei szétverik a Dél–Erdélyben pusztító török haderőt.</item>
<item>1489 – Mátyás király a szentgotthárdi apátság apátválasztási jogát a pilisi monostornak adja, ezzel is felemelve a hanyatló apátságot.</item>
<item>1505 – Rákos–mezőn országgyűlés kezdődik.</item>
<item>1670 – A király Forgách Ádám grófot nevezi ki országbíróvá.</item>
<item>1848 – Törökbecsénél (Torontál vármegye) Damjanich János őrnagy csapatai győzelmet arat a szerb fölkelőkkel szemben.</item>
<item>1917 – Fátimában kb. 70 000 ember előtt megjelenik Szűz Mária.</item>
<item>1925 – Magyarország és Franciaország kereskedelmi egyezményt kötnek a legnagyobb kedvezmény elve alapján.</item>
<item>1940 – A Nemzeti Parasztpárt lapjának, a Szabad Szó–nak vezetését Bajcsy–Zsilinszky Endre veszi át.</item>
<item>1944 – A magyar kormány felhatalmazza városi tanácsokat, hogy fűtés nélküli napokat rendeljenek el.</item>
<item>1944 – A KDNP megalakulása.</item>
<item>1946 – Franciaországban elfogadják az átdolgozott alkotmányt, létrejön a IV. Köztársaság.</item>
<item>1953 – Samuel Bagno szabadalmaztatja a betörés elleni ultrahangos riasztót.</item>
<item>1967 – A Mikroszkóp Színpad megnyitása.</item>
<item>1970 – Angela Davist letartóztatják New Yorkban.</item>
<item>1976 – Első alkalommal látják meg elektronmikroszkópon át az „Ebola–vírust”.</item>
<item>1976 – Az ekkor már az Amerikai Egyesült Államokban ismert és népszerű Aerosmith együttes megkezdi első európai turnéját Liverpoolban.</item>
<item>1981 – Hoszni Mubárak megnyeri az elnökválasztást Egyiptomban.</item>
<item>1987 – Costa Rica elnöke, Óscar Arias Sánchez kapja meg a Béke Nobel–díjat.</item>
<item>1989 – A Parlamentben az SZDSZ átadja azt a 67 ezer aláírást, amely népszavazás kiírását szorgalmazza egyebek között az elnökválasztás kérdésében.</item>
<item>1991 – Konrád György írót Frankfurtban kitüntetik a Német Könyvkereskedők Béke–díjával, mely az egyik legnagyobb elismerés a kulturális életben.</item>
<item>1998 – Járai Zsigmond kijelölt pénzügyminiszter Nyíregyházán kijelenti, hogy a magyar a világ legerősebb gazdasága.</item>
<item>1996 – japán nagydíj, Suzuka – Győztes: Damon Hill (Williams Renault)</item>
<item>2002 – japán nagydíj, Suzuka – Győztes: Michael Schumacher (Ferrari)</item>
<item>2013 – japán nagydíj, Suzuka – Győztes: Sebastian Vettel (Red Bull–Renault)</item>
</string-array>
</resources>