<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a10_4">
<item>1423 – Luxemburgi Zsigmond német–római császár, magyar és cseh király hűbérként vejének, V. Albert osztrák hercegnek adományozza a morva őrgrófságot, és a cseh királyi trón örökösévé jelöli ki Albertet.</item>
<item>1468 – I. Mátyás király Brassó városa számára a magyar pénzek mellett a havasalföldi pénzek használatát is engedélyezi.</item>
<item>1490 – II. Ulászló magyar király és Beatrix özvegy királyné titkos házasságot kötnek.</item>
<item>1535 – Kinyomtatják az első teljesen angol nyelvű Bibliát, melyet William Tyndale és Miles Coverdale fordított le.</item>
<item>1582 – A legtöbb katolikus országban életbe lép a XIII. Gergely pápáról elnevezett naptár (1582. október 4. után október 15. következett).</item>
<item>1664 – Új–Amszterdam (Nieuw Amsterdam) neve New York–ra változik.</item>
<item>1824 – Mexikó alkotmányának megszületése.</item>
<item>1852 – Leteszik a budapesti Szent István–templom, a későbbi Szent István–bazilika alapkövét.</item>
<item>1857 – Megindul a Szépirodalmi Közlöny, szerkesztője névleg Szelestey László, valójában Székely József.</item>
<item>1877 – Megkezdi működését Budapesten az Országos Rabbiképző – Zsidó Egyetem.</item>
<item>1878 – I. Ferenc József király elfogadja Tisza Kálmán miniszterelnök lemondását.</item>
<item>1881 – Edward Leveaux angol mérnök szabadalmaztatja rugós energiatároló rendszerét. Ezt gyakran tévesen gépzongora–szabadalomként írják le. [1]</item>
<item>1883 – Először indul el az Orient expressz.</item>
<item>1896 – Átadják a budapesti Ferenc József hidat (ma Szabadság híd).</item>
<item>1921 – Nyugat–Magyarországot Prónay Pál Lajtabánság néven „önálló államként” kiáltja ki Felsőőrön, az általa szervezett alkotmányozó gyűlésen.</item>
<item>1957 – A szovjetek fellövik a Szputnyik–1 műholdat a világűrbe: ezt a napot tekintjük az űrkorszak kezdetének.</item>
<item>1959 – A szovjet Lunyik–3 űrszonda elsőként készít felvételeket a Hold túlsó oldaláról.</item>
<item>1977 – Belgrádban megkezdi működését az Európai Biztonsági és Együttműködési Szervezet (EBEÉ) soros értekezlete, melynek záró napja a következő év márciusa.</item>
<item>1986 – Hollandiában Beatrix királynő felavatja a világ legnagyobb (Delta tervként ismert) gátrendszerét.</item>
<item>1991 – Antall József az USA–ban tárgyal George H. W. Bush amerikai elnökkel.</item>
<item>1993 – Moszkvában a kormányhű csapatok leverik a Borisz Jelcin orosz elnök ellen szervezett katonai államcsínyt.</item>
<item>1997 – A TV2, Magyarország egyik országosan sugárzó kereskedelmi televízióadójának az indulása.</item>
<item>1964 – amerikai nagydíj, Watkins Glen – Győztes: Graham Hill (BRM)</item>
<item>1970 – amerikai nagydíj, Watkins Glen – Győztes: Emerson Fittipaldi (Lotus Ford)</item>
<item>2009 – japán nagydíj, Suzuka – Győztes: Sebastian Vettel (Red Bull Renault)</item>
</string-array>
</resources>