<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a10_31">
<item>1471 – Hunyadi Mátyás elzálogosítja Sopron városát 10 400 aranyforintért III. Frigyes német–római császárnak.</item>
<item>1517 – Luther Márton Wittenbergben kihirdeti a búcsúcédulával kapcsolatos visszaélésekkel szemben írott 95 tételét; ez a nap a reformáció napja.</item>
<item>1685 – A császári–királyi katonaság elfoglalja Sárospatak várát.</item>
<item>1815 – Sir Humphry Davy feltalálja a róla elnevezett lámpát.</item>
<item>1864 – Nevada lesz az USA 36. állama.</item>
<item>1902 – Befejeződik az első távírókábel lefektetése a Csendes–óceánon keresztül.</item>
<item>1908 – Befejeződik a negyedik újkori Nyári Olimpia Londonban.</item>
<item>1918 – Budapesten kitör az őszirózsás forradalom, Károlyi Mihály kormányt alakít. Tisza István miniszterelnököt lakásában magyar katonák keresik fel és agyonlövik.</item>
<item>1925 – Reza kán perzsa sahhá kiáltatja ki magát.</item>
<item>1941 – Befejezik a Rushmore–hegyi (USA) nemzeti emlékművet. A szoboregyüttes George Washington, Thomas Jefferson, Abraham Lincoln és Theodore Roosevelt amerikai elnökök képmását ábrázolja.</item>
<item>1954 – Elkezdődik az algériai forradalom Franciaország ellen.</item>
<item>1956 – Angolok és franciák bombázzák Egyiptomot a Szuezi–csatorna visszafoglalásakor.</item>
<item>1956 – Magyarországon megalakult a Forradalmi Karhatalmi Parancsnokság. Nagy Imre október 30–i bejelentése nyomán a gyorsan szaporodó pártok felhívást tesznek közzé. Mindszenty József kiszabadul, Budapestre jön, és bekapcsolódik a közéletbe.</item>
<item>1984 – Egy Puerto Ricó–i tankhajó San Francisco előtt elsüllyed. 2 millió gallon kőolaj ömlik a tengerbe. Ez az első dokumentált legnagyobb olajszennyezés a világon.</item>
<item>1992 – A római katolikus egyház 359 év után rehabilitálja Galileo Galileit.</item>
<item>1994 – Az első orosz geoszinkron meteorológia műhold, az Elektro–1 pályára állítása.</item>
<item>1999 – japán nagydíj, Suzuka – Győztes: Mika Häkkinen (McLaren Mercedes)Sakk</item>
<item>2000 – Garri Kimovics Kaszparov – Vlagyimir Boriszovics Kramnyik sakkjátszma eredménye 6:8</item>
</string-array>
</resources>