<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a10_25">
<item>1301 – Miklós pápai legátus a budai zsinaton elrendeli az egyházi javak visszaadását.</item>
<item>1415 – V. Henrik angol király íjászokkal megerősített hadserege legyőzi VI. Károly francia király lovagi seregét az azincourt–i (agincourt–i) csatában.</item>
<item>1492 – Kolumbusz Kristóf és vezérhajója, a Santa Maria megérkezik a mai Dominikai Köztársaság partjaihoz.</item>
<item>1781 – II. József német–római császár, magyar és cseh király kiadja Türelmi rendeletét. Ebben a protestáns (evangélikus és református), és az ortodox hívőknek szabad vallásgyakorlatot biztosít. Rendelete lehetővé teszi e hívők magasabb állami hivatalokban való alkalmazását, engedélyezi számukra templomok építését, papok tartását, és kivonja őket a római katolikus püspökök ellenőrzése alól.</item>
<item>1790 – Kelemen László magyar színtársulata megtartja első előadását a budai Várszínházban.</item>
<item>1896 – Ferenc József felavatja a budapesti Iparművészeti Múzeumot.</item>
<item>1918 – Gróf Károlyi Mihály vezetésével három baloldali párt képviselőiből megalakul a Magyar Nemzeti Tanács.</item>
<item>1929 – „Fekete péntek” a New York–i tőzsdén.</item>
<item>1931 – Megnyitják a George Washington–hidat New York és New Jersey között.</item>
<item>1944 – A japán császári hadvezetés először vet be kamikazékat (Fülöp–szigetek, Tengeri csata a Leyte–öbölben).</item>
<item>1945 – Japán kapitulációja után a Kínai Köztársaság átveszi Tajvan igazgatását.</item>
<item>1962 – John Steinbeck megkapja az irodalmi Nobel–díjat.</item>
<item>1984 – Azonosítják a Hepatitis vírusát.</item>
<item>1989 – Kormánydöntés születik a Budapesti Értéktőzsde újraindításáról (első munkanapja 1990. június 21–én).</item>
<item>1990 – A benzin–áremelés szándékára hivatkozva blokádot hirdetnek Magyarországon a taxisok.</item>
<item>1992 – Csehszlovákia Dunacsúnnál, a Duna 1852,75 folyamkilométerénél mintegy 40 kilométer hosszúságban csehszlovák államterületre tereli a határfolyót.</item>
<item>1992 – Litvánia elsőként válik ki a Szovjetunióból.</item>
<item>1995 – Lettország benyújtja hivatalos csatlakozási kérelmét az Európai Unióba.</item>
<item>2003 – Megnyitják az Estádio da Luz stadiont Lisszabonban, Portugália fővárosában, mely a portugál nemzeti válogatott mérkőzései mellett a Benfica csapatának az otthona</item>
<item>2004 – Kubában engedélyezik az amerikai dollár fizetőeszközként való használatát.</item>
<item>2007 – Zdravko Ponos altábornagy, a szerb hadsereg vezérkari főnöke – Zomboron – egynapos, határmenti találkozón fogadja Havril András vezérezredest.</item>
<item>1964 – mexikói nagydíj, Mexikóváros – Győztes: Dan Gurney (Brabham Climax)</item>
<item>1970 – mexikói nagydíj, Mexikóváros – Győztes: Jacky Ickx (Ferrari)</item>
<item>1992 – japán nagydíj, Suzuka – Győztes: Riccardo Patrese (Williams Renault)</item>
<item>2015 – amerikai nagydíj, Circuit of the Americas – Győztes: Lewis Hamilton (Mercedes)</item>
</string-array>
</resources>