<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a10_1">
<item>965 – XIII. János pápa megválasztása.</item>
<item>1273 – Habsburg Rudolfot választották német királynak</item>
<item>1330 – Dörögdi Miklós kerül az egri püspöki székbe.</item>
<item>1579 – Megérkeznek az első jezsuita szerzetesek Kolozsvárra.</item>
<item>1848 – A pákozdi csatavesztés után Jellasics császári tábornok hadereje elvonul Bécs felé.</item>
<item>1848 – A magyar képviselőház Szemere Bertalant és Mészáros Lázárt az Országos Honvédelmi Bizottmány tagjaivá választja.</item>
<item>1850 – Az Ausztria és Magyarország közötti belső vámhatárokat részlegesen felszámolják.</item>
<item>1850 – Bevezetik a bélyegilletéket Magyarországon.</item>
<item>1867 – Megkezdi működését a Magyar Általános Hitelbank.</item>
<item>1869 – Az Osztrák–Magyar Monarchiában (a világon elsőként) bevezetik a postai levelezőlapok használatát.</item>
<item>1880 – Thomas Alva Edison elkezdi az elektromos lámpák sorozatgyártását</item>
<item>1887 – Megnyílik Budapest első villamosvonala a Nyugati pályaudvar és a Király utca között, ezzel Magyarországon is megjelenik a villamosított közúti vasút.</item>
<item>1891 – Megnyílik a Stanford Egyetem Kaliforniában.</item>
<item>1898 – Átadják a forgalomnak az al–dunai Vaskapu–csatornát.</item>
<item>1908 – Henry Ford bemutatja a Ford T–modellt.</item>
<item>1908 – A Rókusi pályaudvar és a Személy pályaudvar között útjára indul a szegedi villamos.</item>
<item>1928 – A Szovjetunióban bevezetik az első ötéves tervet.</item>
<item>1929 – A Szovjetunióban bevezetik a forradalmi naptár használatát.</item>
<item>1932 – Gömbös Gyula alakít kormányt Magyarországon.</item>
<item>1939 – A német haderő bevonul Varsóba.</item>
<item>1941 – Megjelent a Magyar Csillag című irodalmi és kritikai folyóirat első száma, mely a Nyugat utódjaként Illyés Gyula szerkesztésében Schöpflin Aladár társszerkesztővel mintegy 48 számban jelent meg a IV. évfolyam 7. számig, 1944. április 1–jéig.</item>
<item>1946 – Nagy–Britanniában megalapították a Mensát, mely a magas IQ–val rendelkező emberek nemzetközi szervezete.</item>
<item>1947 – Az ENSZ elutasítja Magyarország felvételi kérelmét.</item>
<item>1958 – A NASA létrehozása.</item>
<item>1961 – Párizsban megalakul az OECD (Organization of Economic Cooperation and Development).</item>
<item>1962 – Japánban üzembe helyezik a Tokió–Oszaka gyorsvonatot.</item>
<item>1966 – Megkezdi működését ideiglenes helyén, a Hevesi Sándor téren a Nemzeti Színház.</item>
<item>1969 – Neuwerk–sziget Alsó–Szászországból Hamburg tartomány fennhatósága alá kerül.</item>
<item>1971 – Orlando városában megnyílik a Walt Disney World.</item>
<item>1977 – Közös szovjet–amerikai nyilatkozat a közel–keleti helyzetről.</item>
<item>1982 – Elkezdik árulni az első CD–lejátszókat, a Sony, a Philips és a Polygram közös tervezésében (625 dolláros áron).</item>
<item>1988 – Mihail Gorbacsovot, az SZKP főtitkárát a Legfelső Tanács államfővé választja, ezzel a Szovjetunió állami és pártvezetése egyetlen ember kezébe kerül.</item>
<item>1992 – Megindul a Duna TV műholdas magyar adása.</item>
<item>1992 – Az amerikai szenátus ratifikálja a START szerződést.</item>
<item>1992 – Elindul a Cartoon Network.</item>
<item>2006 – A Club magyar tévécsatornát átnevezik Zone Clubra.</item>
<item>2007 – Libanoni katonák elfogják a Fatah al–Iszlám szervezet katonai vezetőjét, Naser Ismailt az észak–libanoni Baddávi palesztin menekülttáborban.</item>
<item>2007 – Az amerikai vezérkari főnökök egyesített bizottságának elnökét, Peter Pace vezérezredest Mike Mullen tengernagy váltja fel.</item>
<item>2008 – Elindul az amerikai Comedy Central humorcsatorna magyar változata.</item>
<item>2012 – Elindul a közép–európai RTL2 televízió.</item>
<item>2013 – Elindul az AXN társcsatornája, az AXN White és az AXN Black.</item>
<item>1967 – amerikai nagydíj, Watkins Glen – Győztes: Jim Clark (Lotus Ford)</item>
<item>1978 – amerikai nagydíj – Kelet, Watkins Glen – Győztes: Carlos Reutemann (Ferrari)</item>
<item>1989 – spanyol nagydíj, Jerez – Győztes: Ayrton Senna (McLaren Honda)</item>
<item>1995 – európai nagydíj, Nürburgring – Győztes: Michael Schumacher (Benetton Renault)</item>
<item>2006 – kínai nagydíj, Shanghai – Győztes: Michael Schumacher (Ferrari)</item>
<item>2017 – maláj nagydíj, Sepang International Circuit – Győztes: Max Verstappen (Red Bull–TAG Heuer)</item>
</string-array>
</resources>