<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a10_7">
<item>1184 – Francia szerzetesek lerakják a szentgotthárdi apátság alapjait a mai Szentgotthárdon</item>
<item>1411 – Luxemburgi Zsigmond német–római császár, magyar és cseh király Pozsonyban eljegyzi kétéves leányát, Erzsébetet a 14 éves V. (Habsburg) Albert osztrák herceggel.</item>
<item>1459 – Savoyai Lajos genfi grófot, I. Lajos savoyai herceg és Lusignan Anna ciprusi királyi hercegnő másodszülött fiát, valamint I. Sarolta ciprusi királynő második férjét Nicosiában ciprusi királlyá koronázzák.</item>
<item>1555 – I. Szulejmán szultán újból elrendeli az erdélyi rendeknek, hogy ismét János Zsigmondot tekintsék erdélyi fejedelemnek.</item>
<item>1848 – A magyar képviselőház törvénytelennek nyilvánítja Jellasics főhadparancsnoki kinevezését, az országgyűlés feloszlatását és a haditörvénykezés bevezetését.</item>
<item>1848 – Az újonnan alakult magyar honvédsereg Ozoránál megadásra kényszeríti Roth és Philippovich császári tábornokok hadtestét, mindkét parancsnokló tábornokot fogságba ejtik. (A honvéd csapatok egyik parancsnoka Görgey Artúr).</item>
<item>1882 – Jan Matejko lengyel festő Lwówban, a galíciai szejm ülésén a lengyel nemzetnek adományozza Porosz hódolat című festményét.</item>
<item>1921 – Nemzetek elfogadják, hogy ez a nap a Himnuszok napja.</item>
<item>1931 – Az első infravörös fénnyel készült fénykép elkészül Rochester–ben.</item>
<item>1938 – A Magyarországi Szociáldemokrata Párt választmánya határozatában támogatja a Felvidék visszacsatolását.</item>
<item>1938 – Az újonnan megalakuló szlovák kormány élére Jozef Tiso kerül.</item>
<item>1938 – Németországban törvényt hoznak, mely előírja, hogy minden zsidó állampolgár útlevelébe \"J\" megkülönböztető jelzést kell pecsételni.</item>
<item>1940 – Sztrájkba lépnek a salgótarjáni bányászok.</item>
<item>1949 – Megalakul a Német Demokratikus Köztársaság (NDK).</item>
<item>1959 – Bagdadban Baasz–párti katonatisztek, Ahmed Hasszán al–Bakr és unokaöccse, Szaddám Huszejn merényletet kísérelnek meg Abd al–Karím Kasszem tábornok–miniszterelnök ellen (sikertelenül).</item>
<item>1959 – A szovjet Luna–3 űrszonda először továbbít képeket a Földre a Hold túlsó oldaláról.</item>
<item>1977 – Elfogadják a Szovjetunió új alkotmányát.</item>
<item>1982 – A New York–i Broadway–n bemutatják a \"Macskák\" c. musicalt.</item>
<item>1988 – A magyar országgyűlésben a képviselők „felállásos szavazással” döntenek a Bős–nagymarosi vízlépcső építésének folytatásáról.</item>
<item>1989 – Grósz Károly lemond az MSZMP főtitkári posztjáról.</item>
<item>1989 – Budapesten megalakul a Magyar Szocialista Párt (MSZP). A párt magát a nyugati szocialista pártokkal rokon politikai intézményként határozza meg. „Az MSZMP–n belüli reformtörekvések örökösének tekinti magát” – mondja a kongresszusi állásfoglalás. Az új párt elnökének Nyers Rezsőt választják meg.</item>
<item>2003 – Arnold Schwarzeneggert Kalifornia állam kormányzójává választják.</item>
<item>2004 – Lemond Norodom Szihanuk, Kambodzsa királya.</item>
<item>1962 – amerikai nagydíj, Watkins Glen – Győztes: Graham Hill (BRM)</item>
<item>1973 – amerikai nagydíj, Watkins Glen – Győztes: Ronnie Peterson (Lotus Ford)</item>
<item>1979 – amerikai nagydíj – Kelet, Watkins Glen – Győztes: Gilles Villeneuve (Ferrari)</item>
<item>1984 – európai nagydíj, Nürburgring – Győztes: Alain Prost (McLaren TAG Porsche Turbo)</item>
<item>2007 – kínai nagydíj, Shanghai – Győztes: Kimi Räikkönen (Ferrari)</item>
<item>2012 – japán nagydíj, Szuzuka – Győztes: Sebastian Vettel (Red Bull Renault)</item>
<item>2018 – japán nagydíj, Szuzuka – Győztes: Lewis Hamilton (Mercedes)</item>
</string-array>
</resources>