<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a10_27">
<item>1492 – Kolumbusz Kristóf felfedezi Kubát.</item>
<item>1502 – Zaragozában az Aragón Gyűlés II. Ferdinánd aragóniai király előterjesztésére Aragónia trónörökösévé nyilvánítja Ferdinánd legidősebb élő lányát, a gyűlésen személyesen megjelenő Aragóniai Johannát apja és férje, Habsburg Fülöp jelenlétében.</item>
<item>1540 – Leonhard von Fels elfoglalja Visegrádot.</item>
<item>1553 – Kálvin máglyára küldi Szervét Mihály (eredeti nevén: Michel Servet, Miguel Serveto) spanyol orvost, jogászt és vallásfilozófust.</item>
<item>1775 – Megalakul az Amerikai Egyesült Államok Haditengerészete, a US Navy.</item>
<item>1803 – Friedrich Schiller írni kezdi utolsó befejezett drámáját, a Tell Vilmost.</item>
<item>1806 – Napóleon csapataival beveszi Berlint.</item>
<item>1817 – I. Radama imerinai királyt Nagy–Britannia elismeri egész Madagaszkár királyának, ami a Madagaszkári Királyság megalapítását jelenti.</item>
<item>1904 – Megkezdi működését az első New York–i metró.</item>
<item>1925 – Fred Waller feltalálja a vízisít.</item>
<item>1933 – A magyar belügyminiszter betiltja a munkás szavaló– és dalkórusokat, azzal az indoklással, hogy azok kommunista irányítás és befolyás alatt állnak.</item>
<item>1938 – DuPont bemutat egy új szintetikus anyagot, amit ma nejlon–nak (nylon) nevezünk.</item>
<item>1946 – Az első szponzorált televízióadás („Geographically Speaking”, a szponzor a Bristol–Myers).</item>
<item>1961 – Mongólia és Mauritánia az ENSZ Biztonsági Tanácsának 102. és 103. tagjává válik.</item>
<item>1978 – Menáhém Begín és Anvar Szadat megkapják a Béke Nobel–díjat.</item>
<item>1987 – Új útlevélrendeletet adnak ki Magyarországon: minden magyar állampolgár joga, hogy külföldre utazhasson.</item>
<item>1995 – Litvánia felvételi kérelmet nyújt be az Európai Unió tagságára.</item>
<item>1998 – A szerb hadsereg formálisan kivonul Koszovóból, átadva az irányítást a NATO–nak.</item>
<item>1963 – mexikói nagydíj, Mexikóváros – Győztes: Jim Clark (Lotus Climax)</item>
<item>2013 – indiai nagydíj, Buddh International Circuit – Győztes: Sebastian Vettel (Red Bull–Renault)</item>
</string-array>
</resources>