<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a10_11">
<item>1648 – II. Rákóczi György elfoglalja trónját, mint Erdély fejedelme.</item>
<item>1658 – A török nagyvezír utasítására az erdélyi rendek Barcsay Ákost választják II. Rákóczi György fejedelem helyére.</item>
<item>1663 – Zrínyi Péter gróf Károlyváros közelében megveri az Új–Zrínyivár elfoglalására küldött török csapatokat.</item>
<item>1737 – A császári sereg feladja Ništ.</item>
<item>1811 – Vízre bocsátják az első gőzhajtású kompot, a Juliannát. Útja New Yorkból Hobokenbe és vissza vezet.</item>
<item>1867 – Megalakul a Temesvári Általános Munkásegylet.</item>
<item>1878 – I. Ferenc József király ismét Tisza Kálmánt nevezi ki magyar miniszterelnökké.</item>
<item>1881 – David Henderson Houston feltalálja a tekercsfilmes fényképezőgépet.</item>
<item>1886 – Thomas A. Edison 19 évesen szabadalmaztatja első találmányát, a szavazatok számlálására tervezett elektromos készüléket, de az Egyesült Államok Kongresszusa nem vásárolja meg az ötletet.</item>
<item>1887 – A. Miles feltalálja a liftet.</item>
<item>1907 – Megnyílik Budapesten az Andrássy úton a Modern Színpad</item>
<item>1932 – Gömbös Gyula miniszterelnök beterjeszti kormánya programját. A Magyarországi Szociáldemokrata Párt képviselői tiltakoznak a program munkásmozgalom–ellenes éle ellen, s követelik az általános titkos választójogot.</item>
<item>1958 – Megalapítják a Balázs Béla–díjat.</item>
<item>1962 – XXIII. János pápa megnyitja a II. vatikáni zsinatot, a katolikus egyház 21. egyetemes zsinatát.</item>
<item>1968</item>
<item>1971 – Panama az Amerikai Egyesült Államoktól hivatalosan kéri a csatornaövezet visszaadását.</item>
<item>1972 – Nagy börtönlázadás Washingtonban.</item>
<item>1986 – Ronald Reagan és Mihail Gorbacsov találkozója Reykjavíkban.</item>
<item>1990 – Irodalmi Nobel–díjat kap Octavio Paz.</item>
<item>1992 – Eduard Sevardnadze lesz Grúzia új elnöke.</item>
<item>1996 – Dél–Korea felvételével 29–re nőtt az OECD létszáma.</item>
<item>2001 – Átadják az újjáépített Mária Valéria hidat Párkány és Esztergom között.</item>
<item>2012 – Megszűnt a 2006–ban alapított magyar fejlesztésű keresőmotor, a Miner.hu.</item>
<item>2015 – Labdarúgás, 2016–os Eb–selejtező – Görögország–Magyarország.</item>
</string-array>
</resources>