<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a10_21">
<item>1520 – Ferdinand Magellan megérkezik a Tűzföldre (Tierra Del Fuego, Argentína–Chile partvidékén).</item>
<item>1587 – Magyarország áttér a Gergely–naptár használatára; ennek következtében ezért ebben az évben október 21–ét november 1–je követi.</item>
<item>1790 – A trikolór lesz Franciaország hivatalos zászlaja.</item>
<item>1805 – Trafalgarnál a brit hadiflotta, Horatio Nelson parancsnoksága alatt legyőzi a franciákat.</item>
<item>1858 – Párizsban bemutatják Jacques Offenbach \"Orfeusz az alvilágban\" c. operáját. Ebben szerepel a kánkán zenéje is.</item>
<item>1878 – A német Birodalmi Gyűlés betiltja a szocialistákat, betiltja az összes \"szociáldemokrata, szocialista és kommunista\" gyűlést, szervezetet és kiadványt. A törvény alapján a szociáldemokratákkal rokonszenvezőket üldözhetik és letartóztathatják.</item>
<item>1879 – Thomas Alva Edison bemutatja az első izzólámpát.</item>
<item>1911 – Károly főherceg és Zita hercegnő esküvője.</item>
<item>1921 – IV. Károly, a volt magyar király másodszorra is megpróbálja restaurálni uralmát Magyarországon.</item>
<item>1940 – Imrédy Béla volt miniszterelnök megalakítja a szélsőjobboldali eszméket képviselő Magyar Megújulás Pártját.</item>
<item>1950 – A kínai hadsereg elfoglalja Tibetet.</item>
<item>1959 – New Yorkban megnyílik a Guggenheim Múzeum.</item>
<item>1959 – Dr. Wernher von Braun, a Harmadik Birodalom vezető rakétamérnöke munkába lép a NASA–nál.</item>
<item>1960 – Vízre bocsátják az Egyesült Királyság első atommeghajtású tengeralattjáróját, a „Dreadnought”–t.</item>
<item>1964 – New Yorkban bemutatják a „My Fair Lady” c. musicalt.</item>
<item>1971 – Irodalmi Nobel–díjat kap Pablo Neruda chilei író.</item>
<item>1977 – Morarji Desai indiai kormányfő látogatása a Szovjetunióban.</item>
<item>1985 – Egy hamburgi árverésen 1,7 millió nyugatnémet márkáért elkel a világ egyik legértékesebb bélyegpárja, a Kék Mauritius és a narancsvörös egypennys bélyeg.</item>
<item>1989 – Antall József, a későbbi magyar miniszterelnök lett az MDF elnöke (1990. május 23–án alakítja meg a rendszerváltás utáni első, demokratikusan választott magyar kormányt).</item>
<item>2015 – A Vissza a jövőbe II. című film szerint Marty McFly megérkezik 1985–ből. (Vissza a jövőbe–nap; Back to the Future Day)</item>
<item>1984 – portugál nagydíj, Estoril – Győztes: Alain Prost (McLaren TAG Porsche Turbo)</item>
<item>1990 – japán nagydíj, Suzuka – Győztes: Nelson Piquet (Benetton Ford)</item>
<item>2007 – brazil nagydíj, Interlagos – Győztes: Kimi Räikkönen (Ferrari)</item>
<item>2018 – amerikai nagydíj, Circuit of the Americas – Győztes: Kimi Räikkönen (Ferrari)</item>
</string-array>
</resources>