<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a10_9">
<item>1305 – Vencel Brünnben lemond magyar királyi címéről, a Szent Koronát átadja III. Ottó bajor hercegnek. Ottó rövidesen Magyarországra érkezik.</item>
<item>1651 – Oliver Cromwell, az angol köztársaság (Commonwealth and Free State) államtanácsának vezetője kihirdeti a hajózási törvényt (Navigation Act).</item>
<item>1683 – V. Károly lotaringiai herceg és Sobieski János lengyel király a párkányi csatában győzelmet aratnak a török haderő felett.</item>
<item>1807 – Poroszországban rendeletet adnak ki az örökös jobbágyság eltörléséről.</item>
<item>1855 – Isaac Singer, szabadalmaztatja a motoros varrógépet.</item>
<item>1874 – Megalapítják az Általános Postaegyesületet.</item>
<item>1888 – A Washington–emlékmű hivatalos megnyitása.</item>
<item>1918 – Wilson amerikai elnök bejelenti, hogy a Németországgal kötendő fegyverszünet feltétele Belgium és Franciaország elfoglalt területeinek azonnali kiürítése.</item>
<item>1949 – A görögországi választáson a királypártiak legyőzik a kommunistákat.</item>
<item>1963 – Éjszakai hegyomlás és földcsuszamlás a venetói Vajont–gát fölött. A lezúduló árhullám elpusztítja a Piave völgyében fekvő Longarone városát és a környező falvakat. Több mint 2000 ember veszíti életét.</item>
<item>1974 – Faji zavargások törnek ki Bostonban.</item>
<item>1975 – Andrej Dmitrijevics Szaharov, szovjet ellenzéki tudósnak ítélik oda a Béke Nobel–díjat (melyet a hagyományok szerint december 10–én vehet át).</item>
<item>1986 – Londonban bemutatják az Az Operaház Fantomja c. musicalt.</item>
<item>2003 – Csődöt jelent a Baumag szövetkezet</item>
<item>2005 – Közlekedési balesetben könnyebben megsérül a NATO vezette nemzetközi erővel ott állomásozó magyar század két katonája.</item>
<item>1977 – kanadai nagydíj, Mosport Park – Győztes: Jody Scheckter (Wolf Ford)</item>
<item>2005 – japán nagydíj, Suzuka – Győztes: Kimi Räikkönen (McLaren Mercedes)</item>
<item>2011 – japán nagydíj, Suzuka – Győztes: Jenson Button (McLaren–Mercedes)</item>
<item>2016 – japán nagydíj, Suzuka – Győztes: Nico Rosberg (Mercedes)</item>
</string-array>
</resources>