<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a10_3">
<item>1564 – János Zsigmond erdélyi fejedelem csapatai elfoglalják Szatmárt.</item>
<item>1831 – A Magyar Királyság területén feloldják a kolerazárlatot.</item>
<item>1848 – Ferdinánd császár Josip Jelačić táborszernagyot nevezi ki a magyarországi hadak fővezérévé.</item>
<item>1860 – Megindul az Ábrányi Kornél szerkesztette „Zenészeti Lapok”.</item>
<item>1872 – Befejeződik a Székesfehérvár–Veszprém–Szombathely–Graz vasútvonal építése.</item>
<item>1885 – Nemzetközi gazdakongresszus kezdődik Budapesten.</item>
<item>1899 – J.S. Thurman szabadalmaztatja az első motoros porszívót.</item>
<item>1918 – Németországban Max von Baden alakít kormányt, és fegyverszüneti ajánlatot állít össze.</item>
<item>1921 – Aláírják a Nyugat–Magyarország átadásáról szóló jegyzőkönyvet (helyszíne Sopron, résztvevői Hegedűs Pál magyar, R. G. Gorton angol, Hamelin francia és Ferrario olasz tábornokok.)</item>
<item>1922 – Az első fakszmile fénykép elküldése telefonvonalon keresztül (Washingtonban).</item>
<item>1926 – Megkezdődik a Páneurópai Unió első kongresszusa Bécsben.</item>
<item>1929 – I. Sándor király a Szerb–Horvát–Szlovén Királyság nevét Jugoszláv Királyságra változtatja.</item>
<item>1934 – Budapesten megalakul a Magyar–Olasz Társaság.</item>
<item>1935 – Olaszország megtámadja Etiópiát.</item>
<item>1937 – A Márciusi Front nagygyűlést tart Makón (Makói Kiáltvány).</item>
<item>1952 – Megjelenik az első mágneses szalaggal működő videomagnó (Los Angelesben).</item>
<item>1968 – A csehszlovák párt– és államvezetés szerződést ír alá a szovjet csapatok további állomásoztatásáról az országban.</item>
<item>1969 – Átadják az NDK egyik presztízsberuházását, a berlini tévétornyot.</item>
<item>1972 – Hatályba lép a Szovjetunió és az Amerikai Egyesült Államok által kötött, a rakétaelhárító védelmi rendszerek korlátozásáról szóló SALT–1 szerződés.</item>
<item>1974 – Elkezdődik a Watergate–ügy bírósági eljárása.</item>
<item>1975 – Elhelyezik a paksi atomerőmű alapkövét.</item>
<item>1977 – Letartóztatják Indira Gandhit.</item>
<item>1985 – Első útjára indul az Atlantis űrrepülőgép.</item>
<item>1991 – Budapesten megnyílik a Magyar Filmintézet filmszínháza, az Örökmozgó Filmmúzeum.</item>
<item>1997 – Magyarország vonatkozásában hatályba lép a védjegyek nemzetközi lajstromozásáról szóló Madridi Egyezményhez kapcsolódó 1989. évi Jegyzőkönyv.</item>
<item>2004 – II. János Pál pápa boldoggá avatja I. Károly osztrák császárt, (IV. Károly néven magyar királyt).</item>
<item>1965 – amerikai nagydíj, Watkins Glen – Győztes: Graham Hill (BRM)</item>
<item>1971 – amerikai nagydíj, Watkins Glen – Győztes: François Cevert (Tyrrell Ford Cosworth)</item>
<item>1976 – kanadai nagydíj, Mosport Park – Győztes: James Hunt (McLaren Ford Cosworth)</item>
</string-array>
</resources>