<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a10_2">
<item>1377 – Péter korábbi győri püspök elfoglalja a veszprémi püspöki széket.</item>
<item>1472 – I. Mátyás király Kisszeben városát Kassa és Buda városok kiváltságával ruházza fel.</item>
<item>1604 – Kitör a Bocskai–felkelés.</item>
<item>1848 – Lemond az első felelős magyar kormány (Batthyány Lajos kormánya).</item>
<item>1849 – Komárom erődjét, hosszas alku után Klapka György átadja az osztrákoknak.</item>
<item>1850 – Neszmély parasztsága rátámad a bordézsma behajtóira.</item>
<item>1889 – Megrendezik az első Pánamerikai Kongresszust Washingtonban.</item>
<item>1900 – Házasságot kötött Albert flamand gróf, belga királyi herceg és Wittelsbach Erzsébet hercegnő.</item>
<item>1910 – Első alkalommal ütközik össze két repülőgép a levegőben (Milánó fölött).</item>
<item>1914 – Hermann Kusmanek von Burgneustädten gyalogsági tábornok, Przemyśl várparancsnoka visszautasítja a bolgár származású Radko Dimitrijev altábornagynak, a 3. orosz hadsereg parancsnokának az erőd feladására vonatkozó követelését.</item>
<item>1938 – Megkezdi működését az első gázturbina. (A turbinát Jendrassik György szabadalmaztatta 1928–ban.)</item>
<item>1938 – Lengyel csapatok elfoglalják a Csehszlovákiához tartozó Teschent.</item>
<item>1941 – Megkezdődik a moszkvai csata („Tájfun–hadművelet”).</item>
<item>1944</item>
<item>1945 – Csehszlovákiában megalakul az árulók és a kollaboránsok elítélésére hivatott nemzeti bíróság.</item>
<item>1955 – Romániában Gheorghe Gheorghiu–Dejt Chivu Stoica váltja a kormányfői poszton.</item>
<item>1956 – Üzembe állítják az első atommeghajtású órát (New York City–ben).</item>
<item>1957 – A lengyel kormány javaslatot tesz egy közép–európai atomfegyvermentes övezet létrehozására. (Az indítványt Adam Rapacki, lengyel külügyminiszter terjeszti be az ENSZ közgyűlésének 12. ülésszakán (Rapacki–terv). Az Egyesült Államok és az NSZK elutasítja, az NDK támogatja a tervet.)</item>
<item>1972 – Dánia a Közös Piacba való belépés mellett dönt.</item>
<item>1979 – II. János Pál pápa felszólal az ENSZ közgyűlésén.</item>
<item>1991 – F. Viehböck, az első osztrák és T. Aubakirov, az első kazah űrhajósok elindulnak a Mir űrállomásra a Szojuz–TM13 űrhajóval.</item>
<item>1994 – A nagycenki kisvasút utolsó üzemnapja.</item>
<item>1995 – A horvátok és a szerbek között megegyezés jön létre arról, hogy Kelet–Szlavóniát átmeneti időszak után horvát fennhatóság alá helyezik.</item>
<item>1996 – Első alkalommal akkreditál Magyarország Taskentbe (Üzbegisztán) nagykövetet, miután Magyarország elismerte a FÁK–ot.</item>
<item>1997 – Aláírják az Amszterdami szerződést, mely átalakítja az Európai Unió politikáit és jogköreit.</item>
<item>2000 – Az EU a kergemarha–kór terjedése miatt megtiltja marhák, juhok vagy kecskék különböző szerveinek felhasználását, eladását és feletetését.</item>
<item>2002 – Az Országgyűlés Környezetvédelmi Bizottsága tárgyalja a Sólyom László, az Alkotmánybíróság volt elnöke által készített törvényjavaslatot a jövő nemzedékek ombudsmanjáról, aki a törvények, döntések több évtizedes hatását vizsgálná.</item>
<item>2006</item>
<item>2009 – Koppenhágában a Nemzetközi Olimpiai Bizottság a 2016. évi nyári olimpiai játékok házigazdájának Rio de Janeirót választja.</item>
<item>2016 – A nem magyar állampolgárok az országba történő kötelező betelepítésével kapcsolatos népszavazás Magyarországon, melyen a részvételi arány 44%, az érvényes szavazatok aránya 41%, ez utóbbin belül a „nem” szavazatok aránya 98% lett. (Az urnákhoz járulók az „Akarja–e, hogy az Európai Unió az Országgyűlés hozzájárulása nélkül is előírhassa nem magyar állampolgárok Magyarországra történő kötelező betelepítését?” kérdésre válaszolhattak igennel vagy nemmel.)</item>
<item>1977 – amerikai nagydíj – Kelet, Watkins Glen – Győztes: James Hunt (McLaren Ford)</item>
<item>1988 – spanyol nagydíj, Jerez – Győztes: Alain Prost (McLaren Honda Turbo)</item>
<item>2016 – maláj nagydíj, Sepang International Circuit, Kuala Lumpur– Győztes: Daniel Ricciardo (Red Bull TAG Heuer)Más2011 – A 2011–es női röplabda–Európa–bajnokság zárónapja.</item>
</string-array>
</resources>