<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a10_23">
<item>1309 – Megkezdődik a londoni templomosok pere. (A lincolni és a yorki – külön kezelt – eljárások kezdete a következő év március–áprilisig húzódik.)</item>
<item>1613 – A kolozsvári országgyűlés erdélyi fejedelemmé választja Bethlen Gábort.</item>
<item>1620 – A besztercebányai országgyűlés Magyarország királyává választja Bethlen Gábort.</item>
<item>1686 – Szeged felszabadul a török uralom alól.</item>
<item>1860 – Pest lakossága tüntet az októberi diploma ellen.</item>
<item>1873 – Megnyitják a Károlyváros–Fiume közötti vasútvonalat, mellyel közevetlen vasúti összeköttetés létesül Budapesttől Fiuméig.</item>
<item>1890 – Szentpétervárott bemutatják Borogyin „Igor herceg” című operáját.</item>
<item>1894 – Budapesten megnyílik a New York kávéház.</item>
<item>1915 – New Yorkban 25 000 nő tüntet a nők szavazati jogáért.</item>
<item>1918 – Megalakul a Nemzeti Tanács, a Károlyi–párt, a Polgári Radikális Párt és a Szociáldemokrata Párt képviselőinek javaslatára.</item>
<item>1921 – IV. Károly magyar király második, szintén eredménytelen visszatérési kísérlete, a budaörsi csata.</item>
<item>1930 – Először adják át a Corvin–láncot és Corvin–koszorút.</item>
<item>1932 – Karel Čapek cseh író a brünni Lidové noviny hasábjain ismételten helyteleníti azt a gyakorlatot, hogy Szlovákiába 1919 óta tilos a magyarországi könyvek bevitele.</item>
<item>1933 – Törvény születik a gazdatartozások fizetésének szabályozásáról, célja az eladósodott paraszti birtokok tömeges elárverezésének megakadályozása.</item>
<item>1933 – A Gömbös–kormány rendeletet hoz a kisbirtokosok védelmére.</item>
<item>1943 – A Vörös Hadsereg átlépi a Dnyepert.</item>
<item>1944 – Románia átállásának napja. Mihály király elrendeli Antonescu marsall letartóztatását, fegyverszünetet kér a Szovjetuniótól. A román hadsereg megnyitja a frontot a Vörös Hadsereg előtt. E nap 1989–ig a Román Szocialista Köztársaság nemzeti ünnepe volt.</item>
<item>1945 – Az FKgP nagyválasztmánya elutasítja Vorosilov tábornok azon tervét, hogy a novemberi országgyűlési választásokon minden párt egy közös listán induljon.</item>
<item>1954 – Újjászervezik a Hazafias Népfrontot.</item>
<item>1956 – Az 1956–os forradalom kitörése.</item>
<item>1958 – Borisz Paszternak orosz író megkapja az irodalmi Nobel–díjat.</item>
<item>1960 – Nyikita Szergejevics Hruscsov, az SZKP főtitkára a cipőjével veri az asztalt az ENSZ közgyűlésén.</item>
<item>1962 – Szovjet kormányfelhívás a világ minden kormányához és népéhez, hogy kalózakcióként bélyegezzék meg az USA Kuba elleni blokádját.</item>
<item>1964 – A TV Maci hivatalos születésnapja.</item>
<item>1969 – Mohammed Sziad Barre vezérőrnagy kikiáltja a Szomáli Demokratikus Köztársaságot.</item>
<item>1975 – A frissen függetlenné vált Angolában általános mozgósítást rendelnek el a dél–afrikai haderő agressziója miatt.</item>
<item>1989 – A Harmadik Magyar Köztársaság kikiáltása.</item>
<item>1992 – Akihito japán császár megkezdi látogatását Kínában. A Japán Császárság történetében először látogat japán uralkodó a Kínai Népköztársaságba.</item>
<item>1992 – Göncz Árpád köztársasági elnök nem tudja elmondani 1956–os emlékbeszédét a Parlament előtt, az ellene tüntetők miatt.</item>
<item>1995 – Bill Clinton és Borisz Jelcin találkozója a New York–i Hyde parkban, ahol megállapodnak Oroszország részvételéről a boszniai béketeremtésben.</item>
<item>1996 – II. János Pál pápa levelében a katolikus vallással összeegyeztethetőnek írja Darwin evolúciós elméletét.</item>
<item>1999 – Giulio Andreottit Palermóban felmentik a vád alól, mely szerint ő lett volna a szicíliai maffia római protektora.</item>
<item>2001 – Mars körüli pályára áll az amerikai Mars Odyssey űrszonda.</item>
<item>2001 – Az Apple bemutatja az általa kifejlesztett, zenei számok és videók lejátszására alkalmas iPod hordozható készüléket (melyet november 10–től hoz kereskedelmi forgalomba).</item>
<item>2002 – Moszkvában 40–50 csecsen szeparatista elfoglal egy színházat, az ott tartózkodó 700 nézőt túszul ejtve.</item>
<item>2005 – A lengyelországi elnökválasztáson Lech Kaczyński győz, Donald Tuskkal szemben.</item>
<item>1966 – mexikói nagydíj, Mexikóváros – Győztes: John Surtees (Cooper Maserati)</item>
<item>1977 – japán nagydíj, Fuji – Győztes: James Hunt (McLaren Ford)</item>
<item>2016 – amerikai nagydíj, Circuit of the Americas – Győztes: Lewis Hamilton (Mercedes)</item>
</string-array>
</resources>