<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a10_6">
<item>891 – Formózusz pápa megválasztása.</item>
<item>1205 – III. Ince pápa János kalocsai érseket áthelyezi az esztergomi érseki székbe.</item>
<item>1395 – Zsigmond király kérésére IX. Bonifác pápa kiadja az óbudai egyetem alapítólevelét.</item>
<item>1593 – Szinán török nagyvezír elfoglalja Veszprémet.</item>
<item>1631 – VIII. Orbán pápa megerősíti székében Dávid Pál veszprémi püspököt.</item>
<item>1636 – A nagyszalontai csata: I. Rákóczi György leveri a budai pasa seregét, amely őt akarja megbuktatni.</item>
<item>1666 – A Wesselényi–összeesküvés kezdete.</item>
<item>1788 – Varsóban megnyitják a nagy szejm ülését, ami 1791–ben megalkotja Európa első írott (kartális) alkotmányát, a Május 3–i Alkotmányt.</item>
<item>1844 – A Perczel fivérek kezdeményezésére Tolnában megalakul a Védegylet.</item>
<item>1867 – A kormány betiltja a honvédegyletek e napra tervezett országos gyűlését.</item>
<item>1883 – Istóczy Győző kezdeményezésére megalakul az Országos Antiszemita Párt.</item>
<item>1889 – Thomas Alva Edison bemutatja első mozgóképét.</item>
<item>1889 – Párizsban megnyílik a Moulin Rouge táncos revüszínház („cabaret”).</item>
<item>1908 – Az Osztrák–Magyar Monarchia kormánya bejelenti Bosznia–Hercegovina annexióját (bekebelezését).</item>
<item>1926 – Felavatják Budapesten a Pogány Móric tervezte Batthyány–örökmécsest.</item>
<item>1928 – Csang Kaj–sek lesz a Kínai Köztársaság elnöke.</item>
<item>1934</item>
<item>1937 – Megalakul Budapesten a Gömbös Gyula Társaság.</item>
<item>1938 – Zsolnán, az Andrej Hlinka vezette Szlovák Néppárt (HSL’S) által irányított tanácskozáson a HSL’S és a főbb szlovákiai politikai pártok képviselői megállapodnak az autonóm szlovák kormány létrehozásában; majd a zsolnai tanácskozást követően létrejön az autonóm Szlovákia, ahol a hatalom tényleges birtokosa a Szlovák Néppárt.</item>
<item>1951 – A Szabad Európa Rádió megkezdi rendszeres magyar nyelvű adását.</item>
<item>1955 – Görögországban Konsztantinosz Karamanlisz alakít kormányt.</item>
<item>1966 – Az Amerikai Egyesült Államokban betiltják az LSD–t.</item>
<item>1979 – II. János Pál pápa – első pápaként – látogatást tesz a washingtoni Fehér Házban.</item>
<item>1989 – Budapesten összeül az MSZMP XIV. – egyben utolsó – kongresszusa.</item>
<item>1990 – Elindul Cape Canaveralről a Discovery űrrepülőgép, rakterében az Ulysses napszondával.</item>
<item>1997 – Megindul a földfelszíntéri sugárzása Magyarország eddigi két legnagyobb kereskedelmi televíziójának, az RTL Klub–nak és a TV2–nek.</item>
<item>2000 – Lemond Slobodan Milošević, Szerb Köztársaság elnöke.</item>
<item>1963 – amerikai nagydíj, Watkins Glen – Győztes: Graham Hill (BRM)</item>
<item>1968 – amerikai nagydíj, Watkins Glen – Győztes: Jackie Stewart (Matra Ford)</item>
<item>1974 – amerikai nagydíj, Watkins Glen – Győztes: Carlos Reutemann (Brabham Ford)</item>
<item>1985 – európai nagydíj, Brands Hatch – Győztes: Nigel Mansell (Williams Honda Turbo)</item>
<item>2013 – koreai nagydíj – Győztes: Sebastian Vettel (Red Bull–Renault)</item>
</string-array>
</resources>