<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a10_14">
<item>1066 – Hódító Vilmos herceg győz a hastingsi csatában, Anglia normann meghódítása során.</item>
<item>1235 – Róbert esztergomi érsek Székesfehérvárott magyar királlyá koronázza Béla királyfit, IV. Béla néven.</item>
<item>1479 – Kasztília és León trónörökösnője, Izabella infánsnő házasságot köt Ferdinánddal, Aragónia trónörökösével. Ők lesznek a későbbi „Katolikus Királyok”, a Reconquista kiteljesítői.</item>
<item>1604 – Bocskai István erdélyi fejedelem győzelmet arat Álmosd és Diószeg között a császári seregek fölött.</item>
<item>1763 – Eszterházy Károly megalapítja az egri líceumot.</item>
<item>1883 – Megnyílik Szeged első állandó színháza.</item>
<item>1889 – Szily Kálmán személyében először választ természettudóst főtitkárává a Magyar Tudományos Akadémia.</item>
<item>1906 – Megnyílik Budapesten a Társadalomtudományok Szabadiskolája.</item>
<item>1911 – Budapesten bejegyzik az első magyar filmvállalatot, a Hunnia Filmgyárat.</item>
<item>1912 – Theodore Roosevelt amerikai elnök ellen merényletet követnek el a wisconsini Milwaukeeban, kampánya közben. Beszédét lőtt sebével is megtartja.</item>
<item>1914 – Átadják a csepeli szikratávíró állomást.</item>
<item>1917 – Megnyílik a Ma című folyóirat első kiállítása, Mattis Teutsch János képeinek gyűjteményével.</item>
<item>1918 – Genfben T. G. Masaryk elnöklete alatt megalakul a cseh emigráns kormány.</item>
<item>1918 – Lemond Wekerle Sándor miniszterelnök kormánya.</item>
<item>1919 – Gyülekezési tilalmat rendelnek el Budapesten.</item>
<item>1926 – Lemond Bethlen István miniszterelnök kormánya.</item>
<item>1926 – megjelent Alan Alexander Milne regényének a Micimackónak az első kiadása.</item>
<item>1944 – Horthy kormányzó utasítására szabadon bocsátják a politikai foglyokat, köztük Bajcsy–Zsilinszky Endre képviselőt.</item>
<item>1964 – Martin Luther King Nobel–békedíjat kap.</item>
<item>1964 – Leonyid Iljics Brezsnyev lesz az SZKP főtitkára, miután megbuktatta elődjét, Nyikita Hruscsovot.</item>
<item>1969 – A Szovjetunióban fellőtték az Interkozmosz–1–et, a szocialista országok által alakított Interkozmosz program első műholdját.</item>
<item>1972 – Az NSZK és Kína felveszik a diplomáciai kapcsolatokat.</item>
<item>1981 – Hoszni Mubárak egyiptomi alelnököt elnökké választják, egy héttel az Anvar Szadat életét kioltó merénylet után.</item>
<item>1983 – A szovjet Venyera–16 űrszonda megkezdi a Vénusz felszínének radartérképezését.</item>
<item>1986 – Elie Wiesel Nobel–békedíjat kap.</item>
<item>1999 – Hivatalba lép George Robertson (Egyesült Királyság), a NATO főtitkára (2004. január 1–jéig).</item>
<item>2002 – Az IRA politikai kémkedési botránya nyomán a protestánsok elvetik a közös kormányzást a szervezet politikai szárnyával, a Sinn Féinnel, ezért London ismét visszaveszi az ellenőrzést Észak–Írország fölött.</item>
<item>2012 – koreai nagydíj, Yeongam – Győztes: Sebastian Vettel (Red Bull)Torna2011 – A japán Ucsimura Kohej nyeri a férfi egyéni összetettet a tokiói torna–világbajnokságon, ezzel ő az első férfi tornász, akinek ebben a számban sikerült egymást követő három vb–n aranyérmet szereznie. (A német Philipp Boy lett a második, a szintén japán Jamamuro Kodzsi pedig a harmadik.)</item>
</string-array>
</resources>