<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a10_26">
<item>1497 – A koźmini erdei csata kezdete a moldvaiak és I. János Albert lengyel király között.</item>
<item>1530 – V. Károly német–római császár Máltát a 8 évvel azelőtt Rodoszról elűzött Jeruzsálemi Szt. János lovagrendnek adományozza.</item>
<item>1596 – III. Mehmed szultán főserege a mezőkeresztesi csatában legyőzi Báthory Zsigmond erdélyi fejedelem és Habsburg Miksa főherceg haderejét.</item>
<item>1825 – Megnyitják az Erie–csatornát a Hudson folyó és az Erie–tó között.</item>
<item>1858 – H. E. Smith szabadalmaztatja a forgótárcsás mosógépet.</item>
<item>1861 – Johann Philipp Reis német fizikus feltalálta a hangok elektromos közvetítésére szolgáló eszközt, amelyet telefonnak nevez el.</item>
<item>1939 – Jozef Tisót a Szlovák Köztársaság elnökévé választják.</item>
<item>1950 – Teréz anya megalapítja Kalkuttában a Mission of Charity–t (a Jószolgálat Misszióját).</item>
<item>1951 – Winston Churchill lesz Nagy–Britannia miniszterelnöke.</item>
<item>1957 – Megkezdi adását a Vatikáni Rádió.</item>
<item>1965 – A londoni Buckigham–palotában II. Erzsébet brit királynő lovaggá (MBE) üti a Beatles tagjait.</item>
<item>1967 – Teheránban 48. születésnapján Irán császárává koronáztatja magát Mohammed Reza Pahlavi sah.</item>
<item>1970 – Moszkvában létrejön a szovjet és az amerikai atomtudósok első találkozója.</item>
<item>1972 – Nyilvánosan (vezetővel) látogathatóvá válik az Alcatraz–szigeti börtön.</item>
<item>1973 – Megkezdi a termelést az Ajkai Timföldgyár.</item>
<item>1974 – Az Arab Liga rabati csúcskonferenciáján a PFSZ–t ismerik el a palesztin nép törvényes képviselőjének.</item>
<item>1978 – A Magyar Népköztársaság Elnöki Tanácsának rendelete biztosítja a magyar állampolgárok jogát a külföldre utazáshoz.</item>
<item>1987 – Az USA kereskedelmi embargót rendel el Irán ellen, s feloldását az 598. számú ENSZ–határozat elfogadásához köti.</item>
<item>1994 – Jichák Rabin izraeli miniszterelnök és Abdelszalám al–Madzsáli jordán vezető békeszerződést írnak alá, Bill Clinton amerikai elnök jelenlétében és közvetítésével.</item>
<item>1999 – Az amerikai CIA megállapodást kötött a német kormánnyal, ennek értelmében Németország megkapta az egykori Stasi–val kapcsolatos több mint 32 000 akta másolatát.</item>
<item>2006 – Útjára indul az amerikai napkutató űrszonda páros, a Stereo.</item>
<item>1986 – ausztrál nagydíj, Adelaide – Győztes: Alain Prost (McLaren TAG Porsche Turbo)</item>
<item>1997 – európai nagydíj, Jerez – Győztes: Mika Häkkinen (McLaren Mercedes)</item>
</string-array>
</resources>