<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a11_7">
<item>680 – Összeül a konstantinápolyi egyetemes zsinat, ahol Honorius pápát eretneknek minősítik, és kiközösítik az egyházból.</item>
<item>1687 – A pozsonyi országgyűlés alsótáblája (10–én a felsőtáblája is) elfogadja a Habsburg–ház fiúági örökösödésének törvényét, és lemond az ellenállási jog–ról.</item>
<item>1701 – Megszökik bécsújhelyi börtönéből II. Rákóczi Ferenc, miután tudomására jut, hogy a császári udvar a magyar törvények mellőzésével akarja őt elítélni.</item>
<item>1769 – Orvosi fakultás jön létre a nagyszombati egyetemen, ez a szervezett orvosképzés kezdete Magyarországon.</item>
<item>1860 – A Kisfaludy Társaság Szépirodalmi Figyelő néven új esztétikai, kritikai és szépirodalmi folyóiratot indít, Arany János szerkesztésében.</item>
<item>1865 – Londonban megalapítják a London Gazette című újságot.</item>
<item>1916 – Thomas Woodrow Wilson amerikai elnököt újraválasztják.</item>
<item>1917 – 1917–es októberi orosz forradalom (Nagy Októberi Szocialista Forradalom).</item>
<item>1942 – Marokkóban és Algériában brit és amerikai csapatok szállnak partra Dwight D. Eisenhower amerikai tábornok parancsnoksága alatt.</item>
<item>1944 – Franklin D. Roosevelt amerikai elnököt harmadszor is újraválasztják. (1932 óta elnök, negyedik elnöki időszakát kezdi meg, ő az egyetlen, akit kettőnél több elnöki periódusra megválasztottak).</item>
<item>1945 – A Dél–afrikai Köztársaság az ENSZ tagja lesz.</item>
<item>1950 – Legördül a gyártósorról az első Żuk (a gyártása 2001–ben fejeződött be).</item>
<item>1951 – Üzembe helyezik az Inotai hőerőművet.</item>
<item>1957 – Megkezdődik a Trabant autók gyártása Zwickauban, az NDK–ban.</item>
<item>1968 – Dél–Vietnámban kihirdetik a rendkívüli állapotot.</item>
<item>1970 – Faji zavargások Floridában (Daytona Beach).</item>
<item>1971 – Ipari létesítményeket avatnak Magyarországon a „Nagy Októberi Szocialista Forradalom” évfordulójának tiszteletére. A Székesfehérvári Könnyűfémmű új szalaghengerművét és a Borsodi Vegyikombinát két új üzemét adják át.</item>
<item>1972 – Richard Nixon amerikai elnököt újraválasztják.</item>
<item>1991 – Magic Johnson bejelenti, hogy pozitív HIV–tesztje miatt visszavonul a kosárlabdázástól.</item>
<item>1992 – Alexander Dubček szlovák kommunista politikus, rövid ideig Csehszlovákia vezetője (1968–1969), a prágai tavasz kulcsfigurája (* 1921).</item>
<item>1995 – A magyar parlament elfogadja a devizatörvényt, ezzel az utolsó akadály is elhárul a forint konvertibilitása elől.</item>
<item>2007 – Első alkalom Oroszországban, hogy az Orosz Kommunista Párt – Moszkva város vezetőinek meghozott döntése értelmében – nem koszorúzhatja meg a Lenin–mauzóleumot.</item>
<item>1993 – ausztrál nagydíj, Adelaide – Győztes: Ayrton Senna (McLaren Ford)</item>
<item>2010 – brazil nagydíj, Autódromo José Carlos Pace – Győztes: Sebastian Vettel (Red Bull–Renault)NASCAR</item>
<item>1976 – NASCAR Cup Széria, Atlanta Motor Speedway – Győztes: Dave Marcis (Dodge)</item>
<item>1982 – NASCAR Cup Széria, Atlanta Motor Speedway – Győztes: Bobby Allison (Buick)</item>
<item>1999 – NASCAR Cup Széria, Phoenix International Raceway – Győztes: Tony Stewart (Pontiac)</item>
<item>2004 – NASCAR Cup Széria, Phoenix International Raceway – Győztes: Dale Earnhardt Jr. (Chevrolet)</item>
</string-array>
</resources>