<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a11_18">
<item>1626 – Felszentelik a római Szent Péter– és Szent Pál–bazilikákat</item>
<item>1659 – Bemutatják Molière Kényeskedők c. színművét a párizsi Petit–Bourbon színpadán.</item>
<item>1820 – Nathaniel B. Palmer felfedezi az utolsó kontinenst, az Antarktiszt.</item>
<item>1865 – A Kolozsváron megtartott országgyűlés deklarálja Erdély unióját Magyarországgal.</item>
<item>1902 – Morris Michtom megalkotja a Teddy–beart.</item>
<item>1904 – Bemutatják Kacsóh Pongrác János vitéz c. színművét a pesti Király Színházban.</item>
<item>1918 – Megszületik az Oroszországtól független, önálló Lettország.</item>
<item>1926 – Jugoszláv–lengyel barátsági szerződés.</item>
<item>1928 – Elkészül az első szinkronizált rajzfilm, Walt Disney Steamboat Willie c. filmje, melynek főszereplője Mickey egér (Walt Disney maga szinkronizálta). Egyben ez a nap Mickey Mouse születésnapja is.</item>
<item>1935 – Az árvízvédelmi telefonok újbóli összekötéséről, újabb vonalak építéséről köt egyezményt Magyarország és Románia.</item>
<item>1956 – Fél órán keresztül hatalmas magyar zászló lobog a New York–i Szabadság szobron.</item>
<item>1959 – Bemutatják William Wyler filmjét, a Ben–Hur–t a Loew\'s Theater–ben (New York).</item>
<item>1976 – A spanyol parlament jóváhagyja a demokráciába való átmenetről, a demokrácia megteremtéséről szóló törvényjavaslatot.</item>
<item>1976 – Aláírják az első magyar–török hosszú lejáratú gazdasági, műszaki és tudományos együttműködési megállapodást Budapesten.</item>
<item>1980 – A Magyar Televízió új kulturális műsort indít Stúdió ’80 címmel.</item>
<item>1988 – A Malév megkezdi a szovjet géppark cseréjét, bérelt Boeing gépekre.</item>
<item>1988 – Székesfehérvárott a KISZ országos értekezlete elhatározza, hogy továbbiakban az MSZMP ifjúsági szervezeteként, de közvetlen pártirányítás nélkül kívánnak működni.</item>
<item>1988 – A Pilvax kávéházban újjáalakul a Független Kisgazdapárt, elnöke Pártay Tivadar.</item>
<item>1993 – Elfogadják Dél–Afrikában az új alkotmányt, így több, mint 300 évnyi fehér uralom után a feketék is megkapják az alapvető emberi jogokat.</item>
<item>2002 – Az Európai Unió tagországainak külügyminiszteri értekezlete 2004. május 1–jét javasolja a 10 tagjelölt ország, köztük Magyarország felvételének időpontjául.</item>
<item>2003 – A Becsületrend Tagjainak Kölcsönös Segítő Társaságán belül megalakul a Magyar Tagozat.</item>
<item>2004 – Az Európai Bizottság elnöki székét Romano Proditól José Manuel Barroso veszi át.</item>
<item>2009 – A Sláger Rádió és a Danubius Rádió utolsó adásnapja.</item>
<item>2012 – amerikai nagydíj, Austin – Győztes: Lewis Hamilton (McLaren–Mercedes)</item>
</string-array>
</resources>