<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a11_14">
<item>1234 – IX. Gergely pápa felszólítja Béla királyfit, hogy a Kunországban lakó ortodox oláhokat kényszerítse a milkói kun püspök fennhatóságának elfogadására.</item>
<item>1305 – Felszentelik V. Kelemen pápát.</item>
<item>1492 – Kolumbusz Kristóf lehorgonyoz egy szigetcsoportnál, amelynek Kolumbusz a „Tizenegyezer szűz” nevet adja. (a jelenlegi Amerikai Virgin–szigetek).</item>
<item>1851 – megjelenik Herman Melville regénye, a „Moby Dick”</item>
<item>1859 – Elkészül Jedlik Ányos dinamója.</item>
<item>1871 – A kormányzó Deák–párt Lónyay Menyhért grófot választja Magyarország miniszterelnökévé.</item>
<item>1871 – I. Ferenc József császár gróf Andrássy Gyulát nevezi ki az Osztrák–Magyar Monarchia közös külügyminiszterévé.</item>
<item>1918 – Az Egyesült Királyság csapatai döntő győzelmet aratnak az Oszmán Birodalom hadaival szemben Irakban a mezopotámiai fronton.</item>
<item>1922 – A BBC megkezdi rádióadását.</item>
<item>1925 – Statáriális bíróság elé állítják lázadás bűntettével vádolva az augusztus 22–én elfogott Rákosi Mátyást, Gőgös Ignácot, Hámán Katót, Vas Zoltánt</item>
<item>1943 – Leonard Bernstein bemutatkozik a The New York Philhamonic–nál. (25 évesen lett vezető karmester)</item>
<item>1945 – Bolívia az ENSZ tagja lesz.</item>
<item>1956 – Létrejön a Nagy–Budapesti Központi Munkástanács.</item>
<item>1969 – Felbocsátják az Apollo–12–t, amely útjára indul a Hold felé.</item>
<item>1988 – Spanyolországot és Portugáliát fölveszik a Nyugat–európai Unióba.</item>
<item>1990 – kilép az MDF–ből a szervezet első elnöke, Bíró Zoltán</item>
<item>1992 – Az SZDSZ küldöttgyűlésén Tölgyessy Péterrel szemben Pető Ivánt választják a párt elnökének</item>
<item>1993 – A Kínai Kommunista Párt Központi Bizottsága elfogadja a gazdaság gyorsított ütemű piacosításának programját, melynek következtében az országba megkezdődik a külföldi tőke beáramlása</item>
<item>1994 – Csehországban lezárul a „kuponos” privatizáció. 340 milliárd korona értékű vagyon kerül magánkézbe.</item>
<item>1997 – Irak kiutasítja területéről az ENSZ fegyverzet–ellenőrző és –megsemmisítő bizottságának amerikai tagjait.</item>
<item>1997 – A magyar részvények közül elsőként a Matáv papírjai jelennek meg a New York–i tőzsdén, 730 Ft–os áron.</item>
<item>1998 – Zala megyében gázkitörés miatt három falu (Bak, Bocfölde és Sárhida) lakóit kitelepítik</item>
<item>2006 – Amerikában megjelenik a (+44) nevű amerikai rockbanda első albuma, „When Your Heart Stops Beating” címmel</item>
<item>2007 – Román–magyar közös kormányülésen Nagyszebenben.</item>
<item>2008 – A MIP szonda sikeresen becsapódott a Hold felszínén.</item>
<item>2010 – abu–dzabi nagydíj, Yas Marina – Győztes: Sebastian Vettel (Red Bull Racing Renault)</item>
</string-array>
</resources>