<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a11_28">
<item>1520 – Ferdinand Magellan portugál hajós elsőként éri el a Csendes–óceánt, áthajózva az azóta róla elnevezett tengerszoroson (Dél–Amerikát megkerülve).</item>
<item>1660 – a londoni Gresham College–ban 12 tudós, többek között Christopher Wren, Robert Boyle, John Wilkins, és Sir Robert Moray megalapította a természettudományok művelésére a Royal Society–t.</item>
<item>1708 – A Rákóczi fejedelem által összehívott országgyűlés megkezdi tanácskozásait Sárospatakon.</item>
<item>1887 – Megnyílik Budapest első villamosvonala a Nyugati pályaudvar és a Király utca között, ezzel Magyarországon is megjelenik a villamosított közúti vasút.</item>
<item>1912 – Albánia függetlenné válik az Oszmán Birodalomtól.</item>
<item>1964 – A Mariner–4 elindul a floridai Cape Canaveral űrközpontból a Mars felé.</item>
<item>1966 – Először küld Magyarország és az Amerikai Egyesült Államok nagyköveteket a másik országába.</item>
<item>1971 – Az anglikán egyház történetében először avatnak nőket pappá.</item>
<item>1980 – Megjelenik a Bibó–emlékkönyv, melyet Bibó István 1945–1948 között írt meg.</item>
<item>1981 – Felavatják a Fórum Hotelt Budapesten.</item>
<item>1989 – Nadia Comăneci román tornásznő megérkezik az Amerikai Egyesült Államokba.</item>
<item>1990 – Margaret Thatcher lemond az angol miniszterelnöki posztról.</item>
<item>1991 – Dél–Oszétia függetlenné válik Grúziától</item>
<item>1992 – Tatabányán Göncz Árpád köztársasági elnök felavatja a felújított Turul–szobrot.</item>
<item>1995 – Párizsban aláírják azt a tagfelvételi megállapodást, mely szerint Csehország 26.–ként csatlakozik a Gazdasági Együttműködési és Fejlesztési Szervezethez.</item>
<item>2001 – Magyarország a tagjelöltek közül elsőként ideiglenesen lezárja a bel– és igazságügyi együttműködésre vonatkozó joganyag–fejezetet.</item>
<item>2002 – Az Európai Unió 6 tagjelöltje, köztük Magyarország is aláírja Brüsszelben azt az egyetértési nyilatkozatot, amellyel ezek az országok az unió polgári védelmi együttműködési rendszeréhez csatlakoztak.</item>
<item>2004 – Az ukrajnai választások második fordulójában Viktor Juscsenko diadalmaskodott.</item>
<item>2016 – Lezuhan a Chapecoense nevű brazil futballcsapat repülőgépe.</item>
</string-array>
</resources>