<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a11_20">
<item>284 – Diocletianus megkezdi uralkodását mint római császár.</item>
<item>1805 – Bécsben, a „Theater an der Wien”–ben először kerül színpadra Ludwig van Beethoven „Fidelio” című operája.</item>
<item>1849 – Átadják a Pestet Budával elsőként összekötő állandó hidat, a Széchenyi lánchidat.</item>
<item>1881 – Elhelyezik a második szegedi Szent Rozália–kápolna alapkövét.</item>
<item>1923 – Habsburg Ottó születésnapján királypárti demonstrációt tartanak a budapesti bazilikában.</item>
<item>1940 – Magyarország csatlakozik a háromhatalmi egyezményhez.</item>
<item>1949 – Újra megnyitják az újjáépített Széchenyi lánchidat (az első híd megnyitásának 100. évfordulóján).</item>
<item>1959 – A Magyar Szocialista Munkáspárt Központi Bizottsága (MSZMP KB) megerősíti korábbi döntését, és úgy határoz, hogy Rákosi Mátyás „maradjon ott, ahol van”. (A Szovjetunióban, száműzetésben.)</item>
<item>1988 – Egyiptom és Kína bejelenti, hogy elismeri a Palesztin Nemzeti Frontot, mint Palesztina egyedüli képviselőjét.</item>
<item>1989 – Prágában 200 000 ember tüntet a demokratikus jogokért.</item>
<item>1993 – Az Arab Liga tagja lesz a Comore–szigetek.</item>
<item>1995 – Lemond Horváth Ádám, a Magyar Televízió elnöke, mert nem ért egyet a tervezett médiatörvénnyel.</item>
<item>1995 – 1948 után újra megnyitja kapuit a bukaresti értéktőzsde.</item>
<item>1995 – Diána walesi hercegné a BBC Televízióban bemutatott riportban elismeri, hogy megcsalta Károly herceget.</item>
<item>1995 – A rádiókban felcsendül egy addig nem hallott Beatles–felvétel, a „Free as a bird”.</item>
<item>1998 – A Zarja modul pályára állításával kezdetét veszi a Nemzetközi Űrállomás építése.</item>
<item>1998 – Oszáma bin Láden menedéket kap az afgán tálib milíciától.</item>
<item>2001 – Az amerikai Igazságügyminisztérium épületét George W. Bush jóváhagyásával Robert F. Kennedyről nevezik el.</item>
<item>2004 – A Cape Canaveralról elindul a gamma tartományban kutató amerikai Swift csillagászati műhold.</item>
<item>2007 – Lemond Paul Gray, a brit királyi adó– és vámhivatal elnöke, miután kiderül, hogy nyoma veszett Nagy–Britanniában két számítógépes adathordozó lemeznek, amelyeken a brit felnőtt lakosság felének minden adó– és bankszámla–adata rajta van.</item>
<item>1960 – amerikai nagydíj, Riverside – Győztes: Stirling Moss (Lotus Climax)</item>
</string-array>
</resources>