<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a11_25">
<item>1185 – III. Orbán pápa hivatalba lép.</item>
<item>1277 – III. Miklós pápa hivatalba lép.</item>
<item>1431 – Luxemburgi Zsigmondot Milánóban Itália királyává koronázzák (1437–ig uralkodik).</item>
<item>1487 – Sforza Bianka Mária milánói hercegnő per procuram (képviselők útján) Milánóban házasságot kötött Corvin János herceggel, I. Mátyás magyar királynak az Edelpeck Borbála boroszlói úrnővel folytatott viszonyából született törvényesített és apja utódául szánt fattyú fiával. (Miután Corvin János nem lett magyar király, a milánói udvar kérésére a pápa a házasságot 1493. november 11–én érvénytelenítette.)</item>
<item>1556 – Izabellát, I. János magyar király magyar király özvegyét, Erdély kormányzójának ismerik el fia nagykorúsításig.</item>
<item>1769 – Magyarországon először indul szakszerű orvosképzés Egerben 10 hallgatóval. A nagyszombati orvosi kar felállítása után, 1771–ben megszűnik.</item>
<item>1802 – Gróf Széchényi Ferenc megalapítja az Országos Széchényi Könyvtárat.</item>
<item>1867 – Alfred Nobel szabadalmaztatja a dinamitot.</item>
<item>1893 – A Madártani Intézet (a világ első ilyen állami intézetének) megalapítása. Első vezetője Herman Ottó, utódja Chernel István.</item>
<item>1915 – August von Mackensen német tábornagy seregei győzelmet aratnak Rigómezőnél. A szerb hadsereg maradéka Albániába vonul vissza.</item>
<item>1916 – Albert Einstein Az általános relativitáselméletet előadássorozatban adja elő a Porosz Tudományos Akadémián.</item>
<item>1918 – A Vajdaságot a Szerb királyság részének nyilvánítják és kimondják a Róth Ottó–féle Bánáti Köztársaság felszámolását.</item>
<item>1927 – A magyar felsőház elfogadja azt a törvénycikket, amely szerint március 15. nemzeti ünnep lesz Magyarországon.</item>
<item>1936 – Antikomintern paktum létesül Németország és Japán között, Olaszország 1937–ben, Spanyolország 1939–ben csatlakozik hozzá.</item>
<item>1939 – Gheorghe Tătărăscu–t nevezik ki Románia új miniszterelnökének, miután az előző nap lemondott Constantin Argetoianu és kormánya.</item>
<item>1953 – Magyarországra érkezett a Gulag–lágerekből szabadon bocsátott rabok első csoportja.</item>
<item>1953 – A magyar labdarúgó Aranycsapat a londoni Wembley Stadionban 6:3 arányban legyőzi a hazai pályán 90 éve veretlen angol válogatottat.</item>
<item>1969 – John Lennon, a Beatles együttes tagja visszaküldi 1965–ben kapott kitüntetését a II. Erzsébet brit királynőnek, tiltakozásul Nagy–Britannia biafrai politikája és az USA vietnámi beavatkozását támogató brit kormánypolitika ellen.</item>
<item>1974 – Jasszer Arafat megkezdi tárgyalásait a Szovjetunióban, ennek eredményeként a Szovjetunió elismeri a palesztin nép jogát önálló állam alakítására.</item>
<item>1992 – A csehszlovák parlament úgy dönt, hogy 1993. január 1–jével az ország szétválik Csehországra és Szlovákiára.</item>
<item>2007 – Leszerelnek az utolsó sorkatonák is Bulgáriában.</item>
<item>2012 – brazil nagydíj, Sao Paulo – Győztes: Jenson Button (McLaren–Mercedes)Labdarúgás</item>
<item>1953 – a londoni Wembley Stadionban játszotta „az évszázad mérkőzését” az angol és a magyar labdarúgó válogatott. (Anglia Magyarország 3:6)</item>
</string-array>
</resources>