<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a11_10">
<item>1310 – Csák Máté elfogadja Károly Róbertet Magyarország törvényes urának.</item>
<item>1526 – Perényi Péter koronaőr tölti be az erdélyi vajda tisztet.</item>
<item>1534 – Szalaházy Tamás szervitorai visszafoglalják Tihanyt Szapolyai János embereitől.</item>
<item>1687 – A pozsonyi országgyűlés felsőtáblája (7–én az alsótáblája) elfogadja a Habsburg–ház fiági örökösödésének törvényét és lemond az ellenállási jog–ról.</item>
<item>1839 – Trefort Ágoston vezetésével Pesti Műegylet néven megalakul az első művészeti egyesület.</item>
<item>1928 – Hirohito japán császár megkoronázásának napja, és uralkodásának kezdete Japánban.</item>
<item>1942 – Az amerikai csapatok beveszik Casablanca és Orán városát.</item>
<item>1956 – A regnáló kormány megjelenteti a Tiszti Nyilatkozatot, csak ennek aláírása után maradhatott bárki a Magyar Néphadsereg állományában.</item>
<item>1965 – Pécsett megkezdődik az első magyar játékfilmszemle.</item>
<item>1966 – Az angol lapok szalagcímmel tudatják, hogy a Beatles nem turnézik tovább.</item>
<item>1970 – Megnyitják a turisták részére is a kínai nagy falat.</item>
<item>1975 – Az ENSZ elfogadja a 3379–es határozatot, melynek értelmében „A cionizmus a rasszizmus és a faji megkülönböztetés egyik formája.” (1991. december 16–án visszavonják ezt a határozatot).</item>
<item>1982 – Csehszlovákiában letartóztatják Duray Miklós magyar ellenzéki politikust.</item>
<item>1983 – a Microsoft kiadja a Windowst, ami az MS–DOS bővítése volt egy grafikus felülettel.</item>
<item>1986 – Aláírják a McDonald’s éttermi hálózat magyarországi kialakításáról szóló szerződést.</item>
<item>1988 – Politikai pártok alapítását is lehetővé teszi az egyesülési és gyülekezési törvénytervezet, amelyet a kormány is jóváhagy. A kormány dönt az alternatív katonai szolgálat bevezetéséről.</item>
<item>1989 – Lemond Todor Zsivkov, Bolgár Kommunista Párt főtitkára.</item>
<item>1992 – Budapesten tárgyal Borisz Jelcin, megállapodik a magyar vezetőkkel arról, hogy az 1,7 milliárd dollárt kitevő orosz államadósság felét katonai repülőgépek szállításával törlesztik, az Országgyűlésben elmondott beszédében bocsánatot kér a magyar néptől az 1956–os os beavatkozás miatt.</item>
<item>2001 – Kinát felveszik a Kereskedelmi Világszervezetbe (WTO).</item>
<item>2007 – Csehországban 396 embert állítanak elő a prágai rendőrök, amikor szélsőjobb szervezetek nem engedélyezett tüntetést akartak tartani, melyet az 1938–as Kristályéjszaka évfordulójára időzítenek.</item>
</string-array>
</resources>