<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a11_5">
<item>1605 – Lőporos összeesküvés: elbukott merénylet I. Jakab angol király ellen.</item>
<item>1846 – Bemutatják Robert Schumann 2. szimfóniáját(wd) a lipcsei Gewandhaus–ban, Mendelssohn vezényletével. .</item>
<item>1888 – A svéd fizikus, Johannes Rydberg közzé teszi a róla elnevezett Rydberg–formulát.</item>
<item>1895 – Kölnben bemutatják Richard Strauss „Till Eulenspiegel” c. művét.</item>
<item>1916 – A Német Birodalom és az Osztrák–Magyar Monarchia létrehozzák a független Lengyel Királyságot, miután elfoglalták Lengyelországnak az Orosz Birodalom fennhatósága alatt álló területeit.</item>
<item>1925 – A magyar országgyűlés elfogadja az 1925. évi XLV. törvénycikket Széchenyi István gróf, a legnagyobb magyar emlékének törvénybe iktatásáról. Széchenyi e naptól fogva lesz hivatalosan „a legnagyobb magyar”.</item>
<item>1930 – Sinclair Lewis, első amerikai íróként, Irodalmi Nobel–díjat kap.</item>
<item>1933 – Spanyol vétó a baszk önrendelkezésre.</item>
<item>1940 – Franklin Delano Roosevelt–t harmadszor is az Amerikai Egyesült Államok elnökévé választják.</item>
<item>1945 – Kolumbia az ENSZ tagja lesz.</item>
<item>1955 – Megnyitják a Bécsi Állami Operaházat.</item>
<item>1965 – A Decca Records kiadja a Who zenekar My Generation c. számát.</item>
<item>1966 – Átadják a forgalomnak Budapest második aluljáróját a Blaha Lujza téren.</item>
<item>1968 – Richard Nixon győzelme az amerikai elnökválasztáson.</item>
<item>1978 – Népszavazás Ausztriában a Zwentendorfi atomerőmű használatba vételéről.</item>
<item>1983 – A Szépművészeti Múzeumból hét nagy értékű festményt loptak el, közöttük Raffaello Eszterházy Madonna c. alkotását.</item>
<item>1984 – Budapesten átadják a forgalomnak a kiszélesített Árpád hidat és a metró Élmunkás tér – Árpád híd közötti új szakaszát.</item>
<item>1994 – Ronald Reagan, az Egyesült Államok volt elnöke bejelenti, hogy Alzheimer–kórban szenved.</item>
<item>1996 – Bill Clinton fölényes győzelme Bob Dole felett az amerikai elnökválasztáson.</item>
<item>1998 – Kárpátalján a rendkívüli esőzések következtében medrükből kilépő folyók 400 ezer ember lakóhelyét öntik el. A Tiszán levonuló árhullám Magyarországon is súlyos helyzetet teremt.</item>
<item>1989 – ausztrál nagydíj, Adelaide – Győztes: Thierry Boutsen (Williams Renault)</item>
</string-array>
</resources>