<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a11_26">
<item>579 – II. Pelágiusz pápa trónra lép.</item>
<item>1523 – VII. Kelemen pápa trónra lép.</item>
<item>1526 – V. Károly német–római császár és spanyol király levélben biztosítja a magyar rendeket, hogy az országot megvédi a török ellen.</item>
<item>1630 – A segesvári országgyűlés I. Rákóczi Györgyöt erdélyi fejedelemmé választja.</item>
<item>1865 – Először jelenik meg az „Alice Csodaországban” című könyv.</item>
<item>1921 – A Hlinka–féle Szlovák Néppárt kilép a cseh néppártiakkal közös parlamenti koalícióból és ellenzékbe vonul.</item>
<item>1922 – Howard Carter megkezdi Tutanhamon egyiptomi fáraó sírjának feltárását.</item>
<item>1924 – Kikiáltják a Mongol Népköztársaságot.</item>
<item>1941 – Theodore Roosevelt bevezeti a Hálaadás ünnepét.</item>
<item>1942 – New Yorkban, a „Hollywood Theater” filmszínházban bemutatják Humphrey Bogart és Ingrid Bergman főszereplésével a „Casablanca” című filmet, melyet Michael Curtiz rendezett.</item>
<item>1948 – A magyar országgyűlés elfogadja a nők egyenjogúsításáról szóló törvényt.</item>
<item>1959 – Az ENSZ közgyűlése ismét napirendre tűzi a „magyar kérdést”.</item>
<item>1965 – Franciaország a világon hatodik országként fellőtte első műholdját, az Astérix–et.</item>
<item>1966 – Charles de Gaulle Bretagne–ban a Rance torkolatánál felavatja a világ első apály–dagály erőművét.</item>
<item>1973</item>
<item>1976</item>
<item>1979 – Venezuelában 500 milliárd hordóra becsült olajlelőhelyet fedeznek fel, ettől megkétszereződnek az OPEC tartalékai.</item>
<item>1982 – Az Elnöki Tanács törvényben lehetővé teszi a kötvények kibocsátását.</item>
<item>1983 – A londoni repülőtéren megtörténik az úgynevezett „Brinks Mat” rablás, amikor elloptak 26 millió fontot érő 6800 aranyrudat.</item>
<item>1986 – A Cream együttes utolsó koncertjét tartja a Royal Albert Hallban.</item>
<item>1989</item>
<item>1991 – Lengyelország az Európa Tanács tagja lesz.</item>
<item>1992 – John Major angol miniszterelnök bejelenti, hogy Erzsébet királynő úgy döntött, hogy fizet személyi jövedelemadót.</item>
</string-array>
</resources>