<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a11_6">
<item>1840 – A mexikói hadsereg előtt kapitulál a Rio Grande–i Köztársaság katonai vezetője, míg az állam polgári vezetői Texasba menekülnek.</item>
<item>1860 – Az Amerikai Egyesült Államok elnökévé választják a köztársaságpárti, rabszolgaság–ellenes Abraham Lincolnt, amire válaszul 11 déli állam kilép az Unióból, és új konföderációt alapít.</item>
<item>1903 – Megnyílik a Király Színház Budapesten a Király utca 10. szám alatt</item>
<item>1921 – a Nemzetgyűlés – a magyar történelem folyamán negyedszer – kimondja a Habsburg–ház trónfosztását. (1921. XLVII. törvénycikk)</item>
<item>1937 – az 1936–ban a Németország és Japán által aláírt antikomintern paktumhoz csatlakozik Olaszország is.</item>
<item>1954 – A Szovjetunió eladja a Meszhart–ban és a Maszovletben megszerzett résztulajdonát Magyarországnak.</item>
<item>1956 – Bibó István a Parlamentben megfogalmazza a Tervezet a magyar kérdés kompromisszumos megoldására c. tanulmányát, majd a Nagy Imre kormányának utolsó tagjaként elhagyja az épületet.</item>
<item>1956 – A hollandok és a spanyolok lemondják az olimpiai részvételüket, tiltakozásul a szovjet beavatkozás miatt Magyarországon.</item>
<item>1966 – Átadják az EMKE aluljárót Budapesten, a Blaha Lujza téren.</item>
<item>1967 – Magyarországot két évre az ENSZ Biztonsági Tanácsának nem állandó tagjává választják.</item>
<item>1980 – Próbacsapolás kezdődik a 10 milliárd forintért épült Diósgyőri Lenin Kohászati Művek új acélművében.</item>
<item>1984 – Az Ikarus gyárban elkészül a 200 000 . autóbusz.</item>
<item>1985 – Magyarország egész területén bevezetik a szén, a brikett, a koksz és a tűzifa előjegyzésre történő árusítását.</item>
<item>1989 – Az EGK tagállamainak külügyminiszterei úgy határoznak, hogy januártól a Közös Piac megnyitja határait Magyarország és Lengyelország termékei előtt.</item>
<item>1990 – Magyarország az Európa Tanács teljes jogú tagjává válik.</item>
<item>1993 – A MIÉP első országos gyűlésén Horváth Lajost a párt ügyvezető elnökévé, Csurka Istvánt pedig társelnökévé választják.</item>
<item>1996 – Horvátország az Európa Tanács teljes jogú tagjává válik.</item>
<item>2006 – Sólyom László köztársasági elnököt a Vatikánban fogadja XVI. Benedek pápa.</item>
<item>2007 – XVI. Benedek pápa a Vatikánban fogadja Abdullah szaúdi királyt.</item>
<item>1994 – japán nagydíj, Suzuka – Győztes: Damon Hill (Williams Renault)</item>
</string-array>
</resources>