<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a11_3">
<item>1443 – Hunyadi János győzelmet arat a törökök felett a szerbiai Nyugati–Morava folyónál.</item>
<item>1527 – I. Ferdinándot, Ausztria főhercegét Magyarország királyává koronázzák Székesfehérváron, ezzel megkezdődik a Habsburg–ház 400 éves uralkodása Magyarországon.</item>
<item>1777 – Megkezdi működését a Nagyszombatból a budai királyi palotába áthelyezett tudományegyetem, az új tanulmányi rendszer, a Ratio Educationis alapján.</item>
<item>1823 – Bolyai János Temesvárról megírta híres levelét apjának, amelyben az abszolút geometria felfedezéséről tájékoztatta: „a semmiből egy új, más világot teremtettem”.</item>
<item>1825 – Széchenyi István Pozsonyban az országgyűlés kerületi ülésén felajánlja birtokai egy évi jövedelmét a Pesten megalapítandó Magyar Tudományos Akadémia céljára.</item>
<item>1853 – La Pazban amerikai filibuszterek kikiáltják az Alsó–Kaliforniai Köztársaságot.</item>
<item>1862 – Indianapolisban dr. Richard Gatling feltalálja a géppuskát.</item>
<item>1892 – Megkezdi működését a világ első automata kapcsolású telefonközpontja. (Chicagótól hatvan kilométerre fekvő La Porte városában).</item>
<item>1903 – Megalakul Gróf Tisza István miniszterelnök vezetésével a kormány.</item>
<item>1903 – Panama függetlenné válik Kolumbiától.</item>
<item>1911 – Louis Chevrolet és William Durant Detroitban megalapítja a Chevrolet autógyárat.</item>
<item>1915 – Befejeződik a harmadik isonzói csata.</item>
<item>1918 – Padovában fegyverszünetet írnak alá az Osztrák–Magyar Monarchia és az Antant képviselői.</item>
<item>1918 – Befejeződik a Vittorio Venetó–i csata, Triesztet elfoglalja az olasz hadsereg.</item>
<item>1928 – Törökországban az arab írásjeleket felváltják a latin betűs írással.</item>
<item>1957 – A Szovjetunió felbocsátja a Szputnyik–2–t, fedélzetén az első élőlénnyel, Lajka kutyával.</item>
<item>1959 – Dávid Ben–Gúrión lesz Izrael miniszterelnöke.</item>
<item>1964 – Robert F. Kennedyt New York szenátorává választják.</item>
<item>1973 – Elindul az amerikai Mariner–10 űrszonda, amely először közelítette meg a Naprendszer legbelső bolygóját, a Merkúrt.</item>
<item>1989 – Szűrös Mátyás lesz ideiglenesen Magyarország köztársasági elnöke.</item>
<item>1991 – Szíria megkezdi első közvetlen tárgyalásait Izraellel.</item>
<item>1992 – Bill Clinton lesz az Egyesült Államok 42. elnöke.</item>
<item>1996 – Parlamenti és helyhatósági választások Jugoszláviában. Az előbbin a szocialisták győznek, az utóbbin több nagy városban ellenzéki győzelem születik, amelyet az államhatalom nem ismer el. Tömegtüntetések kezdődnek.</item>
<item>2007 – Musarraf pakisztáni elnök rendkívüli állapot vezet be, miközben felmenti a Legfelsőbb Bíróság elnökét, felfüggeszti az alkotmányt, s beszüntetik a magántévék sugárzását.</item>
<item>2007 – Az észak–iraki kurd regionális kormány bezáratja a Kurd Munkapárttal (PKK) szimpatizáló Kurdisztáni Demokratikus Megoldás Pártja (KDSP) észak–iraki irodáit.</item>
<item>1968 – mexikói nagydíj, Mexikóváros – Győztes: Graham Hill (Lotus Ford)</item>
<item>1985 – ausztrál nagydíj, Adelaide – Győztes: Keke Rosberg (Williams Honda Turbo)</item>
<item>1991 – ausztrál nagydíj, Adelaide – Győztes: Ayrton Senna (McLaren Honda)</item>
<item>2013 – abu–dzabi nagydíj, Yas Marina Circuit – Győztes: Sebastian Vettel (Red Bull–Renault)</item>
</string-array>
</resources>