<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a11_17">
<item>461 – Hilár pápa lesz a keresztény egyház feje.</item>
<item>1370 – I. (Nagy) Lajos magyar királyt lengyel királlyá koronázzák a krakkói székesegyházban.</item>
<item>1796 – Az arcolei csatában Napoléon Bonaparte tábornok francia csapatai legyőzik az osztrák hadsereget Itáliában.</item>
<item>1800 – Az első kongresszusi ülés a washingtoni Kapitólium épületében.</item>
<item>1830 – Megtartja alakuló ülését a Magyar Tudományos Akadémia.</item>
<item>1839 – Giuseppe Verdi első operáját, az „Oberto”–t bemutatják Milánóban.</item>
<item>1869 – Egyiptomban felavatják a Szuezi–csatornát, mely összeköti a Földközi–tengert a Vörös–tengerrel.</item>
<item>1873 – Megtartja alakuló ülését Budapest tanácsa, átvéve az ügyintézést Pest, Buda és Óbuda tanácsaitól.</item>
<item>1922 – Szibéria unióra szavaz a Szovjetunióval.</item>
<item>1922 – VI. Mehmed szultánt száműzik az Oszmán Birodalomból (Olaszországba).</item>
<item>1929 – Szegeden felszentelik a harmadik Szent Rozália–kápolnát.</item>
<item>1938 – Olaszországban érvénybe lépnek a zsidóellenes törvények.</item>
<item>1962 – Átadják a forgalomnak a Budapest–Miskolc közötti villamosított vasútvonalat.</item>
<item>1970 – A Luna–17 szovjet űrhajó leszáll a Hold felszínére és a Holdra bocsátja a Lunohod–1 holdautót, az első holdjárművet.</item>
<item>1972 – Juan Perón, Argentína száműzött elnöke 18 év után ismét visszatér országába.</item>
<item>1973 – Görögországban a Műegyetem hallgatóinak forradalmát az \"ezredesek rendszere\" három tank bevetésével leveri, fegyvertelen egyetemi hallgatókat ölnek meg és tartóztatnak le.</item>
<item>1995 – Pályára áll az európai, infra tartományban kutató csillagászati műhold, az ISO.</item>
<item>2007 – Parlamenti választások Koszovóban. A választásokat a Koszovói Demokrata Párt (PDK) nyeri, a szavazatok 34%–ával 37 mandátumot szerezve; a második legerősebb párt a korábbi vezető erő, a Koszovói Demokratikus Liga (LDK) a szavazatok 23%–ával és így 25 mandátumra tesznek szert.</item>
</string-array>
</resources>