<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a11_1">
<item>1512 – Először láthatók nyilvánosan a vatikáni Sixtus–kápolna falain és mennyezetén a Michelangelo által készített festmények.</item>
<item>1587 – Magyarország áttér a Gergely–naptár használatára; ennek következtében ebben az évben október 21–ét november 1–je követi.</item>
<item>1599 – Erdély Vitéz Mihály havasalföldi vajda ellenőrzése alá kerül.</item>
<item>1604 – Shakespeare tragédiája, az Othello bemutatója a londoni Whitehall Palace–ban.</item>
<item>1611 – Shakespeare romantikus komédiája, A vihar bemutatója a londoni Whitehall Palace–ban.</item>
<item>1800 – John Adams lesz az első amerikai elnök, aki megválasztása után a Fehér Házba költözik, és ott lakik.</item>
<item>1848 – Kossuth Görgei Artúr tábornokot nevezi ki a honvéd haderő főhadparancsnokává, a schwechati csatavesztés nyomán lemondott Móga János helyére.</item>
<item>1874 – Megnyitják Bécs központi temetőjét a Zentralfriedhof–ot.</item>
<item>1876 – Megnyílik az Északi–tengeri–csatorna.</item>
<item>1884 – Washingtonban, a Nemzetközi Meridián Konferencián, 25 nemzet képviselője döntést hoz a világ időzónákra való felosztásáról. A kezdő délkört az angliai Greenwichben jelölik ki.</item>
<item>1894 – Párizsban bejelentik a diftéria elleni vakcina felfedezését.</item>
<item>1894 – Első alkalommal jelenik meg a „Billboard Advertising” (a későbbi „Billboard”) az Ohio állami Cincinnatiban. (A 8 oldalas havilap ára 10 cent volt, éves előfizetése 90 cent)</item>
<item>1896 – Lezajlik Magyarországon az első hivatalosan megrendezett labdarúgó–mérkőzés, a Budapesti Torna Club két csapata között.</item>
<item>1897 – Megalapítják a Juventus FC–t</item>
<item>1915 – Megjelenik Kassák Lajos A Tett című folyóiratának első száma.</item>
<item>1918 – Gróf Károlyi Mihály liberális reformpolitikus önálló magyar kormányt alakít.</item>
<item>1918 – A pólai hadikikötőben olasz tengerésztisztek aknával elsüllyesztik a Viribus Unitis csatahajót, amelyet előző nap Horthy Miklós ellentengernagy már átadott a Délszláv Nemzeti Tanácsnak, a hajón csak a délszláv származású tengerészek és a leendő délszláv flotta tisztjei maradtak. Mintegy 400 ember veszti életét.</item>
<item>1918 – Róth Ottó bánsági német politikus kikiáltja a Bánáti Köztársaságot, hogy meggátolja a terület elcsatolását Magyarországtól és ennek megfelelően megszervezze a svájci–modell alapján.</item>
<item>1922 – Törökországban eltörlik a szultánátust.</item>
<item>1932 – Wernher von Braun–t kinevezik a német rakétaprogram vezetőjének.</item>
<item>1940 – Őskori falfestményekre bukkannak egy barlangban a franciaországi Lascaux mellett.</item>
<item>1945 – Az ENSZ tagja lesz Ausztrália</item>
<item>1956 – A tranzisztor feltalálói: Walter Brattain, John Bardeen és William Shockley megosztott fizikai Nobel–díjat kapnak.</item>
<item>1962 – Görögország belép a Közös Piacba.</item>
<item>1962 – A Szovjetunió felbocsátja a Marsz–1 űrszondát.</item>
<item>1969 – A Budapesti Orvostudományi Egyetem felveszi Semmelweis Ignác nevét.</item>
<item>1993 – Életbe lép a maastrichti szerződés.</item>
<item>1995 – Bosznia–Hercegovina, Szerbia és Horvátország vezetőinek részvételével megkezdődik a Dayton–i békekonferencia, Bosznia békéjéért.</item>
<item>1996 – Óbudán fényes nappal agyonlövik Prisztás Józsefet, aki sokak szerint a hazai maffia egyik vezéralakja volt.</item>
<item>1998 – Fellövik az Iridium műholdcsalád első tagját.</item>
<item>2000 – Az ENSZ tagja lesz Szerbia</item>
<item>2004 – José Manuel Barroso lesz az Európai Bizottság elnöke.</item>
<item>1987 – japán nagydíj, Suzuka – Győztes: Gerhard Berger (Ferrari Turbo)</item>
<item>1998 – japán nagydíj, Suzuka – Győztes: Mika Häkkinen (McLaren Mercedes)</item>
<item>2009 – abu–dzabi Nagydíj, Yas Marina – Győztes: Sebastian Vettel (Red Bull Racing Renault)</item>
<item>2015 – mexikói nagydíj, Autódromo Hermanos Rodríguez – Győztes: Nico Rosberg (Mercedes)</item>
</string-array>
</resources>