<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a11_2">
<item>676 – Róma püspökének szentelik fel Donusz pápát.</item>
<item>743 – V. Konstantin a Bizánci Birodalom császára lesz második alkalommal.</item>
<item>1389 – IX. Bonifác pápa trónra lép.</item>
<item>1503 – Kolumbusz Kristóf felfedezi Panamát, melyet Portobello–nak nevez el.</item>
<item>1657 – Török fenyegetés hatására az erdélyi rendek lemondatják a fejedelmi trónról II. Rákóczi Györgyöt, helyébe Rhédey Ferencet választják.</item>
<item>1705 – Megindul a második dunántúli hadjárat.</item>
<item>1889 – Észak–Dakota lesz az Amerikai Egyesült Államok 39., Dél–Dakota pedig a 40. tagállama</item>
<item>1903 – Megjelenik a londoni Daily Mirror első száma.</item>
<item>1930 – Hailé Szelassziét Etiópia császárává koronázzák.</item>
<item>1938 – Az első bécsi döntés, Csehszlovákia magyarlakta területeinek Magyarországhoz csatolásáról. (Lásd müncheni egyezmény).</item>
<item>1939 – A Szovjetunió a Lengyelországtól elfoglalt területeket bekebelezi („Nyugat–Ukrajna” és „Nyugat–Belorusszia” néven).</item>
<item>1944 – Az auschwitzi koncentrációs táborban elkezdődik a foglyok gázkamrákban való elpusztítása.</item>
<item>1944 – Kb. 2300 civil személyt gyűjt össze és hurcol el a szovjet Vörös Hadsereg Nyíregyházáról szovjetunióbeli lágerekbe.</item>
<item>1945 – Az ENSZ tagja lesz Costa Rica és Libéria.</item>
<item>1948 – Harry S. Truman lesz az Amerikai Egyesült Államok 33. elnöke.</item>
<item>1953 – Pakisztánban iszlám forradalom tör ki.</item>
<item>1955 – Felfedezik a paralízis vírusát.</item>
<item>1956</item>
<item>1962</item>
<item>1976</item>
<item>1977 – A Fekete–tengerben (Törökországnál) felfedezik a világ legnagyobb urántelepét.</item>
<item>1982 – Ronald Reagan amerikai elnök nemzeti ünneppé jelöli január 3–át, Martin Luther King Jr. emlékére.</item>
<item>1988 – Izraelben újraválasztják Jichak Shamir miniszterelnököt.</item>
<item>1989 – A magyar kormány november 3–ától november 20–áig felfüggeszti a turista valutaellátmány folyósítását, és új, szigorúbb devizaellátási rendszert vezet be (a lakossági valutaellátmány 4 évre max. 300 dollár lesz).</item>
<item>1998 – Buenos Airesben 180 ország részvételével ENSZ–konferencia kezdődik az üvegházhatás káros következményeinek csökkentése érdekében.</item>
<item>2000 – Megérkezik a Nemzetközi Űrállomásra az első állandó személyzet, és azóta is folyamatosan laknak a fedélzetén.</item>
<item>2001 – A Bush elnök kormányzata szigorú pénzügyi szankciókat vezet be a Hamász, a Hezbollah és 20 más, terroristának bélyegzett csoport ellen.</item>
<item>2002</item>
<item>2012 – Elindul a TV2–csoport új kábelcsatornája, a Super TV2.</item>
<item>2008 – brazil nagydíj, Interlagos – Győztes: Felipe Massa (Ferrari)</item>
<item>2014 – amerikai nagydíj, Austin – Győztes: Lewis Hamilton (Mercedes)</item>
</string-array>
</resources>