<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a11_4">
<item>1083 – Imre herceget szentté avatják.</item>
<item>1582 – A kozákok meghódítják Szibériát Oroszország részére (iszkeri csata)</item>
<item>1846 – Benjamin Palmer szabadalmaztatja a műlábat.</item>
<item>1876 – Bemutatják Johannes Brahms 1.Szimfóniáját Karlsruheben.</item>
<item>1878 – A Zirc–Pilis–Pásztó apátsághoz kötik a szentgotthárdi apátságot.</item>
<item>1880 – Daytonban (Ohio, USA) James és John Ritty szabadalmaztatja a pénztárgépet.</item>
<item>1916 – Befejeződik a kilencedik isonzói csata az olasz és a Monarchia csapatai között.</item>
<item>1942 – Erwin Rommel kiadja a visszavonulási parancsot El Alameinnél.</item>
<item>1944 – Bukarestben Constantin Sănătescu tábornok megalakítja második kormányát.</item>
<item>1945 – Megalakul az UNESCO.</item>
<item>1948 – T. S. Eliot megkapja az irodalmi Nobel–díjat.</item>
<item>1952 – Dwight D. Eisenhower lesz az Egyesült Államok 34. elnöke.</item>
<item>1959 – Gyászmisét celebrálnak a magyar forradalom emlékére a kölni dómban, a limai katedrálisban, a São Pauloi Casa Pia kápolnában, Mendozában és Dél–Amerika szinte minden jelentősebb városában.</item>
<item>1977 – Az ENSZ fegyverszállítási embargót rendel el a Dél–afrikai Köztársaság ellen, ez az első kötelező szankció egy tagállam ellen.</item>
<item>1980 – Ronald Reagan győz az amerikai elnökválasztáson és ő lesz lesz az Egyesült Államok 40. elnöke.</item>
<item>1981 – A Magyar Népköztársaság felvételét kéri a Nemzetközi Valutaalapba (IMF) és a Nemzetközi Újjáépítési és Fejlesztési Bankba (Világbank).</item>
<item>1984 – Nicaraguában 56 év után szabad választásokat tartanak, a szandinisták győztek 63%–kal.</item>
<item>1989 – Az utolsó nagy tüntetés az NDK–ban a határmegnyitás előtt.</item>
<item>1991 – Ronald Reagan megnyitja saját elnöki könyvtárát Simi Valley–ban (Kalifornia). A megnyitón részt vesz George H. W. Bush, Jimmy Carter, Gerald Ford és Richard Nixon is. Ez volt az első eset, hogy 5 amerikai elnök találkozott egymással.</item>
<item>1998 – Magyarország nevében Martonyi János átveszi Strasbourgban Görögországtól az ET Miniszteri Tanácsának soros elnöki tisztjét.</item>
<item>2007 – Talmácsi Gábor A MotoGP 125 cm³–es kategóriájában világbajnok.</item>
<item>2008 – Barack Obama győz az amerikai elnökválasztáson és ő lesz lesz az Egyesült Államok 44. és egyben első afroamerikai elnöke.</item>
<item>1990 – ausztrál nagydíj, Adelaide – Győztes: Nelson Piquet (Benetton–Ford)</item>
<item>2012 – abu dhabi nagydíj, Abu Dhabi – Győztes: Kimi Räikkönen (Lotus–Renault)</item>
<item>2007 – Talmácsi Gábor világbajnoki címet szerez a MotoGP sorozat 125cc–s kategóriájában.</item>
</string-array>
</resources>