<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a11_15">
<item>1703 – Bercsényi Miklós kuruc serege Zólyomnál megfutamítja Forgách Simon császári seregét.</item>
<item>1790 – II. Lipót német-római császárt Pozsonyban magyar királlyá koronázzák.</item>
<item>1848 – Vukovárnál Batthyány Kázmér serege győz a szerb felkelők ellen.</item>
<item>1901 – Miller Reese szabadalmaztatja az elektromos hallókészüléket.</item>
<item>1918 – Megalakul a Magyar Országos Véderő Egylet (MOVE).</item>
<item>1926 – Kihirdetik a magyar Országgyűlés felsőházáról szóló törvényt.</item>
<item>1945 – Tildy Zoltán alakít kormányt a november 4-i választások után.</item>
<item>1945 – Venezuela az ENSZ tagja lesz.</item>
<item>1962 – A Legfelsőbb Bíróság hatályon kívül helyezi a Kéthly Anna ellen 1954-ben hozott ítéletet, a kémkedés, valamint államellenes szervezkedés vádja alól felmenti, államellenes izgatás miatt azonban (távollétében) 3 évi börtönre ítéli.</item>
<item>1987 – A brassói felkelés.</item>
<item>1995 - Az aplikáció fejlesztőjének a születésnapja.</item>
<item>1994 – Martina Navratilova teniszbajnok bejelenti visszavonulását.</item>
<item>1994 – Helmut Kohlt választják kancellárrá Németországban.</item>
<item>1996 – Hivatalosan is megszűnik a teherforgalom a BKV HÉV-vonalain.</item>
<item>1997 – Kínában csaknem nyolcévi börtön után szabadon engedik az egyik legismertebb ellenzéki politikust, Vej Csing-senget, aki az Egyesült Államokba távozhatott.</item>
<item>2004 – Colin Powell amerikai külügyminiszter lemond, utódja Condoleezza Rice lesz.</item>
<item>2004 – A SMART–1, az első európai holdszonda megérkezik a Holdhoz.</item>
<item>2007 – A motorok tesztelése közben baleset ér egy vadonatúj – átadás előtt álló A340-600-as – Airbus repülőgépet a dél-franciaországi Toulouse repülőterén, tíz ember sérül meg.</item>
<item>2007 – Oroszország befejezi a Grúziában állomásozó csapatainak kivonását. Ezt követően csak a FÁK–mandátum alapján Abháziában, illetve Dél-Oszétiában állomásozó békefenntartó erők kötelekében maradtak orosz katonák Grúziához tartozó területeken.</item>
<item>2010 – A Margit híd 2009. augusztus 21-e óta tartó felújításának befejezésével, 2010. november 15-én este 10 órakor a hidat átadták a forgalomnak.</item>
<item>1987 – ausztrál nagydíj, Adelaide - Győztes: Gerhard Berger (Ferrari Turbo)</item>
<item>2015 – brazil nagydíj, Autódromo José Carlos Pace - Győztes: Nico Rosberg  (Mercedes)Labdarúgás</item>
</string-array>
</resources>