<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a11_12">
<item>1796 – Királyi helytartó nádorrá választják József Antal főherceget, II. Lipót magyar király 7. fiát.</item>
<item>1805 – Napóleon francia császár bevonul Bécsbe.</item>
<item>1836 – Megalakul a Kisfaludy Társaság.</item>
<item>1846 – Megalakul a Konzervatív Párt, melynek programját Dessewffy Emil és Szécsen Antal vezetésével fogalmazzák meg.</item>
<item>1860 – Giuseppe Garibaldi haderejét a király feloszlatja.</item>
<item>1912 – Megtalálják Robert Scott angol felfedező és csapatának földi maradványait az Antarktiszon.</item>
<item>1917 – Megkezdődik az I. Piavei csata, ismert nevén caporettói áttörés.</item>
<item>1918 – Ausztriában kikiáltják a köztársaságot.</item>
<item>1920 – Az Olasz Királyság és a Szerb–Horvát–Szlovén Királyság megköti a rapallói szerződést a volt Osztrák tengermellék felosztásáról, és kikiáltják a Fiumei Szabadállamot.</item>
<item>1921 – Befejeződnek Washingtonban a haditengerészeti leszerelési tárgyalások, az Amerika, Nagy–Britannia és Japán, Franciaország és Olaszország haditengerészetének egymáshoz viszonyított arányát állapítják meg. (könnyű hadihajókra és tengeralattjárókra az egyezmény nem vonatkozik)</item>
<item>1927 – Lev Trockijt kizárják a SZKP–ből.</item>
<item>1944 – A 4. Ukrán Front Katonai Tanácsa kiadja a 0036–os, szigorúan titkos parancsát, amely alapján elhurcolják Kárpátaljáról a 18–50 év közötti magyar és német férfiakat hadifogolyként „málenkij robotra” szovjetunióbeli lágerekbe</item>
<item>1956 – Marokkó, Szudán és Tunézia az ENSZ tagja lesz.</item>
<item>1963 – Bécsben felavatják a Collegium Hungaricum új épületét.</item>
<item>1968 – Az Egyenlítői–Guinea az ENSZ tagja lesz.</item>
<item>1969 – Indira Gandhi indiai miniszterelnököt kizárják a Kongresszus Pártból.</item>
<item>1975 – A Comore–szigetek az ENSZ tagja lesz.</item>
<item>1980 – Az amerikai Voyager–1 közelfelvételeket készít a Szaturnusz holdjairól.</item>
<item>1985 – Budapesten betiltják a Kossuth–Klubba meghirdetett Reform és demokrácia című kerekasztal–beszélgetés–sorozatot.</item>
<item>1986 – A monori találkozón is részt vevő írók levélben kérik az MSZMP KB–től a Tiszatáj című folyóirat újraengedélyezését.</item>
<item>1987 – Megalakul a Pénzügykutató Rt., igazgatója Tardos Márton</item>
<item>1992 – Megkezdődik Erich Honecker pere Németországban: a perben Honecker vállalja tettét, de nem érezte magát bűnösnek.</item>
<item>1992 – Az Antall–kormány dönt arról, hogy a 4–es metróvonal Kálvin tér–Etele tér közötti első szakaszára meghívásos eljárás kerüljön kiírásra, a beruházás fedezte pedig hitelből legyen biztosítva.</item>
<item>1992 – Rómában letartóztatják Abdullah Öcalant, a Kurd Munkáspárt vezetőjét</item>
<item>2008 – Jean–Michel Jarre telt házas koncertet ad a Papp László Budapest Sportaréna–ban ahol az első világsikert hozó albummának az Oxygène–nek harmincéves megjelenése alkalmából lépett fel.</item>
<item>1995 – ausztrál nagydíj, Adelaide – Győztes: Damon Hill (Williams Renault)</item>
<item>2017 – brazil nagydíj, Interlagos – Győztes: Sebastian Vettel (Ferrari)Labdarúgás</item>
</string-array>
</resources>