<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a12_11">
<item>384 – Siriciusz pápát egyházfővé választják.</item>
<item>1690 – I. Lipót érvényesíti a szerbeknek korábban adott kiváltságokat egész Magyarországra.</item>
<item>1792 – elkezdődik Franciaországban XVI. Lajos francia király pere.</item>
<item>1806 – I. Napóleon francia császár királysággá emeli Szászországot.</item>
<item>1816 – Indiana az Amerikai Egyesült Államok 19. tagállama lesz.</item>
<item>1848 – Windisch–Grätz herceg, osztrák császári tábornagy hadserege elfoglalja Kassát.</item>
<item>1931 – A Dél–afrikai Köztársaság függetlenné válik .</item>
<item>1936 – VI. György kerül a brit trónra.</item>
<item>1938 – Parlamenti választások a Jugoszláv Királyságban, ami a kormánypárt szerény győzelmével záródik.</item>
<item>1941 – Bárdossy László Horthy Miklós kormányzó távollétében és a Minisztertanács hozzájárulása nélkül bejelenteti, hogy a Magyar Királyság hadiállapotban lévőnek tekinti magát az USA–val.</item>
<item>1946 – Megalakul az UNICEF, az ENSZ gyermekvédelmi szervezete.</item>
<item>1956 – Szovjetunió–ellenes demonstráció kezdődik Lengyelországban, Stettinben.</item>
<item>1967 – megalakul a PFLP, a „Népi Front Palesztina Felszabadításáért”.</item>
<item>1969 – Líbia elfogadja alkotmányát.</item>
<item>1865 – Pesten felavatják a Magyar Tudományos Akadémia épületét.</item>
<item>1970 – befejeződik a 100–as vasútvonal villamosítása Budapest–Debrecen között</item>
<item>1972 – Az Apollo–program során Eugene Cernan és Harrison Hagan Schmitt amerikai asztronauták személyében utoljára lép ember a Holdra.</item>
<item>2007 – Ezen a napon szűnik meg az Ikarus gyár.</item>
<item>1925 – XI. Piusz pápa bevezeti a Quas Primas című enciklikájában a Krisztus király ünnepét.</item>
<item>1926 – Josephine Baker bemutatkozik Amszterdamban.</item>
<item>1859 – a Vasárnapi Ujságban megjelenik a magyar sajtóban olvasható első sakkfeladvány, Rozsnyay Mátyás tollából.</item>
</string-array>
</resources>