<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a12_6">
<item>1058 – II. Miklós pápa trónra lép.</item>
<item>1060 – Magyar királlyá koronázzák Székesfehérváron Béla herceget.</item>
<item>1240 – A mongolok elfoglalják Kijevet.</item>
<item>1305 – királlyá koronázzák Székesfehérváron Ottó bajor herceget.</item>
<item>1768 – Skóciában megjelenik az Encyclopædia Britannica első kiadása.</item>
<item>1774 – a Habsburg Birodalom örökös tartományaiban a világon elsőként bevezetik az állami oktatást.</item>
<item>1848 – A Galícia felől betörő császári csapatok, nyolcezer fővel és huszonhét löveggel átlépik a Duklai–hágót.</item>
<item>1865 – Az Amerikai Egyesült Államok alkotmányának 13. kiegészítésével a rabszolgaságot az USA–ban törvényen kívülre helyezik.</item>
<item>1877 – Edison New Jerseyben bemutatja a fonográfot, az első felvételen Edison maga mondja fel \"Mary Had a Little Lamb\" című mondókát.</item>
<item>1906 – Szentesen megnyílik a Református kör.</item>
<item>1944 – Bukarestben megalakul a Rădescu–kormány.</item>
<item>1946 – Willard Frank Libby amerikai fizikus felfedezte az atomórát, amely a céziumatomok sajátrezgéseinek a számlálása alapján működött; Libby 1960–ban kémiai Nobel–díjat kapott a C–14–es kormeghatározási módszer kidolgozásáért.</item>
<item>1947 – Megalapítják az Everglades Nemzeti Parkot.</item>
<item>1956 – A melbourne–i vérfürdő néven híressé vált összecsapás: A vízilabda történetének leghíresebb meccse, amelyet a Szovjetunió elleni 4–0–s magyar vezetésnél néhány perccel idő előtt lefújnak, mert a medencében elszabadulnak az indulatok.</item>
<item>1957 – Az első amerikai műhold, a Vanguard sikertelen fellövése.</item>
<item>1962 – Bognár Géza elnökletével megalakul a Magyar Űrkutatási Bizottság.</item>
<item>1970 – Willy Brandt német kancellár varsói látogatásakor aláírják azt a nyugat–német–lengyel egyezményt, amely elismeri a fennálló államhatárokat.</item>
<item>1974 – Budapesten felavatják a Deák téri aluljárót.</item>
<item>1978 – A spanyol parlament elfogadja az ország új alkotmányát.</item>
<item>1984 – Oláh István vezérezredest, a Magyar Néphadsereg vezérkari főnökét választja honvédelmi miniszterré a Népköztársaság Elnöki Tanácsa.</item>
<item>1990 – Szaddám Huszein bejelenti, hogy mind a 2000 Irakban és Kuvaitban fogva tartott külföldi túszt szabadon engedi.</item>
<item>1989 – Manfred Gerlach lesz a NDK államfője.</item>
<item>1992 – Svájc lakossága népszavazáson elutasítja az EU–csatlakozást.</item>
<item>2003 – Elindul a bolgár Wikipédia.</item>
<item>2007 – Ünnepélyes keretek között Tatán elbúcsúztatják a MH Őr– és Biztosító Zászlóalj tizennyolcadik váltását.</item>
</string-array>
</resources>