<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a12_8">
<item>1609 – Milánóban megnyitják Európa második nyilvános könyvtárát, a Biblioteca Ambrosianát.</item>
<item>1705 – A kuruc csapatok beveszik Kőszeget, gróf Csáky Mihály, Kisfaludy György és Bezerédj Imre vezérletével.</item>
<item>1783 – II. József német–római császár, magyar és cseh király rendeletben áthelyezi a tudományegyetemet Budáról Pestre.</item>
<item>1813 – Első alkalommal Bécsben bemutatják Ludwig van Beethoven 7. szimfóniáját.</item>
<item>1854 – IX. Piusz pápa kinyilatkoztatja a szeplőtelen fogantatás dogmáját, amely szerint Szűz Mária bűn nélkül fogant, így mentes az eredendő bűntől.</item>
<item>1881 – Katasztrofális tűzvészben megsemmisül a bécsi Ring–Színház (Ringtheater). 386 ember veszti életét.</item>
<item>1906 – Elhelyezik ünnepélyesen a Szent István–bazilika zárókövét I. Ferenc József jelenlétében.</item>
<item>1914 – Döntő brit győzelmet hoz a Falklandi csata, melyben a csendes–óceáni német flotta nagy része megsemmisül.</item>
<item>1949 – Kína nemzeti kormánya a kommunista hatalomátvételt követően Tajvan szigetére menekül.</item>
<item>1955 – Az Európa Tanács elfogadja jelképéül az európai zászlót.</item>
<item>1956 – A budapesti központi munkástanács öttagú delegációja a parlamentben tárgyal Marosán György államminiszterrel, Salgótarjánban sortűz dördül. („Mától kezdve nem tárgyalunk, mától kezdve lövünk”)</item>
<item>1965 – Befejeződik a második vatikáni zsinat.</item>
<item>1977 – Egyiptom bezáratja a kelet–európai szocialista országok konzulátusait és kulturális intézeteit.</item>
<item>1977 – Ahmad Hasszán al–Bakr iraki elnök a Szovjetunióba látogat.</item>
<item>1993 – A CEEPUS (Central European Exchange Program for University Studies – Közép–Európai Mobilitási Program) megalapítása.</item>
<item>1997 – Horn Gyula miniszterelnök a televízióban bejelenti, hogy 1998–tól a 65 évnél idősebbek ingyen utazhatnak a tömegközlekedési eszközökön, így a Malév járatain is.</item>
<item>2005 – XVI. Benedek pápa kibocsátja első enciklikáját.</item>
<item>2007 – Több mint tízmilliárd euró értékben ír alá kereskedelmi szerződéseket és szándéknyilatkozatokat Párizsban Moammer Kadhafi líbiai vezető és Nicolas Sarkozy francia elnök.</item>
</string-array>
</resources>