<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a12_1">
<item>1565 – I. Miksa 20 ezer forint fejében zálogba adja a szentgotthárdi apátságot és a várat Széchy Margitnak, a kegyúri idővel teljesen megszűnik.</item>
<item>1630 – Lemond Bethlen István erdélyi fejedelem.</item>
<item>1640 – Portugália felszabadul a spanyol uralom alól.</item>
<item>1879 – Vörösmarty Mihály \"Csongor és Tünde\" c. színművének ősbemutatója.</item>
<item>1893 – Arany Dániel megalapítja a Középiskolai Matematikai Lapokat.</item>
<item>1906</item>
<item>1918</item>
<item>1918 – Megalakul a Szerb–Horvát–Szlovén Királyság.</item>
<item>1925</item>
<item>1931 – Szovjetunióban visszatérnek a Szovjet forradalmi naptárról a Gergely–naptárra.</item>
<item>1944 – Bemutatják Bartók Béla Concerto zenekarra című művét.</item>
<item>1946 – Megjelenik az „Élet és Tudomány” c. folyóirat első száma Szent–Györgyi Albert beköszöntőjével.</item>
<item>1949 – Magyarországon a minisztertanács elfogadja az első ötéves tervet.</item>
<item>1950 – Hatályba lép az Amerikai Államok Szervezetének alapító okirata.</item>
<item>1956</item>
<item>1958 – A Közép–afrikai Köztársaság függetlenné válik Franciaországtól.</item>
<item>1959 – Washingtonban aláírják az Antarktisz–egyezményt.</item>
<item>1964 – Az ENSZ tagja lesz Malawi, Málta és Zambia</item>
<item>1971 – John Lennon és Yoko Ono lemeze, a Happy Xmas (War is Over) megjelenik Amerikában</item>
<item>1976 – Angola az Az ENSZ tagja lesz.</item>
<item>1989 – Mihail Gorbacsov és II. János Pál pápa találkozója a Vatikánban.</item>
<item>1990 – angol és francia munkások találkoznak egymással a Csatorna–alagút építésénél.</item>
<item>1992 – A finnugor népek első világkongresszusa az oroszországi Komi Köztársaság fővárosában, Sziktivkarban.</item>
<item>1999 – Megnyílt a dubaji Burdzs al–Arab luxusszálloda.</item>
<item>2006 – Az ukrán parlament leváltja a Juscsenko–párti kül– és belügyminisztert, majd hónapokon át akadályozza új vezetők kinevezését.</item>
<item>2007</item>
<item>2017 – Abe Sinzó miniszterelnök bejelentette, hogy Akihito japán 125. császára, 2019 áprilisában lemond a trónról és helyét Naruhito, japán trónörököse veszi át.</item>
</string-array>
</resources>