<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a12_12">
<item>1199 – III. Ince pápa egész Franciaországot interdictum alá helyezi.</item>
<item>1254 – Rainaldo de’Conti di Segni bíborost IV. Sándor néven pápává választják.</item>
<item>1476 – Aragóniai Beatrixot magyar királynévá koronázzák.</item>
<item>1666 – Margit Terézia spanyol infánsnő (Margarita Teresa), IV. Fülöp spanyol király leánya, férjhez megy I. Lipót német–római császárhoz.</item>
<item>1787 – Pennsylvania az USA 2. államaként ratifikálja az Amerikai Egyesült Államok alkotmányát.</item>
<item>1911 – Delhi lett India fővárosa Kalkutta helyett.</item>
<item>1940 – Aláírják a magyar–jugoszláv „örök barátsági szerződést”.</item>
<item>1954 – a szovjet kormány bejelenti, hogy ha a párizsi egyezmények életbe lépnek (a nyugati hatalmak elismerik az NSZK szuverenitását), akkor felbontja a francia–szovjet és az brit–szovjet egyezményt.</item>
<item>1958 – Guinea az ENSZ tagjává válik.</item>
<item>1963 – Kenya függetlenné válik.</item>
<item>1979 – Rhodesia megváltoztatja a nevét Zimbabwe–re.</item>
<item>2004 – Traian Băsescu nyeri az elnökválasztás második fordulóját Romániában.</item>
<item>1901 – Guglielmo Marconi olasz fizikus először létesít sikeres rádiókapcsolatot Európa és Amerika között.</item>
<item>1970 – Először indul amerikai műhold idegen starthelyről: az Explorer–42 az olasz San Marco állásról</item>
<item>1991 – A csehszlovák kormány határozatban hagyja jóvá a Bős–nagymarosi vízlépcső „C” variáns szerinti üzembe helyezését.</item>
<item>2009. december 13–i menetrendváltással a MÁV megszüntette a személyszállítást 24 vasútvonalon és vonalszakaszon, mintegy 800 kilométeren. Az érintett vonalakon az utolsó személyvonatok 2009. december 12–én közlekedtek.</item>
<item>1965 – A The Beatles utolsó koncertje Nagy–Britannia területén, Walesben, a cardiffi (Capitol Theatre)–ben.</item>
<item>1969 – Bemutatják a „Hello, Dolly!” c. filmet Barbra Streisand–al a főszerepben.</item>
<item>1959 – amerikai nagydíj, Sebring – Győztes: Bruce McLaren (Cooper Climax).</item>
<item>1997 – Párizsban bíróság elé áll Ilich Ramírez Sánchez, ismertebb nevén „Carlos”.</item>
</string-array>
</resources>