<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a12_14">
<item>867 – II. Adorján pápa megválasztása</item>
<item>872 – VIII. János pápa megválasztása</item>
<item>1575 – Báthory István erdélyi fejedelem Lengyelország királya lesz</item>
<item>1751 – Mária Terézia császárné megalapította Bécsújhelyen a Theresianum Katonai Akadémiát</item>
<item>1819 – Alabama Amerika 22. állama lesz</item>
<item>1932 – Szlovákiában, Szüllő Géza lemondása után Esterházy Jánost választják az Országos Magyar Keresztényszocialista Párt elnökévé</item>
<item>1935 – T. G. Masaryk bejelenti lemondási szándékát és saját utódaként Edvard Benešt jelöli meg</item>
<item>1955 – Magyarországgal együtt Albánia, Ausztria, Bulgária, Finnország, Írország, Jordánia, Kambodzsa, Laosz, Líbia, Nepál, Olaszország, Portugália, Románia, Spanyolország és Srí Lanka csatlakozik az ENSZ–hez</item>
<item>1981 – Izrael elfoglalja a Golán–fennsíkot.</item>
<item>1995 – A Daytoni békeszerződés aláírása</item>
<item>2007 – Kezdetét veszi Brüsszelben az Európai Unió állam– és kormányfőinek egynapos találkozója.</item>
<item>2007 – A bali–szigeti klímakonferencián London és New York városa vállalja, hogy 2050–re az 1990–es szint 40%–ára csökkenti CO2 kibocsátását</item>
<item>1882 – Henry Morton Stanley visszaér Brüsszelbe a Kongótól</item>
<item>1900 – A kvantummechanika születése: Max Planck német fizikus a berlini Fizikai Társaság előtt beszámol azon felismeréséről, hogy a hőmérsékleti sugárzás energiája nem folytonos, hanem kis kvantumokból áll</item>
<item>1911 – Amundsen és társai (Olav Bjaaland, Helmer Hanssen, Sverre Hassel és Oscar Wisting) elérik a Déli–sarkot</item>
<item>1960 – megalakul az OECD (Organization for Economic Cooperation &amp; Development)</item>
<item>1962 – az amerikai Mariner–2 űrszonda eléri a Vénuszt</item>
<item>1977 – John Travolta főszereplésével bemutatják a Szombat esti láz című filmet</item>
<item>1997 – Női kézilabda világbajnokság, Németország – Győztes: Dánia</item>
<item>2003 – Női kézilabda világbajnokság, Horvátország – Győztes: Franciaország</item>
</string-array>
</resources>