<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a12_2">
<item>1291 – Pozsony városa kiváltságokat (többek között árumegállító jogot) kap III. András királytól.</item>
<item>1409 – Megnyílik a Lipcsei Egyetem.</item>
<item>1469 – Lorenzo de’ Medici és Giuliano de’ Medici lesznek Firenze városának uralkodói.</item>
<item>1648 – Oliver Cromwell serege bevonul Londonba.</item>
<item>1789 – Jan Dekert varsói polgármester vezetésével a 141 királyi város küldötteiből álló fekete menet petíciót visz II. Szaniszló Ágost lengyel királynak annak érdekében, hogy a nagy szejm rendezze a polgárság jogi helyzetét.</item>
<item>1804 – Bonaparte Napóleont a franciák császárává koronázzák I. Napóleon néven. Vele együtt megkoronázzák Jozefina császárnét is.</item>
<item>1805 – I. Napóleon francia császár az austerlitzi csatában legyőzi az oroszokat és osztrákokat.</item>
<item>1823 – James Monroe amerikai elnök a Kongresszushoz intézett üzenetében kifejti a ma „Monroe–elvnek” nevezett politikai doktrínát, melynek lényege, hogy az amerikai földrészeken az Egyesült Államok saját biztonságára veszélyesnek tekint minden európai hatalmi beavatkozást.</item>
<item>1848 – Lemond I. Ferdinánd osztrák császár (V. Ferdinánd néven magyar király). Trónra lép I. Ferenc József császár, cseh király. (Magyar királlyá csak 1867–ben koronázzák, a kiegyezés után).</item>
<item>1849 – I. Ferenc József császár és király megalapítja a Ferenc József–rendet, az alapítás dátuma azonban visszamenőleges: 1848. december 2., a trónfoglalás napja.</item>
<item>1851 – Charles Louis Napoléon Bonaparte francia elnök puccsa.</item>
<item>1852 – Charles Louis Napoléon Bonapartét a franciák császárává koronázzák, III. Napóleon néven.</item>
<item>1859 – Felakasztják John Brown abolicionista vezért, a Harper’s Ferry–i felkelés vezetőjét.</item>
<item>1915 – Albert Einstein közzéteszi a relativitáselméletet.</item>
<item>1915 – Befejeződik a IV. isonzói csata</item>
<item>1917 – Befejeződik az I. piavei csata.</item>
<item>1933 – A lakihegyi adótorony hivatalos átadása.</item>
<item>1961 – Fidel Castro bejelenti, hogy Kuba a kommunista utat fogja követni.</item>
<item>1971 – Leszáll a Marsra a Marsz–3 szovjet űrszonda. Ez volt az első landolás a bolygó felszínén.</item>
<item>1975 – A Laoszi Királyság helyett kikiáltják a Laoszi Népköztársaságot.</item>
<item>1980 – Amerikában megalakul a Gates of the Arctic Nemzeti Park, a Glacier Bay Nemzeti Park, a Katmai Nemzeti Park, a Kenai Fjords Nemzeti Park, a Kobuk Valley Nemzeti Park, a Lake Clark Nemzeti Park, és a Wrangell–Saint Elias Nemzeti Park.</item>
<item>1989 – Megkezdődik Mihail Gorbacsov és id. George Bush csúcstalálkozója Máltán.</item>
<item>1990</item>
<item>1991 – Megjelenik a QuickTime első verziója.</item>
<item>1993 – A NASA útjára indítja az Endeavour űrrepülőgépet, hogy kijavítsa a Hubble űrtávcső hibáját.</item>
<item>1995 – Elindítják az amerikai SOHO napkutató műholdat.</item>
<item>1999 – David Trimble vezetésével megalakul a belfasti kormány, így 27 év után megszűnik London közvetlen irányítása Észak–Írország fölött.</item>
<item>2004 – Lettországban Aigars Kalvītis veszi át a kormány irányítását.</item>
<item>2007 – A szavazók 51%–a elutasítja az alkotmánymódosítást Venezuelában, amellyel Hugo Chávez baloldali elnök korlátlan újraválaszthatóságát szerette volna elérni.</item>
</string-array>
</resources>