<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a12_17">
<item>283 – Kájusz pápa megválasztása</item>
<item>1526 – I. Ferdinánd magyar királlyá választása Pozsonyban.</item>
<item>1777 – Franciaország elismeri az Amerikai Egyesült Államokat, mint független államalakulatot.</item>
<item>1790 – Munkások Mexikóvárosban egy azték naptárt találnak. Az 1479 körül készült szobor kb. 4 méter átmérőjű, és 25 tonnát nyom.</item>
<item>1832 – Az 1832–36–os országgyűlésen megjelenik a Kossuth Lajos által szerkesztett Országgyűlési Tudósítások első száma.</item>
<item>1860 – Összeül az Esztergomi értekezlet, az ideiglenes választási törvényjavaslat kidolgozása céljából.</item>
<item>1970 – Véres rendcsinálás Lengyelországban. A gdyniai hajógyárnál a katonaság figyelmeztetés nélkül tüzet nyit a reggeli munkakezdésre érkező munkástömegre. Ugyanezen a napon Szczecin több pontján is véres összecsapásokra kerül sor. A több száz polgári személy életét kioltó mészárlások Władysław Gomułka kommunista pártfőtitkár bukásához vezetnek (december 19–23).</item>
<item>1989 – Bush amerikai elnök elrendeli az „Igaz ügy” hadművelet megindítását.</item>
<item>1992 – az amerikai elnök Bush, a kanadai miniszterelnök Brian Mulroney és a mexikói elnök Carlos Salinas de Gortari aláírják az „Észak Amerikai Szabad Kereskedelmi Megállapodás”–t (North American Free Trade Agreement).</item>
<item>2007 – A kirgiz választási bizottság – részleges eredményekre hivatkozva – bejelenti, hogy csak Kurmanbek Bakijev elnök pártja jutott be a parlamentbe.</item>
<item>2007 – Brüsszelben 26 magyar természetvédőt (Greenpeace aktivistát) vesznek őrizetbe, mert befalazták az Európai Tanács egyik bejáratát.</item>
<item>2007 – A kormányfő Laborc Sándort nevezi ki a Nemzetbiztonsági Hivatal főigazgatójává.</item>
<item>2010 – Montenegró az Európai Unió hivatalos tagjelöltje lett.</item>
<item>2014 – Leteszi hivatali esküjét a Victor Ponta miniszterelnök által vezette új román kormány.</item>
<item>1903 – a Wright fivérek első repülése</item>
<item>1792 – Kolozsváron a Rhédey–palota tánctermében tartja első előadását az Erdélyi Magyar Nemes Színjátszó Társaság, s ezzel kezdetét veszi a kolozsvári hivatásos színészet.</item>
<item>1894 – Először jelenik meg az „Új Idők” című képes szépirodalmi hetilap Herczeg Ferenc szerkesztésében.</item>
<item>1989 – Bemutatják az Amerikai Egyesült Államokban a Simpsonék karácsonya rajzfilmet, mely a legelső húsz perces Simpson család epizód.</item>
<item>1995 – Női kézilabda világbajnokság, Ausztria–Magyarország – Győztes: Dél–Korea</item>
</string-array>
</resources>