<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a12_15">
<item>687 – I. Szergiusz pápa trónra lép</item>
<item>1124 – Két pápát választanak, II. Celesztin pápát, majd utána fegyveresek fellépésének hatására II. Honorius pápát is</item>
<item>1256 – Hülegü kán serege elfoglalja Hasszaszin erődjét, befejezve Perzsia meghódítását.</item>
<item>1437 – A nemesi sereg beveszi Nagyenyedet</item>
<item>1791 – Az Amerikai Egyesült Államokban az 1787–es alkotmány részévé teszik és törvénybe iktatják a „Bill of Rights”–ot, ami tíz újabb cikkelyben rögzíti a sajtó–, szólás– és vallásszabadságra vonatkozó emberi jogokat</item>
<item>1944 – Adolf Eichmann német SS–Sturmbannführer utasítására Budapestről elindítják a Magyar Nemzeti Bankban tárolt értékeket szállító „Aranyvonatot”</item>
<item>1946 – Az ENSZ Közgyűlése elfogadja a Nemzetközi Menekültügyi Szervezet alapokmányát</item>
<item>1961 – Az ENSZ Közgyűlése elutasítja azt a szovjet javaslatot, hogy a Kínai Népköztársaság az ENSZ tagállamává váljon</item>
<item>1964 – A kanadai képviselőház elfogadja a jelenlegi zászlót, mint nemzeti jelképet</item>
<item>1976 – Szamoa az ENSZ tagjává válik.</item>
<item>1989 – Manuel Noriegát a törvényhozó testület főhatalommal ruházza fel, ezután Noriega deklarálja a hadiállapotot az Amerikai Egyesült Államokkal</item>
<item>1994 – Palau az ENSZ tagjává válik.</item>
<item>1997 – Magyar–szlovák találkozó Budapesten a Bős–nagymarosi vízlépcsővel kapcsolatban, melynek eredményeképp meghosszabbítják az 1995. április 19–i vízpótlási egyezmény hatályát</item>
<item>2007 – Stipe Mesic horvát államfő bejelenti, hogy Ivo Sanader eddigi miniszterelnököt bízza meg kormányalakítással</item>
<item>2005 – Megtalálják a 43. Mersenne–prímet</item>
<item>2009 – Először száll fel a Boeing 787 repülőgép</item>
<item>1913 – mutatják be a milánói La Scala operaházban Pietro Mascagni háromfelvonásos operáját a Parisinát</item>
<item>2001 – Tíz évnyi restaurálás után a Pisai ferde tornyot ismét megnyitják a látogatók számára</item>
</string-array>
</resources>