<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a12_25">
<item>800 – III. León bizánci császár Rómában császárrá koronázza I. Károly frank uralkodót, s ezzel a római császárok jogutódjának nyilvánítja</item>
<item>967 – I. Ottó német–római császár társcsászárrá koronáztatja fiát, II. Ottót</item>
<item>1000 – I. Istvánt magyar királlyá, Gizellát pedig királynévá koronázzák Székesfehérvárott vagy Esztergomban</item>
<item>1003 – XVIII. János pápa hivatalába lép</item>
<item>1046 – II. Kelemen pápa néven felszentelik Suidger von Morslebent</item>
<item>1066 – Hódító Vilmost megkoronázzák Anglia uralkodójának</item>
<item>1559 – Giovanni Angelo de\'Medici di Marignano IV. Piusz pápa néven hivatalába lép</item>
<item>1775 – A brit parlament embargót hirdet a lázadó észak–amerikai gyarmatok ellen</item>
<item>1848 – Bem tábornok bevonul Kolozsvárra, ezzel kettészakítja Puchner császári tábornok erdélyi hadseregét</item>
<item>1918 – A magyar kormány Ruszka Krajina néven autonóm terület létrehozását helyezi kilátásba a ruszinok számára</item>
<item>1926 – Japánban trónra lép Hirohito császár</item>
<item>1941 – A japánok elfoglalják Hongkongot</item>
<item>1944 – A szovjet Vörös Hadsereg csapatai körülzárják Budapestet</item>
<item>1991 – Lemond Mihail Szergejevics Gorbacsov, a Szovjetunió elnöke</item>
<item>1998 – 1969 után először ünneplik újra Karácsonyt Kubában, miután Fidel Castro bejelentette, hogy újra ünnep lesz Jézus születése</item>
<item>1492 – Kolumbusz Kristóf és hajója, a Santa–Maria megérkezik Dominikába</item>
<item>597 – Anglia áttér a Julián naptárra</item>
<item>2003 – Mars körüli pályára áll az első európai űrszonda, a Mars Express</item>
<item>352 – Az első dokumentált karácsonyi mise</item>
<item>476 – A középkori évkezdet. Az év nem január elsejével, hanem – „a mi Urunk, Jézus Krisztus születése napjával” – december 25–én kezdődött a középkori időszámítás szerint</item>
<item>1818 – Először csendül fel az egyik legismertebb karácsonyi dal, a Csendes éj (németül: Stille Nacht) Franz Joseph Gruber és Joseph Mohr szerzeménye az ausztriai Oberndorf bei Salzburgban</item>
<item>1996 – New Yorkban + 17,2 °C–ot mértek, ami rekord magas hőmérséklet.</item>
<item>2015 – New Yorkban + 21 °C–ot mértek, ami rekord magas hőmérséklet.</item>
</string-array>
</resources>