<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a1_22">
<item>1710 – II. Rákóczi Ferenc csatát veszt a császáriakkal szemben Romhány és Vadkert között.</item>
<item>1840 – Új–Zéland szigetén, Port Nicholson közelében partra szállnak az első brit telepesek.</item>
<item>1849 – Perczel Mór visszaszorítja az Ottinger Ferenc által vezetett császári dandárt, és elfoglalja Szolnokot.</item>
<item>1863 – Megkezdődik az Orosz Birodalom ellen a litván–lengyel januári felkelés, amely tüntetésként indul a lengyel fiatalok körében az orosz besorozás ellen és jelentős szerepet játszik a jobbágyfelszabadítás elindításában.</item>
<item>1955 – Budapesten megnyitják a Kossuth Klubot, amely az 1956–os forradalom szellemi műhelyévé vált.</item>
<item>1986 – Az iráni csapatok áttörik az iraki vonalakat, s Baszra 10 km–es körzetébe érnek.</item>
<item>2012 – Népszavazás Horvátországban, ahol a szavazók kétharmada támogatta hazája 2013–as EU–csatlakozását.</item>
<item>1755 – Moszkvában Mihail Vasziljevics Lomonoszov kezdeményezésére megalapítják Oroszország első és legnagyobb egyetemét.</item>
<item>1984 – Az Apple televíziós reklámjának bemutatása.</item>
<item>2008 – Záhonynál az Európai Unió területére érkezik az első közvetlen Kína–Európa konténerszállító vonat.</item>
<item>1925 – A Ma Este hetilapban megjelenik az első magyar „keresztszórejtvény”, szerzője Kristóf Károly.</item>
<item>1823 – Kölcsey Ferenc megírja a Himnuszt.</item>
<item>1989 – ezen a napon mutatta be a One című számot a Metallica együttes.</item>
<item>1956 – Forma–1–es Argentin nagydíj, Buenos Aires – győztes: Luigi Musso és Juan Manuel Fangio (Ferrari).</item>
<item>2012 – Az I. téli ifjúsági olimpiai játékok zárónapja az osztrák Innsbruckban.</item>
<item>1903 – Francesco Forgione (a későbbi Pietrelcinai Szent Pio, azaz Pio atya) felölti a ferences habitust és megkapja a Pio nevet, V. Piusz pápa tiszteletére, aki Pietrelcina védőszentje volt.</item>
<item>2002–ben Mázán 20 fokot mértek, amely országos havi hőmérsékleti rekord.</item>
</string-array>
</resources>