<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a1_7">
<item>1325 – IV. (Bátor) Alfonz lesz Portugália királya.</item>
<item>1558 – Franciaország elfoglalja Calais–t, Anglia utolsó kontinentális területét.</item>
<item>1566 – V. Piust pápává választják.</item>
<item>1598 – Borisz Godunov megszerzi Oroszország trónját.</item>
<item>1601 – Robert Devereux lázadása Londonban Erzsébet királynő ellen.</item>
<item>1789 – Az első választás az Egyesült Államokban.</item>
<item>1932 – Japán mukdeni incidenst követő kínai terjeszkedésére válaszul az Amerikai Egyesült Államok meghirdeti a Stimson–doktrínát.</item>
<item>1945 – A brit Bernard Montgomery tábornok bejelenti, hogy megnyerte az ardenneki csatát.</item>
<item>1953 – Harry S. Truman, az Egyesült Államok elnöke bejelenti, hogy országa kifejlesztette a hidrogénbombát.</item>
<item>1959 – Az Egyesült Államok elismeri a Fidel Castro kubai kormányzatát.</item>
<item>1975 – Udvardy József csanádi apostoli kormányzót kinevezik megyés püspökké.</item>
<item>1977 – Prágában nyilvánosságra kerül az emberi jogokkal foglalkozó Charta \'77, aláírói közül többet letartóztatnak.</item>
<item>1999 – Megkezdődik Bill Clinton amerikai elnök elleni per, szexuális zaklatás vádjával.</item>
<item>1610 – Galileo Galilei először figyeli meg és nevezi el a Jupiter holdjait (Galilei–holdak).</item>
<item>1782 – Az első kereskedelmi bank, a Bank of North America megnyílik az Egyesült Államokban.</item>
<item>1904 – A „CQD” segélykérő jelzést bevezetik, de két évvel később lecserélik „SOS”–re.</item>
<item>1927 – Az első nemzetközi telefonhívás – New York és London között.</item>
<item>1975 – Az OPEC megemeli a nyersolaj árát 10%–kal.</item>
<item>1985 – A Szakigake japán kísérleti űrszonda elindul a Halley–üstökös vizsgálatára.</item>
<item>1998 – Elindul az amerikai Lunar Prospector nevű holdszonda.</item>
<item>1990 – A pisai ferde tornyot biztonsági okokból lezárják a látogatók elől.</item>
<item>1894 – W.K. Dickson szabadalmat szerez a mozgófilmre.</item>
<item>1924 – George Gershwin megkomponálja a Rhapsody in Blue–t.</item>
</string-array>
</resources>