<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a2_11">
<item>1658 – X. Károly Gusztáv svéd király elfoglalja Sjælland szigetét, ezzel fenyegetve Koppenhágát.</item>
<item>1873 – I. Amadé spanyol király elhagyja az országot, a Cortés kikiáltja a köztársaságot.</item>
<item>1917 – Zauditu etióp császárnőt Addisz Abebában Etiópia császárává koronázzák.</item>
<item>1929 – Aláírják a lateráni egyezményt, amely biztosítja a Vatikán szuverenitását.</item>
<item>1945 – Megkezdődik a magyar és német katonák kitörési kísérlete a körülzárt Budáról.</item>
<item>1971 – A nagyhatalmak aláírják a tengerfenék atommentesítését célzó szerződést.</item>
<item>1977 – Mengisztu Hailé Mariam az etiópiai vezető.</item>
<item>1990 – Kiszabadul 27 évi fogságából Nelson Mandela, dél–afrikai fekete aktivista (később Nobel–békedíjas, dél–afrikai elnök).</item>
<item>2007 – Választás Türkmenisztánban. Először szavaznak az elnökről.</item>
<item>2008 – Sikertelen katonai hatalomátvétel Kelet–Timorban; a zendülők megtámadják Xanana Gusmão miniszterelnököt, a Nobel–békedíjas José Ramos–Horta államfőt pedig – otthona előtt – hasba lövik, s egy ausztráliai kórházba szállítják.</item>
<item>2011 – Az Egyiptomban zajló tüntetések eredményeképpen Hoszni Mubárak egyiptomi elnök lemondott.</item>
<item>2013 – XVI. Benedek pápa bejelenti lemondását.</item>
<item>1893 – Csonka János és Bánki Donát szabadalmaztatják porlasztójukat (Bánki–Csonka–féle karburátor).</item>
<item>1970 – Japán Osumi nevű műholdjának saját rakétával történt fellövésével a negyedik űrhatalommá válik.</item>
<item>2016 – Bejelentik, hogy a LIGO gravitációs hullámokat megfigyelő obszervatórium mindkét detektora gravitációs hullámokat észlelt.</item>
<item>1977 – Megnyílik Budapesten az Ady Emlékmúzeum.</item>
<item>1942 – Az RCA átadja Glenn Millernek a legelső aranylemezt a Chattanooga Choo Choo 1 200 000. példánya után.</item>
<item>1973 – Forma–1–es brazil nagydíj, Interlagos – Győztes: Emerson Fittipaldi (Lotus Ford)</item>
<item>1966 – Először repül át Malév gép az Egyenlítőn.</item>
<item>1998 – Budapesten a nyílt utcán agyonlövik Fenyő János médiavállalkozót, a Vico Kft. tulajdonosát.</item>
</string-array>
</resources>