<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a3_1">
<item>1666 – Zborón házasságot köt I. Rákóczi Ferenc és Zrínyi Ilona. E házasság révén Rákóczi bekapcsolódott a Wesselényi–összeesküvésbe.</item>
<item>1692 – Az amerikai Salemben boszorkányperek kezdődnek</item>
<item>1776 – Nagy–Britannia teljes kereskedelmi tilalmat léptet érvénybe lázadó észak–amerikai gyarmatai ellen.</item>
<item>1815 – I. Napóleon francia császár visszatér első száműzetéséből Elba szigetéről, csapatával partra száll a Juan–öbölben. Megkezdődik száz napos uralma.</item>
<item>1920 – Horthy Miklóst az Országgyűlés a Magyar Királyság kormányzójává (ideiglenes államfővé) választja.</item>
<item>1956 – Felállítják a Nemzeti Néphadsereget, a Német Demokratikus Köztársaság haderejét.</item>
<item>1872 – Az Egyesült Államok Kongresszusa dönt a Yellowstone Nemzeti Park létrehozásáról.</item>
<item>1915 – Megindul Budapesten a menetrend szerinti autóbuszközlekedés.</item>
<item>1943 – Túl erős radioaktív sugárzás miatt leállítják a világ első atomreaktorát, melyet 1942. december 2–án helyeztek üzembe Chicagóban, többek közt az olasz Enrico Fermi, Szilárd Leó és Wigner Jenő munkája eredményeként.</item>
<item>1995 – Megalakul a Baumag szövetkezet</item>
<item>2007 – A nemzetközi sarki év (IPY – International Polar Year) kezdete.</item>
<item>2008 – Magyarországon kivonják a forgalomból az 1 és 2 forintos érméket.</item>
<item>2012 – Több száz hektárnyi különleges és veszélyeztetett természeti területet nyilvánít védetté Fazekas Sándor vidékfejlesztési miniszter. (Úgymint a bokorfüzesekben, puhafa ligetekben gazdag Dunaszentgyörgyi–láperdő, az Iváni–szikesek, a Pirtói homokbuckás, a Zagyva–völgy megmaradt mocsárrétjei a Maconkai–réten, az Ikva–sík egyetlen üde lápréti élőhelyének otthont adó Ebergőci–láprét és a védett tavaszi héricsekben gazdag Várbalogi–héricses. Elrendelte továbbá a Fertő–Hanság Nemzeti Park, a Körös–Maros Nemzeti Park, a Soproni Tájvédelmi Körzet és a Tiszaigari arborétum természetvédelmi terület bővítését.)</item>
<item>2017 – A Magyar Nemzeti Bank új 2000 és 5000 forintos bankjegyet hozott forgalomba. (A korábbi bankjegyek a megújított változatokkal együtt az év közepéig maradnak párhuzamosan a készpénzforgalomban.)</item>
<item>1579 – A magyar papok képzésére XIII. Gergely pápa megalapítja Rómában a Collegium Hungaricumot.</item>
<item>1881 – A Magyar Távirati Iroda (MTI) alapítása.</item>
<item>1920 – Pozsonyban, az egykori Városi Színház épületében elkezdi működését a Szlovák Nemzeti Színház.</item>
<item>1786 – Mozart Figaró házassága című operájának ősbemutatója Bécsben</item>
<item>1969 – Dél–Afrikai Nagydíj, Kyalami – Győztes: Jackie Stewart (Matra Ford)</item>
<item>1975 – Dél–Afrikai Nagydíj, Kyalami – Győztes: Jody Scheckter (Tyrrell Ford)</item>
<item>1980 – Dél–Afrikai Nagydíj, Kyalami – Győztes: René Arnoux (Renault Turbo)</item>
<item>1992 – Dél–Afrikai Nagydíj, Kyalami – Győztes: Nigel Mansell (Williams Renault)</item>
<item>2017 – Rendkívüli ülésén a Fővárosi Közgyűlés – 22 igen, 6 nem szavazat ellenében – úgy határoz, hogy visszavonja a 2024. évi nyári olimpiai és paralimpiai játékok megrendezésére beadott olimpiai pályázatát Budapest.</item>
</string-array>
</resources>