<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a3_29">
<item>1464 – Hunyadi Mátyást magyar királlyá koronázzák.</item>
<item>1598 – Pálffy Miklós gróf, országbíró huszárjai és Adolf von Schwarzenberg herceg császári katonái visszafoglalják Győrt a törököktől.</item>
<item>1676 – Gubasóczy János kerül a váci püspöki székbe.</item>
<item>1807 – Heinrich Wilhelm Olbers német orvos és csillagász felfedezi a negyedik kisbolygót, a Vestát.</item>
<item>1912 – A Déli–sarkról visszatérő Robert Falcon Scott kapitány és bajtársai (Wilson, Bowes, Oates) életüket vesztik a hóviharban (Scott naplójába tett utolsó sajátkezű bejegyzésének dátuma szerint).</item>
<item>1962 – Ausztrália, Belgium, Egyesült Királyság, Franciaország, Hollandia, NSZK és Olaszország létrehozzák az Űrrepülők Indítóberendezései Fejlesztésének és Megépítésének Európai Szervezetét (ELDO).</item>
<item>1973 – Az utolsó amerikai katona is elhagyja Vietnámot.</item>
<item>1974</item>
<item>2004 – A NATO hét új tagországgal bővül: Bulgária, Észtország, Lettország, Litvánia, Románia, Szlovákia, Szlovénia.</item>
<item>2009 – Előrehozott parlamenti választások Montenegróban.</item>
<item>2011 – Szegeden befejeződik a Krausz–ház tatarozása.</item>
<item>2017 – Theresa May brit miniszterelnök elküldi a kilépési szándéknyilatkozatot Donald Tusknak, az Európai Tanács elnökének, és a lisszaboni szerződés 50. cikkelyének aktiválásával hivatalosan is elindítja a Brexitet, a brit EU–tagság megszűnéséhez vezető folyamatot.</item>
<item>1981 – brazil nagydíj, Jacarepagua – Győztes: Carlos Reutemann (Williams Ford)</item>
<item>1998 – brazil nagydíj, Interlagos – Győztes: Mika Häkkinen (McLaren Mercedes)</item>
<item>2009 – ausztrál nagydíj, Melbourne – Győztes: Jenson Button (Brawn GP Mercedes)</item>
<item>2015 – maláj nagydíj, Sepang – Győztes: Sebastian Vettel (Ferrari)Labdarúgás</item>
<item>2015 – Magyarország–Görögország 2016–os labdarúgó–Európa–bajnokság selejtezőmérkőzés, Budapest, Groupama Aréna</item>
</string-array>
</resources>