<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a4_4">
<item>0896 – VI. Bonifác pápa megválasztása.</item>
<item>1297 – VIII. Bonifác pápa megalapítja Szardínia és Korzika Királyságát, ennek birtokába Aragónia uralkodóit helyezi.</item>
<item>1507 – Luther Mártont áldozópappá szentelik fel. (Első miséjét május 2–án, kantate vasárnapján tartja.)</item>
<item>1581 – Francis Drake angol kalóz („privateer”) kapitány körülhajózza a Földet, ezért I. Erzsébet királynő lovagi címmel jutalmazza.</item>
<item>1784 – Kőrösi Csoma Sándor keresztelésének dátuma. Pontos születési időpontját nem ismerjük.</item>
<item>1849 – A tápióbicskei csatában Damjanich tábornok hadteste legyőzi Jellasics császári tábornagy csapatait.</item>
<item>1860 – Forinyák Géza temetése. Habsburg–ellenes tüntetés Pest–Budán.</item>
<item>1949 – Az észak–atlanti szerződés (NATO) aláírása Washingtonban.</item>
<item>1968 – Martin Luther King merénylet áldozata lesz Memphisben (Tennessee állam).</item>
<item>1968 – Ekkor mutatta be a Magyar Televízió az első színes filmet Magyarországon. (A koppányi aga testamentuma című filmet).</item>
<item>1972 – Ausztriában megkezdődik a Zwentendorfi atomerőmű építése.</item>
<item>1973 – Átadják a Világkereskedelmi Központot (World Trade Centert) New Yorkban</item>
<item>1973 – Átadják a Pécsi tévétornyot</item>
<item>1983 – Első útjára indul az amerikai Challenger űrrepülőgép.</item>
<item>2006 – A kuvaiti nők első alkalommal vehetnek részt az (évközi) választásokon (szavazhatnak is, indulhatnak jelöltként is).</item>
<item>2008 – Sólyom László köztársasági elnök meghívására Magyarországra érkezik Hámid Karzai afgán elnök, aki találkozik Gyurcsány Ferenc miniszterelnökkel, illetve a Külügyminisztérium és a Honvédelmi Minisztérium vezetőivel.</item>
<item>2012 – Szlovákiában megalakul a Robert Fico vezette új kabinet.</item>
<item>1982 – amerikai nagydíj – Nyugat, Long Beach – Győztes: Niki Lauda (McLaren Ford)</item>
<item>2004 – bahreini nagydíj, Sakhir – Győztes: Michael Schumacher (Ferrari)</item>
<item>2010 – maláj nagydíj, Sepang – Győztes: Sebastian Vettel (Red Bull Racing Renault)</item>
<item>1970 – Megdőlt a korábbi országos hőmérsékleti rekord, amikor is a legalacsonyabb hőmérséklet –6 fok alatt volt Kékes–tetőn.</item>
<item>2015 – Megdőlt a legalacsonyabb éjszakai hőmérsékleti rekord, amikor is –7 fokot mértek a Nógrád megyei Zabaron.</item>
</string-array>
</resources>