<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a5_10">
<item>946 – II. Agapét pápa megválasztása.</item>
<item>1291 – A skót nemesek elismerik I. Edward angol király fennhatóságát.</item>
<item>1497 – Amerigo Vespucci a hírek szerint elhagyja Cádizt, az Újvilágba vezető első útján.</item>
<item>1503 – Kolumbusz Kristóf a Kajmán–szigetekre érkezik, és elnevezi azt Las Tortugas–nak, az ott talált nagyszámú tengeri teknősről.</item>
<item>1774 – XVI. Lajos lesz Franciaország királya.</item>
<item>1843 – Először mutatják be a Nemzeti Színházban az Egressy Béni által megzenésített Szózatot.</item>
<item>1849 – Avram Iancu román felkelői tömegmészárlást rendeznek Abrudbánya magyar lakossága között.</item>
<item>1857 – Szipojlázadás: Az indiai szipojok fellázadnak a brit uralom ellen.</item>
<item>1869 – A Utah állambeli Promontory Summit–ban elkészül az Első Transzkontinentális Vasút, amely az Egyesült Államok keleti és nyugati partvidékét köti össze.</item>
<item>1872 – Victoria Woodhull az Egyesült Államok első női elnökjelöltje.</item>
<item>1887 – Kresz Géza kezdeményezésére megalakul a Budapesti Önkéntes Mentőegyesület (BÖME): a szervezett magyar mentésügy kezdete.</item>
<item>1896 – A budapesti Royal szállóban megrendezik az első filmvetítést.</item>
<item>1908 – Először emlékeznek meg hivatalosan az Anyák napjáról az USA–ban.</item>
<item>1945 – A szovjet hadsereg bevonul Prágába.</item>
<item>1954 – Bill Haley és együttese, a Comets, megjelenteti a „Rock Around the Clock” c. számot, ez az első rock and roll szám, amely első helyre kerül a slágerlistákon. (Címének magyar fordítása: „Rock az óra körül” hibás, helyesen „Rock éjjel–nappal”.</item>
<item>1960 – Az USS Triton nukleáris tengeralattjáró elsőként kerüli meg a Földet felmerülés nélkül.</item>
<item>1981 – François Mitterrand lesz Franciaország első szocialista köztársasági elnöke.</item>
<item>1986 – Jean–Louis Étienne francia orvos egyedül és gyalog elérte az Északi–sarkot.</item>
<item>1988 – Michel Rocard lesz Franciaország miniszterelnöke.</item>
<item>1990 – Budapesten megalakul az Alba Kör, a katonai szolgálatot megtagadók érdekképviseleti szerve.</item>
<item>1990 – Megtartja alakuló ülését az első szlovén parlament Ljubljanában.</item>
<item>1998 – Magyarországon országgyűlési választásokat tartanak.</item>
<item>2001 – Ghánában, egy futballmeccsen kitört tömeghisztériában több mint 120 ember veszti életét.</item>
<item>2012 – Áder János hivatalba lép mint köztársasági elnök.</item>
<item>1959 – monacói nagydíj, Monte Carlo – Győztes: Jack Brabham (Cooper Climax)</item>
<item>1969 – monacói nagydíj, Monte Carlo – Győztes: Graham Hill (BRM)</item>
<item>1970 – monacói nagydíj, Monte Carlo – Győztes: Jochen Rindt (Lotus Ford)</item>
<item>1998 – spanyol nagydíj, Barcelona – Győztes: Mika Häkkinen (McLaren Mercedes)</item>
<item>2009 – spanyol nagydíj, Barcelona – Győztes: Jenson Button (Brawn GP Mercedes)</item>
<item>2015 – spanyol nagydíj, Barcelona – Győztes: Nico Rosberg (Mercedes)Futball</item>
<item>1923 – Villarreal alapítása</item>
</string-array>
</resources>