<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a5_15">
<item>1429 – I. Blanka navarrai királynőt Pamplonában a férjével, II. Jánossal együtt királlyá koronázzák.</item>
<item>1917 – Horthy Miklós sorhajókapitány vezetésével az osztrák–magyar hadiflotta köteléke a Novara gyorscirkáló vezetésével győzelmet arat az Otrantói–szorosban, és feltöri az antant tengeri zárját.</item>
<item>1931 – XI. Piusz pápa kiadja a „Quadragesimo anno” kezdetű enciklikát.</item>
<item>1937 – Muszlim felkelés tör ki Albániában.</item>
<item>1942 – A szlovák parlament utólagosan jóváhagyja a zsidók deportálását; az egyetlen ellenszavazatot a Magyar Párt képviselője, Esterházy János adja le, míg több szlovák képviselő – tiltakozása jeléül – a szavazás idején elhagyja az üléstermet.</item>
<item>1944 – Felállítják az első magyarországi gettót.</item>
<item>1945 – Jugoszlávia teljes területe felszabadul.</item>
<item>1951 – Magyarországon létrehozzák az Állami Egyházügyi Hivatalt.</item>
<item>1954 – Alfredo Stroessner tábornok puccsal magához ragadja a hatalmat Paraguayban.</item>
<item>1955 – A Makalu (tszf. 8463 m) első megmászása Jean Couzy és Lionel Terray hegymászók által.</item>
<item>1987 – A szovjet Enyergija óriásrakéta első, sikeres indítása.</item>
<item>2009 – A Green Day együttes kiadja a 21st Century Breakdown című nagylemezét.</item>
<item>2015 – Bródy János megnyitja Egerben az Egri Road Beatles Múzeumot.</item>
<item>1983 – monacói nagydíj, Monte Carlo – Győztes: Keke Rosberg (Williams Ford)</item>
<item>1988 – monacói nagydíj, Monte Carlo – Győztes: Alain Prost (McLaren Honda Turbo)</item>
<item>1994 – monacói nagydíj, Monte Carlo – Győztes: Michael Schumacher (Benetton Ford)</item>
<item>2016 – spanyol nagydíj, Circuit de Catalunya – Győztes: Max Verstappen (Red Bull–TAG Heuer)Labdarúgás</item>
<item>2002 – A Real Madrid nyeri a Bajnokok Ligáját, miután a glasgowi döntőben 2–1–re győz a német Bayer Leverkusen ellen</item>
</string-array>
</resources>