<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a5_22">
<item>896 – VI. (VII.) István pápa megválasztása.</item>
<item>964 – V. Benedek pápa megválasztása.</item>
<item>1502 – Toledóban a Kasztíliai Gyűlés I. Izabella kasztíliai királynő előterjesztésére Kasztília trónörökösévé nyilvánítja Izabella legidősebb élő lányát, a gyűlésen személyesen megjelenő Aragóniai Johannát és férjét, Habsburg Fülöpöt Izabella királynő és férje, II. Ferdinánd aragóniai király jelenlétében.</item>
<item>1622 – Musztafát másodszor is szultánná kiáltják ki.</item>
<item>1660 – A budai pasa a szászfenesi csatában szétszórja II. Rákóczi György seregét</item>
<item>1762 – Svédország és Poroszország megkötik a hamburgi békét.</item>
<item>1876 – Szolgálatba áll a Langlütjen I–sziget.</item>
<item>1879 – Az 1879:XVIII. törvénycikk kötelezővé teszi a magyar nyelv tanítását minden népiskolában és tanítóképző intézetben</item>
<item>1899 – Hivatalosan is megnyílik a szegedi Tűzoltólaktanya</item>
<item>1972 – Ceylon új alkotmányt fogad el és felveszi a Srí Lanka nevet.</item>
<item>1989 – Elkezdődik a Calypso Rádió adása</item>
<item>2002 – Prágában felavatták a kommunizmus áldozatainak emlékművét.</item>
<item>2009 – A Magyar Református Egyház Alkotmányozó Zsinata és Hálaadó Ünnepe Debrecenben</item>
<item>2011 – Perczel András akadémikus, az ELTE Szerves Kémiai Tanszéke professzora a 2011. évi Bolyai János alkotói díj kitüntetettje, aki a díjazottak aranykönyvébe beírása szerint ősének vallja az 1811–ben született Perczel Mórt</item>
<item>1955 – monacói nagydíj, Monte Carlo – Győztes: Maurice Trintignant (Ferrari)</item>
<item>1961 – holland nagydíj, Zandvoort – Győztes: Wolfgang von Trips (Ferrari)</item>
<item>1966 – monacói nagydíj, Monte Carlo – Győztes: Jackie Stewart (BRM)</item>
<item>1977 – monacói nagydíj, Monte Carlo – Győztes: Jody Scheckter (Wolf Ford)</item>
<item>1983 – belga nagydíj, Spa Francorchamps – Győztes: Alain Prost (Renault Turbo)</item>
<item>2005 – monacói nagydíj, Monte Carlo – Győztes: Kimi Räikkönen (McLaren Mercedes)</item>
<item>2011 – spanyol nagydíj, Barcelona – Győztes: Sebastian Vettel (Red Bull Racing Renault)</item>
</string-array>
</resources>