<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a5_29">
<item>757 – I. Pál pápa megválasztása.</item>
<item>862 – Rurik fejedelem Novgorodban megalapítja az első orosz dinasztiát.</item>
<item>1205 – II. András magyar király megkoronázása</item>
<item>1439 – A budai országgyűlés Luxemburgi Erzsébet magyar királynét a férje, I. (Habsburg) Albert örökösévé nyilvánította, aki így kvázi társuralkodóvá lépett elő. Továbbá kimondta az országgyűlés, hogy Albert király kizárólag a magyar rendek hozzájárulásával dönthet a leányai, Anna és Erzsébet házasságainak az ügyében.</item>
<item>1453 – Konstantinápoly eleste, a Bizánci Birodalom bukása. II. Mehmed oszmán szultán megkezdi az Oszmán Birodalom kiterjesztését Európa belseje felé.</item>
<item>1522 – Elesik Knin Horvátországban.</item>
<item>1792 – Varsóban feloszlik a nagy szejm ülése, ami 1791–ben megalkotta Európa első írott (kartális) alkotmányát, a Május 3–i Alkotmányt.</item>
<item>1807 – A janicsárok megfosztották trónjától III. Szelimet, és IV. Musztafa lesz az Oszmán Birodalom 30. szultánja.</item>
<item>1867 – A magyar országgyűlés megszavazza az 1867.évi XII.törvénycikket a kiegyezésről, mely szerint a két ország élén *közös uralkodó áll (I. Ferenc József magyar király és osztrák császár). A külügy, a hadügy és az ezekkel kapcsolatos pénzügyek közösek. Vám– és kereskedelmi unió Ausztriával. Létrejön az Osztrák–Magyar Monarchia.</item>
<item>1919 – Kikiáltják Muraszombatban a Vendvidéki Köztársaságot, más néven Mura Köztársaságot.</item>
<item>1938 – Az első zsidótörvény.</item>
<item>1953 – A Mount Everest (tszf. 8850 m), a \"harmadik pólus\" első megmászása (Edmund Hillary új–zélandi alpinista, Tendzing Norgaj nepáli serpával).</item>
<item>1989 – Burma államot hivatalosan Mianmarrá nevezik át.</item>
<item>2005 – Budapest XI. kerülete hivatalosan felveszi az Újbuda nevet.</item>
<item>1960 – monacói nagydíj, Monte Carlo – Győztes: Stirling Moss (Lotus Climax)</item>
<item>1988 – mexikói nagydíj, Mexikóváros – Győztes: Alain Prost (McLaren Honda Turbo)</item>
<item>1994 – spanyol nagydíj, Barcelona – Győztes: Damon Hill (Williams Renault)</item>
<item>2005 – európai nagydíj, Nürburgring – Győztes: Fernando Alonso (Renault)</item>
<item>2011 – monacói nagydíj, Monte Carlo – Győztes: Sebastian Vettel (Red Bull Racing Renault)</item>
<item>2016 – monacói nagydíj, Monte Carlo – Győztes: Lewis Hamilton (Mercedes)</item>
</string-array>
</resources>