<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a6_13">
<item>0313 – Licinius római császár Nikomédiában kifüggeszti a milánói ediktumot (rendeletet).</item>
<item>1707 – I. József német–római császárt, magyar királyt az ónodi országgyűlés trónfosztottnak nyilvánítja („Eb ura a fakó! Mai naptól fogva József nem királyunk!”).</item>
<item>1849 – A csornai csatában Kmety György ezredes szétveri a Franz Wyss vezérőrnagy vezette császári dandárt, az ütközetben maga Wyss is elesik.</item>
<item>1924 – Gaston Doumergue szenátusi elnököt választják meg Franciaország államfőjévé.</item>
<item>1940 – Német csapatok elfoglalják Párizst.</item>
<item>1941 – Szent–Györgyi Albert Nobel–díjas biokémikus bejelenti találmányát a jól eltartható, nagy C–vitamin tartalmú készítmények előállítására; 2009–től ez a nap a Magyar feltalálók napja.</item>
<item>1989 – A Parlamentben megkezdődnek a háromoldalú politikai egyeztető tárgyalások (Nemzeti Kerekasztal) a békés politikai átmenetről</item>
<item>1996 – Megkezdődnek Budapesten a június 13–18. között tartott Magyarok IV. Világkongresszusa és Tudóstalálkozója tanácskozásai.</item>
<item>2000 – A Magyar Köztársaság Országgyűlése elrendeli a Kommunizmus Áldozatainak Emléknapja középfokú oktatási intézményekben való évenkénti megünneplését.</item>
<item>2006 – Románia elismeri Montenegrót, mint független és szuverén államot.</item>
<item>1965 – belga nagydíj, Spa–Francorchamps – Győztes: Jim Clark (Lotus Climax)</item>
<item>1976 – svéd nagydíj, Anderstorp – Győztes: Jody Scheckter (Tyrrell Ford)</item>
<item>1982 – kanadai nagydíj, Montreal – Győztes: Nelson Piquet (Brabham BMW Turbo)</item>
<item>1993 – kanadai nagydíj, Montreal – Győztes: Alain Prost (Williams Renault)</item>
<item>1999 – kanadai nagydíj, Montreal – Győztes: Mika Häkkinen (McLaren Mercedes)</item>
<item>2004 – kanadai nagydíj, Montreal – Győztes: Michael Schumacher (Ferrari)</item>
<item>2010 – kanadai nagydíj, Montreal – Győztes: Lewis Hamilton (McLaren Mercedes)Labdarúgás</item>
<item>2015 – Finnország–Magyarország 2016–os labdarúgó–Európa–bajnokság selejtezőmérkőzés, Helsinki, Olimpiai stadion</item>
</string-array>
</resources>