<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a6_27">
<item>1192 – Szentté avatják I. László magyar királyt.</item>
<item>1787 – Elkészül Edward Gibbon (1737–1794) főként a római birodalom történetével foglalkozó brit történész fő műve: The History of the Decline and Fall of the Roman Empire (A római birodalom hanyatlásának és bukásának története).</item>
<item>1903 – Gróf Khuen–Héderváry Károly alakít kormányt.</item>
<item>1918 – Az U–86–os német búvárhajó torpedóval elsüllyeszti a Llandovery Castle kanadai kórházhajót, majd fedélzeti fegyvereivel lemészárolja a túlélőket.</item>
<item>1929 – A Bem József tábornok hamvait Törökországból szülővárosába, Tarnówba szállító vonat megáll Budapesten. A főváros lakossága a Magyar Nemzeti Múzeum előtt tiszteleg Bem apó koporsója előtt.</item>
<item>1941</item>
<item>1969 – Egy New York–i bárban a rendőrök és melegek között kitört verekedést követően több napig zavargás zajlik a városban. Erre az eseményre emlékezve évenként felvonulást tartanak a melegek.</item>
<item>1972 – Nolan Bushnell és Ted Dabney Atari néven bejegyezte videojátékok tervezésére és építésére alapított vállalkozásukat, amelynek Al Alcorn lett az első tervező mérnöke.</item>
<item>1976 – Német és palesztin terroristák eltérítik az Air France 139–es athéni járatát az ugandai Entebbe reptérre. Az egy héttel későbbi mentőakciót mai napig az izraeli fegyveres erők egyik legnagyobb sikereként tartják számon.</item>
<item>1983 – A Magyar Nemzeti Bank forgalomba hozza az 1000 forintos címletű bankjegyet.</item>
<item>1989 – Horn Gyula magyar és Alois Mock osztrák külügyminiszterek Sopronnál átvágják a „Vasfüggöny” drótkerítését.</item>
<item>1989 – Krassó György és 27 társa megalapítják a Magyar Október Pártot Budapesten.</item>
<item>1995 – Az Atlantis űrrepülőgép – többek közt két orosz űrhajóssal a fedélzetén – elindul a Mir űrállomáshoz.</item>
<item>1965 – francia nagydíj, Clermont–Ferrand – Győztes: Jim Clark (Lotus Climax)</item>
<item>1999 – francia nagydíj, Magny–Cours – Győztes: Heinz–Harald Frentzen (Jordan Mugen Honda)</item>
<item>2010 – európai nagydíj, Valencia Street Circuit – Győztes: Sebastian Vettel (Red Bull–Renault)</item>
</string-array>
</resources>