<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a6_24">
<item>1148 – Akkónban a II. Keresztes hadjárat vezérei, a lovagrendek nagymesterei és a kis–ázsiai keresztes államok uralkodóinak részvételével sor került a középkor egyik legnagyobb csúcstalálkozójára.</item>
<item>1389 – I. Mária szicíliai királynő férjhez megy Ifjú Márton aragóniai infánshoz, aki 1392–től I. Márton néven társuralkodó lesz (1401–től egyeduralkodóként, 1409–ig uralkodik).</item>
<item>1536 – Országgyűlés Marosvásárhelyen.</item>
<item>1812 – Bonaparte Napóleon serege átlépi az Orosz Birodalom határát</item>
<item>1880 – Először adják elő egy Keresztelő Szent János–napi banketten Québecben a Saint–Jean–Baptiste Society (Keresztelő Szent János Társaság) részére komponált hazafias dalként a későbbi Kanadai himnuszt.</item>
<item>1883 – Trefort Ágoston vallás– és közoktatásügyi miniszter felavatja a budapesti Technológiai Iparmúzeumot, amelynek szakkönyvtárából lett később az Országos Műszaki Információs Központ és Könyvtár (OMIKK).</item>
<item>1919 – Katonai zendülés Budapesten a Tanácsköztársaság ellen.</item>
<item>1948 – Az Amerikai Egyesült Államok meghirdeti az Európai Újjáépítési Programot (Marshall–segély).</item>
<item>1974 – Földkörüli pályára áll az első szovjet katonai űrállomás, a Szaljut–3.</item>
<item>1977 – Karakas Lászlót Trethon Ferenc váltja fel a munkaügyi miniszteri székben.</item>
<item>1986 – Megkezdi sugárzását a Danubius Rádió, Magyarország első kereskedelmi rádióadója.[forrás?]</item>
<item>1984 – amerikai nagydíj – Kelet, Detroit – Győztes: Nelson Piquet (Brabham BMW Turbo)</item>
<item>1990 – mexikói nagydíj, Mexikóváros – Győztes: Alain Prost (Ferrari)</item>
<item>2001 – európai nagydíj, Nürburgring – Győztes: Michael Schumacher (Ferrari)</item>
<item>2012 – európai nagydíj, Valencia – Győztes: Fernando Alonso (Ferrari)</item>
<item>2018 – francia nagydíj, Circuit Paul Ricard – Győztes: Lewis Hamilton (Mercedes)</item>
<item>2002 – Megdőlt a budapesti hőmérsékleti rekord, 35,2 fokot mértek Újpesten.</item>
<item>2002 – Megdőlt az országos hőmérsékleti rekord, Békéscsabán 38,4 °C–ot mértek.</item>
<item>2016 – Megdőlt a budapesti hőmérsékleti rekord, a II. kerületben 35,7 °C–ot mértek.</item>
</string-array>
</resources>