<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a6_30">
<item>1621 – Bornemissza János erdélyi serege elfoglalja Nagyszombatot.</item>
<item>1648 – Szemjon Ivanovics Gyezsnyev orosz kozák elsőként hajózik át a Bering–szoroson.</item>
<item>1722 – A magyar országgyűlés elfogadja a Pragmatica sanctio törvényeit, azaz a Habsburg–ház nőági örökösödési jogát. Az erdélyi országgyűlés ugyanezt már 1722. március 30–án elfogadta.</item>
<item>1841 – Áthalad az első, Londonból Bristolba tartó szerelvény a Box–alagúton</item>
<item>1853 – Teleki Blanka grófnőt tíz évi várfogságra ítélik az osztrákok, magyar szellemű leánynevelés vádjával.</item>
<item>1894 – Megnyitják az azóta London egyik jelképévé vált Tower–hidat.</item>
<item>1905 – Albert Einstein publikálja „A mozgó testek elektrodinamikájáról” című dolgozatát, melyben bevezeti a speciális relativitáselméletet.</item>
<item>1936 – Megjelenik Margaret Mitchell regénye, az Elfújta a szél.</item>
<item>1951 – Lezárul a Marshall–terv segélyezési programja.</item>
<item>1954 – A svájci labdarúgó világbajnokságon a magyar aranycsapat 4:2–re megveri a kétszeres világbajnok Uruguayt.</item>
<item>1959 – A Kossuth rádió népszerű sorozata, „A Szabó család” első adása.</item>
<item>1960 – A Kongói Demokratikus Köztársaság függetlenné válik Belgiumtól.</item>
<item>1965 – Hivatalba lép Kállai Gyula miniszterelnök kormánya.</item>
<item>1977 – Feloszlik a SEATO (Délkelet–ázsiai Szerződés Szervezete).</item>
<item>1990 – Kelet– és Nyugat–Németország egyesíti gazdaságát.</item>
<item>1991 – A szovjet hadsereg Magyarországról való kivonulásának hivatalos befejeződése.</item>
<item>1997 – 156 éves brit uralom után Hongkong visszatér Kínához. Van külön zászlaja, címere, és elvileg csupán a védelmi és külpolitikai kérdésekben döntenek Pekingben.</item>
<item>2008 – Megtörténik az ún. sukorói telekcsere</item>
<item>1963 – francia nagydíj, Reims – Győztes: Jim Clark (Lotus Climax)</item>
<item>1996 – francia nagydíj, Magny–Cours – Győztes: Damon Hill (Williams Renault)</item>
<item>2013 – brit nagydíj, Silverstone Circuit – Győztes: Nico Rosberg (Mercedes)</item>
</string-array>
</resources>