<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a7_17">
<item>1440 – A fehérvári bazilikában Szécsi Dénes bíboros a Szent István ereklyetartójáról levett koronával Magyarország királyává avatja I. Ulászlót. (A Szent Koronát nem tehették I. Ulászló fejére, mert azt az özvegy Erzsébet királyné ellopatta és magánál tartotta). Elkezdődik a 17 éven át tartó trónviszály.</item>
<item>1869 – Henry M. Flagler és John D. Rockefeller megalapítják a Standard Oil társaságot</item>
<item>1917 – A brit királyi család Hannoveri–házról Windsorra változtatja nevét.</item>
<item>1918 – A német U–55 tengeralattjáró a La Manche csatornán torpedóval elsüllyeszti a brit hadsereg szolgálatában álló RMS Carpathiát, amely 1912–ben a Titanic utasait mentette.</item>
<item>1929 – A Szovjetunió megszakítja diplomáciai kapcsolatait a Kínai Népköztársasággal.</item>
<item>1933 – A németországi Soldin közelében, az Atlanti–óceán átrepülése után lezuhan a Lituanica nevű repülőgép, fedélzetén Steponas Darius és Stasys Girėnas litván pilótákkal. Mindketten szörnyethaltak.</item>
<item>1934 – A magyar belügyminiszter rendelete minden további szervezkedéstől eltiltja a Nemzeti Szocialista Pártot.</item>
<item>1942 – Megkezdődik a keleti arcvonalon a volgai csata.</item>
<item>1954 – Megkezdődnek az első Disneyland építési munkálatai Kalifornia államban.</item>
<item>1968 – Katonai puccs Irakban. A Baasz Párt hívei lemondatják Abd ar–Rahmán Árif elnököt, a hatalmat Ahmed Hasszán al–Bakr tábornok–elnök és Szaddám Huszein alelnök veszik át.</item>
<item>1975 – Az űrhajózás történetének első amerikai–szovjet közös vállalkozása: összekapcsolódik és 44 órán át együtt repül a Szojuz–19 és az Apollo–18 űrhajó.</item>
<item>1976 – Montréalban megkezdődnek a XXI. nyári olimpiai játékok.</item>
<item>1981 – II. Erzsébet brit királynő hivatalosan is átadja a Humber hidat, a világ akkori legnagyobb támaszközű hídját.</item>
<item>1992 – Az Szlovák Nemzeti Tanács nyilatkozatot fogad el Szlovákia szuverenitásáról.</item>
<item>1997 – Átadják a felújított Császár uszodát, a népszerű „Csaszit”.</item>
<item>2007 – Vegyi riadót rendelnek el Ukrajnában – a Lvivi területen fekvő Buszk közelében – miután felborul egy foszfort szállító vasúti szerelvény, és annak öt tartálykocsija kigyullad.</item>
<item>2014 – Ukrajnában a Malaysia Airlines 17–es járatát teljesítő Boeing 777–200–as repülőgépet lelőtték, a fedélzeten mind a 298 személy életét vesztette.</item>
<item>2010 – Pakson mérték az év legmagasabb hőmérsékleti értékét. Ekkor 36,8 fok volt.</item>
<item>1954 – brit nagydíj, Silverstone – Győztes: José Froilán González (Ferrari)</item>
<item>1971 – brit nagydíj, Silverstone – Győztes: Jackie Stewart (Tyrrell Ford)</item>
</string-array>
</resources>