<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a7_16">
<item>0622 – Elkezdődik a Hidzsra: Mohamed próféta híveivel Mekkából Medinába menekül. Ez az iszlám időszámítás kezdete.</item>
<item>1050 – III. Henrik német–római császár elhatározza, hogy a magyar betörések ellen ismét felépíti Hainburg várát</item>
<item>1264 – IV. Orbán pápa felszólítja István ifjabb királyt, hogy adja vissza birtokait anyjának, Mária királynénak.</item>
<item>1342 – I. (Nagy) Lajos magyar király trónra lép.</item>
<item>1439 – Angliában betiltják a csókolózást, hogy ezzel is megelőzzék a pestis terjedését.</item>
<item>1548 – Megalapítják a bolíviai La Paz várost.</item>
<item>1669 – I. Lipót császár Bécsbe hívja a Magyar Tanácsot</item>
<item>1782 – Bécsben bemutatják a Szöktetés a szerájból című Mozart–operát.</item>
<item>1819 – Elindul útjára a Bellingshausen vezette orosz antarktiszi expedíció (a Julián–naptár szerint július 4–én).</item>
<item>1856 – Visszanyeri szabadságát a hazafias magatartása miatt 1853–ban elítélt Leövey Klára.</item>
<item>1875 – Elfogadják a Harmadik Francia Köztársaság új alkotmányát.</item>
<item>1918 – A moszkvai bolsevik kormány utasítására II. Miklós orosz cárt és egész családját agyonlövik Jekatyerinburgban. (E város neve 1924–1992 között Szverdlovszk volt).</item>
<item>1926 – A National Geographic folyóirat először közöl víz alatt készült színes fényképfelvételeket.</item>
<item>1926 – Rassay Károly elnökletével megalakul a Független Nemzeti Demokrata Párt, köznapi nevén az Egyesült Balpárt.</item>
<item>1935 – Oklahoma Cityben felállítják a világ első parkolóóráját.</item>
<item>1944 – A szovjet csapatok elfoglalják Litvánia fővárosát, Vilniust.</item>
<item>1950 – A sporttörténelem egyik legtöbb nézője (199 854 néző) gyűlt össze a Brazília és Uruguay játszotta világbajnoki döntőn Rio de Janeiróban, Brazíliában.</item>
<item>1969 – Az Apollo–11 űrhajó – fedélzetén Neil Armstronggal, Edwin Aldrinnal és Michael Collinsszal – közép–európai idő szerint 14.32 órakor elindul a Cape Kennedyről.</item>
<item>1979 – Szaddám Huszein lesz az Iraki Köztársaság elnöke, Ahmed Hasszán al–Bakr lemondatása után.</item>
<item>1990 – Ukrajna parlamentje szuverenitási nyilatkozatot fogad el.</item>
<item>1997 – Az Európai Bizottság az Európai Parlament elé terjeszti az Agenda 2000 címet viselő dokumentumot, és a tagjelölt országokról készített országvéleményeket. Strasbourgban Jacques Santer nyilatkozata szerint „Minden pályázó, tehát az Unióhoz való csatlakozási kérelmük leadásának sorrendjében: Magyarország, Lengyelország, Észtország, Csehország és Szlovénia, valamint Ciprus; a további pályázók Litvánia, Lettország, Szlovákia, Bulgária, Románia és Törökország meghívást nyertek arra, hogy az Európai Unió teljes jogú tagjává váljanak”.</item>
<item>1955 – brit nagydíj, Aintree – Győztes: Stirling Moss (Mercedes Benz)</item>
<item>1960 – brit nagydíj, Silverstone – Győztes: Jack Brabham (Cooper Climax)</item>
<item>1966 – brit nagydíj, Brands Hatch – Győztes: Jack Brabham (Brabham Repco)</item>
<item>1977 – brit nagydíj, Silverstone – Győztes:James Hunt (McLaren Ford)</item>
<item>1978 – brit nagydíj, Brands Hatch – Győztes: Carlos Reutemann (Ferrari)</item>
<item>1983 – brit nagydíj, Silverstone – Győztes: Alain Prost (Renault Turbo)</item>
<item>1989 – brit nagydíj, Silverstone – Győztes: Alain Prost (McLaren Honda)</item>
<item>1995 – brit nagydíj, Silverstone – Győztes:Johnny Herbert (Benetton Renault)</item>
<item>2000 – osztrák nagydíj, A1–Ring – Győztes: Mika Häkkinen (McLaren Mercedes)</item>
<item>2006 – francia nagydíj, Magny–Cours – Győztes: Michael Schumacher (Ferrari)</item>
<item>2017 – brit nagydíj, Silverstone – Győztes: Lewis Hamilton (Mercedes)</item>
</string-array>
</resources>