<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a7_14">
<item>939 – IX. István pápa megválasztása.</item>
<item>1789 – Párizsban a Bastille elfoglalásával kitör a francia forradalom.</item>
<item>1791 – Felkelés Birmingham–ben, Angliában.</item>
<item>1944 – A moszkvai csehszlovák követ közli V. Zorinnal, a szovjet külügyminisztérium 4. európai osztályának vezetőjével, hogy a „felszabaduló” Kárpátalja csehszlovák kormánybiztosává František Nemec gazdasági és újjáépítési minisztert nevezték ki.</item>
<item>1956 – Átadják a Keleti–főcsatornát.</item>
<item>1958 – Forradalom Irakban: az Abdul Karim Kasszem tábornok által vezetett nemzeti felkelők megdöntik a monarchiát, kikiáltják az Iraki Köztársaságot.</item>
<item>1965 – Az amerikai Mariner–4 űrszonda 9200 km–ről fényképezi a Marsot. Ezek az első közeli fényképek egy másik bolygóról.</item>
<item>2000 – Budapesten megnyitja kapuit a Magyar Vasúttörténeti Park, Közép–Európa legnagyobb interaktív vasúti múzeuma.</item>
<item>2002 – Párizsban, a Bastille–nál a nemzeti ünnepen merényletet kísérelnek meg Jacques Chirac francia köztársasági elnök ellen, aki sértetlen marad.</item>
<item>2003 – Megszületett a magyar Wikipédia első szócikke, az Omega.</item>
<item>2003 – Elkészült a magyar Wikipédia felületének lefordítása.</item>
<item>2006 – Jarosław Kaczyński veszi át a miniszterelnöki posztot Kazimierz Marcinkiewicztől a PiS, az ultranacionalista Lengyel Családok Ligája, valamint a populista agrárpárt, az Önvédelem alkotta koalíciós kormány élén.</item>
<item>2015 – New Horizons amerikai műhold tervezett elhaladása a Pluto mellett.</item>
<item>1951 – brit nagydíj, Silverstone – Győztes: José Froilán González (Ferrari)</item>
<item>1956 – brit nagydíj, Silverstone – Győztes: Juan Manuel Fangio (Ferrari)</item>
<item>1973 – brit nagydíj, Silverstone – Győztes: Peter Revson (McLaren Ford)</item>
<item>1979 – brit nagydíj, Silverstone – Győztes: Clay Regazzoni (Williams Ford)</item>
<item>1991 – brit nagydíj, Silverstone – Győztes: Nigel Mansell (Williams Renault)</item>
<item>1996 – brit nagydíj, Silverstone – Győztes: Jacques Villeneuve (Williams Renault)</item>
</string-array>
</resources>