<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a7_18">
<item>1291 – III. András hadai bevonulnak Ausztriába</item>
<item>1658 – A német birodalmi választófejedelmek testülete I. Lipót királyt császárrá választja.</item>
<item>1703 – II. Rákóczi Ferenc csapataival átkel a Tiszán</item>
<item>1849 – Szemere Bertalan miniszterelnök megtiltja a köztisztviselőknek, hogy szolgálati ügyekben az illetékes minisztériumokat megkerülve egyenesen Kossuth kormányzóelnökhöz forduljanak.</item>
<item>1872 – Megnyitják a Magyar Keleti Vasút Tövis – Segesvár közti vonalát.</item>
<item>1874 – A király szentesíti az országos statisztikai nyilvántartás szervezéséről szóló törvénycikket.</item>
<item>1879 – Adolf Erik Nordenskiöld elsőként hajózik át az északkeleti átjárón.</item>
<item>1929 – Kihirdetik a törvénycikket a Nemzeti Közművelődési Alap létesítéséről.</item>
<item>1931 – Magyarország és Németország kereskedelmi szerződést köt, ami Magyarországnak a búzakivitelre 25%–os vámkedvezményt biztosít.</item>
<item>1951 – Befejeződnek a jelentős mértékű kitelepítések Budapestről (13 ezer „osztályidegen” személy kényszer–költöztetése zömmel a Hortobágyra). A kitelepítési rendelet június 17–én jelent meg.</item>
<item>1953 – Megjelenik Elvis Presley első lemeze, a „My Happiness”, amit édesanyjának ajánlott.</item>
<item>1956 – Az MDP KV ülésén Rákosi Mátyás helyett Gerő Ernő lesz a KV első titkára, Farkas Mihályt kizárják az MDP–ből</item>
<item>1958 – A bíróság súlyos börtönbüntetéssel sújtja a Borsod–Abaúj–Zemplén megyei Munkástanács vezetőit (Földvári Rudolf, Nagy Attila és társaik)</item>
<item>1964 – Megjelenik a The Beatles „Hard Days Night” c. albuma.</item>
<item>1966 – A Karlovy Vary filmfesztivál fődíját Kovács András Hideg napok című filmje kapja.</item>
<item>1968 – Megalapítják az Intelt.</item>
<item>1970 – Ingyenes koncertet ad a Pink Floyd és a Deep Purple a Hyde Parkban, Londonban.</item>
<item>1973 – Magyarországon tárgyal Kurt Waldheim ENSZ főtitkár.</item>
<item>1974 – John Lennont kiutasítják az Amerikai Egyesült Államokból, mert 1968–ban Angliában bűnösnek találták marihuána birtoklása miatt, ezért nem hosszabbíthatta meg vízumát.</item>
<item>1980 – India 7. űrhatalomként saját fejlesztésű rakétával indítja a Rohini nevű műholdat.</item>
<item>1989 – Morvai Ferenc kazángyáros a TASSZ–on keresztül bejelenti, hogy Barguzinban megtalálták Petőfi Sándor sírját.</item>
<item>1994 – Lettország átadja PfP jelentkezési okmányát.</item>
<item>2015 – Megkezdi adását az M4 nevű nemzeti sportcsatorna.</item>
<item>1953 – brit nagydíj, Silverstone – Győztes: Alberto Ascari (Ferrari)</item>
<item>1959 – brit nagydíj, Aintree – Győztes: Jack Brabham (Cooper Climax)</item>
<item>1965 – holland nagydíj, Zandvoort – Győztes: Jim Clark (Lotus Climax)</item>
<item>1970 – brit nagydíj, Brands Hatch – Győztes: Jochen Rindt (Lotus Ford)</item>
<item>1976 – brit nagydíj, Brands Hatch – Győztes: Niki Lauda (Ferrari)</item>
<item>1981 – brit nagydíj, Silverstone – Győztes: John Watson (McLaren Ford)</item>
<item>1982 – brit nagydíj, Brands Hatch – Győztes: Niki Lauda (McLaren Ford)</item>
</string-array>
</resources>