<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a7_20">
<item>1402 – I. Bajazid szultán az ankarai csatában Timur Lenk mongol fejedelem fogságába esik .</item>
<item>1467 – Megnyílik az új egyetem Pozsonyban Academia Istropolitana néven.</item>
<item>1541 – Fogaras megadja magát a törököknek, Majláth Istvánt elfogják.</item>
<item>1543 – A törökök elfoglalják Pécset.</item>
<item>1941 – Budapesten megkezdik a villamosvágányoknak az úttest közepére való áthelyezését (addig mindenütt az úttest szélén, a járda mellett húzódtak).</item>
<item>1954 – Vietnám győzelmet arat a Dien Bien Phu–i csatában Franciaország felett.</item>
<item>1969 – Holdra száll az Apollo–11, fedélzetén Neil Armstronggal és Edwin E. Aldrinnal. Armstrong az első ember, aki a Holdra lépett.</item>
<item>1976 – A Viking–1 űrszonda leszáll a Marson.</item>
<item>1994 – Szlovénia átadja PfP jelentkezési okmányát.</item>
<item>1996 – Megkezdődnek a XXVI. nyári olimpiai játékok Atlantában.</item>
<item>2007 – Kiskunhalason +41,9 °C–ot mérnek, ez abszolút hőmérsékleti rekord Magyarországon. Dunaújvárosban aznap +33,3 fok volt a napi középhőmérséklet, amely szintén rekord értéknek számít.</item>
<item>2011 – Utolsó útjáról tér vissza az Atlantis űrrepülőgép (42 évvel azután, hogy ember leszállt a Holdra). Ezzel befejeződött az amerikai űrrepülőgép–program.</item>
<item>2012 – A 2012–es aurorai lövöldözés.</item>
<item>1957 – brit nagydíj, Aintree – Győztes: Tony Brooks és Stirling Moss (Vanwall)</item>
<item>1963 – brit nagydíj, Silverstone – Győztes: Jim Clark (Lotus Climax)</item>
<item>1968 – brit nagydíj, Brands Hatch – Győztes: Jo Siffert (Lotus Ford)</item>
<item>1974 – brit nagydíj, Brands Hatch – Győztes: Jody Scheckter (Tyrrell Ford)</item>
<item>2003 – brit nagydíj, Silverstone – Győztes: Rubens Barrichello (Ferrari)</item>
<item>2008 – német nagydíj, Hockenheimring – Győztes: Lewis Hamilton (McLaren Mercedes)</item>
<item>2014 – német nagydíj, Hockenheimring – Győztes: Nico Rosberg (Mercedes)</item>
</string-array>
</resources>