<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a7_6">
<item>1439 – Giuliano Cesarini bíboros és Besszárion nikaiai érsek latin és görög nyelven kihirdeti az uniót a keleti és a nyugati egyház között.</item>
<item>1525 – Sárkány Ambrust az országbírói (iudex curiae regiae) székben Drágffy János váltja fel.</item>
<item>1704 – II. Rákóczi Ferencet erdélyi fejedelemmé választják.</item>
<item>1846 – Az első próbajárat a Pest és Vác közti vasútvonalon (az első menetrend szerint gőzös július 15–én indul).</item>
<item>1889 – Szegeden elkészül a Kakuszy–ház.</item>
<item>1938 – Roosevelt amerikai elnök kezdeményezésére a franciaországi Evianban konferencia kezdődik, hogy a szabad országok hány fenyegetett német és osztrák zsidót hajlandók befogadni.</item>
<item>1944 – Koszorús Ferenc vezérkari ezredes az esztergomi páncélosok mintaszerű alkalmazásával megakadályozza a Baky László belügyi államtitkár által a budapesti zsidóság deportálására szervezett „csendőrpuccsot”.</item>
<item>1988 – Bartók Béla zeneszerző újratemetése Budapesten, a Farkasréti temetőben.</item>
<item>2005 – A NOB szingapúri ülésen London elnyeri a 2012–es Nyári Olimpiai Játékok rendezési jogát, megelőzve Párizst, Madridot, New Yorkot és Moszkvát.</item>
<item>1952 – francia nagydíj, Rouen – Győztes: Alberto Ascari (Ferrari)</item>
<item>1958 – francia nagydíj, Reims – Győztes: Mike Hawthorn (Ferrari). Ezen a versenyen vesztette életét Luigi Musso.</item>
<item>1969 – francia nagydíj, Clermont–Ferrand – Győztes: Jackie Stewart (Matra Ford)</item>
<item>1975 – francia nagydíj, Paul Ricard – Győztes: Niki Lauda (Ferrari)</item>
<item>1986 – francia nagydíj, Paul Ricard – Győztes: Nigel Mansell (Williams Honda Turbo)</item>
<item>2003 – francia nagydíj, Magny–Cours – Győztes: Ralf Schumacher (Williams BMW)</item>
<item>2008 – brit nagydíj, Silverstone – Győztes: Lewis Hamilton (McLaren Mercedes)</item>
<item>2014 – brit nagydíj, Silverstone – Győztes: Lewis Hamilton (Mercedes)Tenisz</item>
<item>1985 – Taróczy Balázs – wimbledoni páros győzelem</item>
</string-array>
</resources>