<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a7_8">
<item>1497 – Vasco da Gama flottája útra kel India felé.</item>
<item>1808 – Joseph Bonaparte elfogadja a Bayonne–i statútumot, amely spanyol királyként való uralma alapjául szolgált.</item>
<item>1815 – XVIII. Lajos francia király második visszatérése a párizsi Tuileriákba (a Második Restauráció).</item>
<item>1850 – Haynau táborszernagyot a bécsi udvar visszahívja magyarországi főhadparancsnoki és teljhatalmú császári biztosi tisztéből. A Habsburg–közigazgatási rendszer Bach belügyminiszter irányítása alá kerül.</item>
<item>1864 – Japánban sor kerül az Ikedaja incidensre, egy fegyveres összecsapásra a Sinszengumi és a sisik között.</item>
<item>1889 – Megjelenik a The Wall Street Journal első száma.</item>
<item>1937 – Afganisztán, Irak, Irán és Törökország aláírják a szaadábádi szerződést</item>
<item>1956 – A Gasherbrum II (tszf. 8035 m) első megmászása Josef Larch, Fritz Moravec és Hans Willenpart hegymászók által.</item>
<item>1960 – Francis Gary Powerst kémkedéssel vádolják meg a Szovjetunióban, repülőútja miatt.</item>
<item>1976 – Amerikai rakéta állítja Föld körüli pályára az első indonéz műholdat, a távközlési Palapa–1–et.</item>
<item>1982 – Merényletkísérlet Szaddám Huszein iraki elnök ellen.</item>
<item>1990 – Németország nyeri az 1990–es labdarúgó–világbajnokságot.</item>
<item>1994 – Észtország átadja a PfP jelentkezési okmányát.</item>
<item>1998 – Orbán Viktor első alkalommal alakít kormányt.</item>
<item>2003 – Elindul a magyar Wikipédia az új logóval és az új verziójú programmal az (addigi hu.wikipedia.com helyett) hu.wikipedia.org címen.</item>
<item>2003 – Elindul a héber Wikipédia (héberül: ויקיפדיה: האנציקלופדיה החופשית), a nemzetközi Wikipédia–projekt héber nyelvű változata.</item>
<item>2007 – Beiktatják hivatalába az új gyulai román ortodox püspököt, Siluan Mănuilă–t.</item>
<item>2011 – Atlantis elnevezésű űrrepülőgép utolsó küldetésére indul az amerikai Space Shuttle program keretében.</item>
<item>2013 – Horn Gyula magyar közgazdász, közpolitikus, pártelnök, miniszterelnök temetése a Fiumei úti Nemzeti Sírkertben (szemben a Kossuth Lajos Mauzóleummal).</item>
<item>1962 – francia nagydíj, Rouen – Győztes: Dan Gurney (Porsche)</item>
<item>1984 – amerikai nagydíj, Dallas – Győztes: Keke Rosberg (Williams Honda Turbo)</item>
<item>1990 – francia nagydíj, Paul Ricard – Győztes: Alain Prost (Ferrari)</item>
<item>2007 – brit nagydíj, Silverstone – Győztes: Kimi Räikkönen (Ferrari)</item>
<item>2012 – brit nagydíj, Silverstone – Győztes: Mark Webber (Red Bull Renault)</item>
<item>2018 – brit nagydíj, Silverstone – Győztes: Sebastian Vettel (Ferrari)</item>
</string-array>
</resources>