<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a8_20">
<item>0636 – Az arab hadak döntő győzelmet aratnak a Bizánci Birodalom seregei felett a jarmúki csatában.</item>
<item>1083 – I. László király Székesfehérvárott szentté avattatja I. István királyt és Gellért püspököt, ez alkalomból kiengedi börtönéből Salamont, aki IV. Henrik német–római császárhoz megy Regensburgba.</item>
<item>1849 – Gróf Vécsey Károly honvéd tábornok Borosjenőn kapitulál a cári csapatok előtt.</item>
<item>1900 – Megalakul Vázsonyi Vilmos irányításával a Polgári Demokrata Párt.</item>
<item>1908 – A győri Rábca–hidat áthelyezik a folyó új torkolatához, eredeti helyétől kb. 2 km–re.</item>
<item>1917 – Harmadik alkalommal is Wekerle Sándort nevezték ki Magyarország miniszterelnökévé.</item>
<item>1944 – A Kárpátok előterében megindul a szovjet hadsereg (a 2. és 3. Ukrán Front) Iaşi–Kisinyov offenzívája. A hadművelet gyors sikere nyomán augusztus 23–án Románia kapitulál.</item>
<item>1953 – Budapesten megnyitja kapuit a Népstadion (mai neve: Puskás Ferenc Stadion).</item>
<item>1960 – Sztrelka és Bjelka kutyák a Szputnyik–5 űrhajó utasaiként élve visszatérnek a világűrből.</item>
<item>1966 – Megrendezik az első Debreceni virágkarnevált.</item>
<item>1969 – A tisztavatást első alkalommal rendezik meg a Parlament előtt (egészen 2006–ig).</item>
<item>1975 – Az Amerikai Egyesült Államok elindítja a Marsra a Viking–1 űrszondát.</item>
<item>1977 – Az Amerikai Egyesült Államok elindítja csillagközi útjára a Voyager–2 űrszondát.</item>
<item>2000 – Megkezdi adását a Pannon Rádió</item>
<item>2007 – Harminchét év után – hagyományteremtő szándékkal – Budapesten a Kossuth tér helyett a Hősök terén rendezték meg – 109 honvéd–, ill. határőrtiszt részvételével – a tisztavatást.</item>
<item>2007 – Cao Gangchuan vezérezredes, kínai honvédelmi miniszter meghívására tíznapos hivatalos látogatásra utazik Kínába Szekeres Imre honvédelmi miniszter.</item>
<item>2015 – Bejelenti lemondását Aléxisz Cíprasz görög miniszterelnök. (Prokopisz Pavlopulosz államfő másnap a legfőbb ellenzéki párt, a konzervatív Új Demokrácia (ND) elnökének adott kormányalakítási megbízást.)</item>
</string-array>
</resources>