<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a8_29">
<item>1521 – Az I. Szulejmán (Szoliman) szultán által vezetett török haderő bevette Nándorfehérvárt.</item>
<item>1526 – \"A mohácsi vész\": Az I. Szulejmán (Szoliman) szultán vezette török haderő a mohácsi csatában szétveri a magyar fősereget, II. Lajos király is elesik.</item>
<item>1541 – I. Szulejmán (Szoliman) szultán hadsereggel érkezik Buda alá, fogságba veti Török Bálintot. A török katonaság csellel elfoglalja Buda várát.</item>
<item>1660 – Nagyvárad török kézre kerül.</item>
<item>1679 – Gubasóczy János – korábbi váci püspök – személyében új főpásztor kerül a Nyitrai egyházmegye élére.</item>
<item>1831 – Michael Faraday angol fizikus felfedezi a mágneses tér elektromos hatását, az elektromágneses indukciót.</item>
<item>1848 – A rákoscsabai templomban házasságot köt Jókai Mór és Laborfalvi Róza.</item>
<item>1902 – 800 000 koronás alaptőkével megalakul az Idegenforgalmi és Utazási Vállalat Rt., az IBUSZ jogelődje, első elnöke Esterházy Mihály gróf.</item>
<item>1907 – Összeomlik a Nagy–tavakat az Atlanti–óceánnal összekötő Szent Lőrinc–folyó fölött a tartományi főváros, Québec City és a túlparti Lévis közti acélhíd. (A katasztrófában 75–en vesztették az életüket. Kora leghosszabb acélszerkezetű hídjának összeomlását a tervezési hiba mellett az okozta, hogy nem volt megfelelő az építkezés szakmai irányítása.)</item>
<item>1944 – Kitör a szlovák nemzeti felkelés Besztercebányán.</item>
<item>1944 – Horthy kormányzó Lakatos Géza vezérezredest nevezi ki miniszterelnökké Sztójay Döme helyére.</item>
<item>1949 – A szovjetek sikeresen tesztelik az első atombombájukat, az RDSz–1–t.</item>
<item>2005 – A Katrina hurrikán eléri Louisiana partjait, 65 mérföldre délre New Orleans–tól.</item>
<item>1976 – holland nagydíj, Zandvoort – Győztes: James Hunt (McLaren Ford)</item>
<item>1982 – svájci nagydíj, Dijon – Győztes: Keke Rosberg (Williams Ford)</item>
<item>1993 – belga nagydíj, Spa Francorchamps – Győztes: Damon Hill (Williams Renault)</item>
<item>1999 – belga nagydíj, Spa Francorchamps – Győztes: David Coulthard (McLaren Mercedes)</item>
<item>2004 – belga nagydíj, Spa Francorchamps – Győztes: Kimi Räikkönen (McLaren Mercedes)</item>
<item>2010 – belga nagydíj, Spa Francorchamps – Győztes: Lewis Hamilton (McLaren Mercedes)</item>
</string-array>
</resources>