<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a8_30">
<item>1721 – Nystadi béke: Svédország jelentős területeket enged át az Orosz Birodalomnak; a dátum Julián naptár szerinti, Gergely–naptár szerint szeptember 10.</item>
<item>1782 – Mérnökképző intézmény jön létre Budapesten az Egyetem keretében, Európában elsőként. A Mérnöki Intézet, a Budapesti Műszaki Egyetem elődje, 1850–ig működik.</item>
<item>1918 – Lenin merénylet következtében súlyosan megsebesül.</item>
<item>1922 – Törökországban a Musztafa Kemál pasa által vezetett felkelő hadsereg Kütahya közelében döntő győzelmet arat a görög intervenciós haderő fölött. Fogságba esik a görög parancsnokló tábornok is. Megkezdődik Anatólia felszabadítása.</item>
<item>1932 – A német birodalmi választásokon az NSDAP megszerzi a szavazatok 37%–át, ezzel a legerősebb parlamenti frakcióvá válik. Hermann Göring SA–Obergruppenführer átveszi a Birodalmi Gyűlés (Reichstag) elnöki tisztét.</item>
<item>1941 – A Wehrmacht körülzárja Leningrádot, ezzel megkezdődik a város 900 napos blokádja.</item>
<item>1974 – Amerikai rakéta állítja Föld körüli pályára az első holland műholdat, a csillagászati ANS–t.</item>
<item>1984 – A Discovery űrrepülőgép elindul első útjára.</item>
<item>2005 – Egy nappal a Katrina hurrikán átvonulása után New Orleans területének 80%–a víz alá kerül. Az áldozatok száma 1800.</item>
<item>2013 – A Keresztelő Szent János–székesegyházban – ünnepi szentmise keretében – beiktatják hivatalába Orosch János új nagyszombati érseket. (Orosch a 2012 júliusban hivatalából elmozdított Róbert Bezák helyét vette át. Az év júliusban kinevezett érsek Bezák leváltása óta a pápa megbízásából ’’sede vacante’’ apostoli adminisztrátorként látta el a nagyszombati főegyházmegye vezetését.)</item>
<item>1981 – holland nagydíj, Zandvoort – Győztes: Alain Prost (Renault Turbo)</item>
<item>1992 – belga nagydíj, Spa Francorchamps – Győztes: Michael Schumacher (Benetton Ford)</item>
<item>1998 – belga nagydíj, Spa Francorchamps – Győztes: Damon Hill (Jordan Mugen Honda)</item>
<item>2009 – belga nagydíj, Spa Francorchamps – Győztes: Kimi Räikkönen (Ferrari)</item>
</string-array>
</resources>