<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a9_19">
<item>1415 – Csütörtökön Alfonz mint aragón trónörökös fogadta az akkor Katalóniához tartozó Perpignanban az Aragón Korona országaiba érkező Luxemburgi Zsigmondot a betegen fekvő apja, I. Ferdinánd király nevében.</item>
<item>1532 – A leobersdorfi csata: a német–magyar sereg megsemmisíti I. Szulejmán előreküldött portyázó seregét Bécs közelében.</item>
<item>1543 – A győri huszárok a vásárhelyi csatában szétverik a környéket dúló törököket és tatárokat.</item>
<item>1849 – Az amerikai Oaklandben megnyílik az első nyilvános mosoda.</item>
<item>1853 – I. Ferenc József osztrák császár és magyar király megtekinti a Bécsbe szállított Szent Koronát, és elrendeli annak a budai várban való őrzését.</item>
<item>1857 – Bevezetik Magyarországon az új ezüst forintot.</item>
<item>1893 – Új–Zéland elsőként a világon szavazati joggal ruházza fel a nőket</item>
<item>1928 – Bemutatják Amerikában az első Mickey egér rajzfilmet.</item>
<item>1952 – Budapesten leleplezik az korábbi Kossuth–szobor helyére felállított Kossuth–emlékművet.</item>
<item>1955 – Argentínában puccsal megdöntik Perón elnök diktatúráját.</item>
<item>1956 – Az első interkontinentális kongresszus színes bőrű írókkal és művészekkel, a párizsi Sorbonne egyetemen.</item>
<item>1959 – Hruscsovot nem engedik be Disneylandbe, biztonsági okokra hivatkozva.</item>
<item>1981 – A Central Parkban rendezett ingyenes koncerten 400 ezren hallgatják Simon and Garfunkelt.</item>
<item>1983 – Saint Kitts és Nevis független állam lesz.</item>
<item>1984 – Kína és Egyesült Királyság elkészíti a Hongkong visszaadásáról szóló szerződéstervezetet, melyet később meg is valósítanak.</item>
<item>1987 – Az Országgyűlés elfogadja az új adótörvényeket</item>
<item>1988</item>
<item>1990 – Lemond Wojciech Jaruzelski lengyel államfő.</item>
<item>1991 – Megtalálták \"Ötzi\"–t, egy több ezer éves mumifikálódott similauni férfit, az Alpok Ötz–völgyi gleccserében, Ausztria és Dél–Tirol határvonalán (jelenleg a Bolzano–i Városi Múzeumban őrzik).</item>
<item>1994 – Amerikai csapatok szállják meg Haitit. Az 1991–ben puccsal hatalomra került Raoul Cédras tábornok távozik, az elűzött Jean–Baptiste Aristide elnök hazatérve kormányt alakít.</item>
<item>1971 – kanadai nagydíj, Mosport Park – Győztes: Jackie Stewart (Tyrrell Ford)</item>
</string-array>
</resources>