<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a9_18">
<item>1490 – Megkoronázzák II. Ulászló magyar királyt.</item>
<item>1668 – III. Ferdinánd özvegye, Gonzaga Eleonóra királyné megalapítja a Csillagkeresztes Rendet.</item>
<item>1759 – A franciák formálisan is megadják magukat Québecben az angol csapatoknak.</item>
<item>1814 – Bécsben találkoznak az európai hatalmak monarchái és államférfiai, hogy Európa területi újjárendezéséről tárgyaljanak (bécsi kongresszus).</item>
<item>1851 – Megjelenik a The New York Times első száma, összesen 5000 példányban. Ára 1 cent.</item>
<item>1918 – Nagy–Britannia Palesztina–hadserege elfoglalja Akkót és Názáretet</item>
<item>1940 – Az U–48 német tengeralattjáró elsüllyeszti a SS City of Benares utas– és teherszállító gőzöst, melyen sok, a tengeren túlra kimenekíteni szándékozott gyerek is utazik.</item>
<item>1946 – Kodolányi János befejezi Vízözön c. regényét.</item>
<item>1949 – Elindul az oktatás a Nehézipari Műszaki Egyetemen fizikaórával és 500 elsőévessel.</item>
<item>1971 – A Pink Floyd az első rockegyüttes, amely klasszikus zenei fesztiválon lép fel, a svájci Montreux–ben. Eljátszották az Atom Heart Mother c. számukat.</item>
<item>1973 – New Yorkban az ENSZ közgyűlésének 28. ülésszakán az NDK–t, mint 133. és az NSZK–t, mint 134. tagot felvették az Egyesült Nemzetek Szervezetébe.</item>
<item>1989 – Megszületik a megállapodás a békés politikai átmenetről, de azt nem írja alá minden résztvevő. Az Ellenzéki Kerekasztal széthullik, új politikai küzdelem kezdődik. Ezzel lezárul a háromoldalú „rendszerváltó” tárgyalások első fázisa Magyarországon (A tárgyalásokon elért eredmények ellenére 1989. szeptember 18–án Tölgyessy Péter az SZDSZ nevében nem írja alá a tárgyalások alapján készült megállapodást; népszavazást kezdeményez a kimaradt, illetve tisztázatlanul hagyott kérdésekről. E lépések következtében Magyarországon nem elnöki, hanem parlamentáris rendszer jött létre.)</item>
<item>1989 – Magyarország és Izrael 22 év után helyreállítja diplomáciai kapcsolatait.</item>
<item>1990 – Liechtenstein a ENSZ tagja lesz.</item>
<item>1992 – Csurka István bejelenti a Magyar Út Alapítvány létrehozását. Később ebből az alapítványból és mozgalmából nő ki a Magyar Igazság és Élet Pártja.</item>
<item>1994 – Baloldali győzelem születik a svéd parlamenti választásokon, Ingvar Carlsson alakít kormányt.</item>
<item>2006</item>
</string-array>
</resources>