<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a9_17">
<item>1598 – Németalföldi tengerészek felfedezik Mauritius szigetét.</item>
<item>1787 – Az Egyesült Államok alkotmányának elfogadása.</item>
<item>1835 – Charles Darwin megérkezik a Galápagos–szigetekre.</item>
<item>1848 – Cegléd, Nagykőrös és Kecskemét közös, Cegléden tartott népgyűlése elfogadja a \"ceglédi levél\" néven ismertté vált, a kormányhoz és az országgyűléshez címzett dokumentumát. E kiáltvány indítja el Kossuth toborzó körútját.</item>
<item>1908 – A Veszprémi Nemzeti Színházat Nádassy József győri társulata nyitja meg Csiky Gergely Nagymama című vígjátékának előadásával.</item>
<item>1922 – Elkezdi adását a „Rádio Moszkva” (12 kW–os energiával).</item>
<item>1925 – Detroit–ban (Michigan állam, USA) felszentelik a magyarok Szent Kereszt–templomát.</item>
<item>1930 – Van Gent H. felfedezi a Naprendszer kisbolygóövében található aszteroidát, a 2831 Stevint (ideiglenes jelöléssel 1930 SZ)</item>
<item>1939 – A szovjet hadsereg betör Lengyelországba és elfoglalja annak Nyugat–Ukrajna és Nyugat–Belorusszia területeit (a Molotov–Ribbentrop–paktum értelmében).</item>
<item>1953 – Carolyn és Catherine Mouton, az első sziámi ikrek, akiket sikeres műtéttel választanak szét.</item>
<item>1963 – Elindul a Malév első Európán kívüli járata Kairóba, athéni közbülső leszállással Il–18–as típusú gépekkel.</item>
<item>1964 – Jugoszláv együttműködési egyezmény a KGST–vel.</item>
<item>1978 – Menáhém Begín izraeli, Anvar Szadat egyiptomi és Jimmy Carter amerikai elnök aláírják a Camp David–i egyezményt.</item>
<item>1980 – Szaddám Huszein iraki elnök felmondja az algíri szerződést.</item>
<item>1985 – Magyarországra látogat Billy Graham amerikai baptista lelkész, evangelizátor.</item>
<item>1988 – Konferencia kezdődik a „magyar sorskérdésekről” Balatonszárszón (szárszói konferencia).</item>
<item>1990 – Szovjetunió és Szaúd–Arábia felújítják diplomáciai kapcsolataikat.</item>
<item>1990 – Antall József miniszterelnököt Rómában fogadja II. János Pál pápa.</item>
<item>1991 – Litvánia csatlakozik az ENSZ–hez.</item>
<item>2002 – Megalapítják a Nagy Imre–érdemrendet.</item>
<item>2006 – Tiltakozások kezdődtek Magyarországon Gyurcsány Ferenc napvilágra került őszödi beszéde miatt.</item>
<item>2007 – Han Tokszu dél–koreai kormányfő Budapesten tárgyal magyar partnerével, Gyurcsány Ferenccel.</item>
<item>2013 – A Grand Theft Auto 5 című videojáték megjelenése.</item>
</string-array>
</resources>