<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a9_10">
<item>1502 – Firenzében Piero Soderini lesz a gonfaloniere.</item>
<item>1721 – Nystadi béke: Svédország jelentős területeket enged át az Orosz Birodalomnak; a dátum Gergely–naptár szerint, Julián naptár szerinti megfelelője augusztus 30.</item>
<item>1785 – Poroszország és az USA kereskedelmi szerződést kötnek egymással.</item>
<item>1823 – Simón Bolívar lett Peru elnöke.</item>
<item>1846 – Elias Howe szabadalmaztatja a varrógépet.</item>
<item>1898 – Wittelsbach Erzsébet magyar királyné a Genfi–tó partján anarchista merénylet áldozatává válik</item>
<item>1900 – Protektorátusnak nyilvánítják a német gyarmatokat</item>
<item>1913 – Megnyitják az első fizetős autópályát az Amerikai Egyesült Államokban.</item>
<item>1951 – Nagy–Britannia gazdasági szankciókat vezet be Iránnal szemben.</item>
<item>1961 – A Formula–1 olasz nagydíjon Wolfgang von Trips összeütközik Jim Clark versenyautójával, kocsija a tömegbe rohan és 13 néző mellett ő maga is a helyszínen életét veszti.</item>
<item>1967 – Gibraltár lakosai a választásokon Nagy–Britannia fennhatóságát ismerik el Spanyolország helyett.</item>
<item>1981 – Bemutatják Pablo Picasso Guernica című freskóját a spanyolországi (baszkföldi) Guernica városban.</item>
<item>1985 – Magyarország szerződést ír alá, melynek értelmében 1986–tól Forma–1–es autóverseny–futamokat rendezhet.</item>
<item>1987 – A magyar kormány foglalkoztatási alapot hoz létre.</item>
<item>1989 – Szabad az út Magyarországról az NSZK–ba a NDK állampolgárai számára. E napon Horn Gyula külügyminiszter az MTV „A Hét” c. műsorában jelenti be a magyar kormány döntését: 24 órakor megnyitják a magyar határokat az eltávozni kívánó NDK állampolgárok előtt, azaz szabadon távozhatnak minden olyan államba, amely hajlandó számukra a be– vagy átutazást engedélyezni.</item>
<item>1990 – A Magyar Országgyűlés elfogadja az elmúlt rendszerhez kötődő egyes társadalmi szervezetek vagyon–elszámolásáról szóló törvényt, amely az Magyar Szocialista Pártot is érinti.</item>
<item>2002 – Svájc az ENSZ tagja lesz.</item>
<item>2003 – Merényletet követnek el Anna Lindh svéd külügyminiszter ellen egy bevásárlóközpontban.</item>
<item>2007 – Navaz Sarif volt pakisztáni kormányfőt néhány órával hazaérkezése után kitoloncolják Szaúd–Arábiába.</item>
<item>1961 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: Phil Hill (Ferrari)</item>
<item>1967 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: John Surtees (Honda)</item>
<item>1972 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: Emerson Fittipaldi (Lotus Ford Cosworth)</item>
<item>1978 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: Niki Lauda (Brabham Alfa Romeo)</item>
<item>1989 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: Alain Prost (McLaren Honda)</item>
<item>1995 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: Johnny Herbert (Benetton Renault)</item>
<item>2000 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: Michael Schumacher (Ferrari)</item>
<item>2006 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: Michael Schumacher (Ferrari)</item>
</string-array>
</resources>