<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a9_11">
<item>1146 – II. Géza magyar király a Fischa menti csatában nagy győzelmet arat Henrik osztrák őrgróf felett, aki a trónkövetelő Borisz – Kálmán király állítólagos fia – érdekében támad Magyarországra.</item>
<item>1337 – I. Károly (Károly Róbert) magyar király békét köt az osztrák herceggel.</item>
<item>1609 – Henry Hudson e napon fedezi fel Manhattant.</item>
<item>1697 – Savoyai Jenő herceg győzelme Zentánál a Elmas Mehmet pasa, nagyvezér vezette törökök ellen (A nagyvezír is elesik a csatában).</item>
<item>1709 – Savoyai Jenő herceg győzelme Malplaquet mellett a XIV. Lajos francia király hadereje fölött.</item>
<item>1825 – Pozsonyban összeül az első magyar reform–országgyűlés.</item>
<item>1848 – Lemond a Batthyány–kormány</item>
<item>1848 – Megkezdődik Jellasics császári tábornagy, horvát bán őszi hadjárata a magyar forradalom ellen.</item>
<item>1869 – Befejeződik a skóciai Wallace Monument építése.</item>
<item>1896 – Megindul a vezetékes ivóvíz–szolgáltatás Kolozsváron.</item>
<item>1906 – A spanyol püspöki kar pásztorlevélben ítéli el a polgári házasságkötést.</item>
<item>1922 – A Palesztina feletti brit mandátum kezdete.</item>
<item>1925 – Megnyílik Hamburgban a Volksparkstadion.</item>
<item>1927 – A jugoszláv választások a kormánypártok győzelmével záródnak.</item>
<item>1941 – E napon kezdődik meg annak az ötszögletű (könyvtárnak szánt) épület építése, mely később Pentagon néven az amerikai hadügyminisztérium székháza lesz.</item>
<item>1952 – Konrad Adenauer német kancellár ezen a napon írja alá a zsidóknak fizetendő jóvátételről szóló megállapodást.</item>
<item>1973 – Chilében az Egyesült Államok támogatásával katonai puccs dönti meg Salvador Allende demokratikusan megválasztott rendszerét. A terrornak kb. 3000 ember esik áldozatul. Augusto Pinochet katonai diktatúrája a baloldali pártokat és a szakszervezeteket a legkegyetlenebb eszközökkel felszámolja.</item>
<item>1985 – Az amerikai ICE űrszonda megközelíti a Giacobini–Zinner üstököst.</item>
<item>1972 – a müncheni olimpia zárónapjaFormula–1</item>
<item>1955 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: Juan Manuel Fangio (Mercedes)</item>
<item>1977 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: Mario Andretti (Lotus Ford Cosworth)</item>
<item>1983 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: Nelson Piquet (Brabham BMW)</item>
<item>1988 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: Gerhard Berger (Ferrari</item>
<item>1994 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: Damon Hill (Williams Renault)</item>
<item>2005 – belga nagydíj, Spa Francorchamps – Győztes: Kimi Räikkönen (McLaren Mercedes)</item>
<item>2011 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: Sebastian Vettel (Red Bull–Renault)Labdarúgás</item>
<item>2018 – A magyar labdarúgó–válogatott 2018. szeptember 11–i mérkőzése: Magyarország–Görögország (Nemzetek Ligája)</item>
</string-array>
</resources>