<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a9_16">
<item>1180 – I. Ottó bajor herceg trónra lépése (1183–ig uralkodik), a Wittelsbachok uralmának kezdete Bajorországban.</item>
<item>1316 – I. Károly magyar király oltalomlevelet ad a Száva–réven közlekedő külföldi kereskedőknek.</item>
<item>1662 – John Flamsteed az első csillagász, aki tudományos módszerekkel figyelt meg egy napfogyatkozást.</item>
<item>1840 – Zöld utat kap az O.K. kifejezés, amikor megalakul egy demokratikus politikai társaság, az O.K. Club. A világ második legtöbbször használt szava egyébként a klub elnöke, Martin Van Buren szülővárosának (Old Kinderhook) kezdőbetűiből alakul ki.</item>
<item>1847 – A Shakespeare Társaság megvásárolja a drámaíró szülőházát Stratford–upon–Avon–ben.</item>
<item>1848 – Megalakul az Országos Honvédelmi Bizottmány.</item>
<item>1875 – Az Egyesült Államokban beindulnak az első postavonatok, melyek két nap alatt hordják szét a küldeményeket.</item>
<item>1888 – Megindul a forgalom a 147–es számú vasútvonal Kiskunfélegyháza–Csongrád szakaszán.</item>
<item>1890 – Louis Aimé Augustin Le Prince, a mozgókép feltalálásának egyik éllovasa rejtélyes körülmények között eltűnik.</item>
<item>1908 – William Crapo Durant megalapítja a General Motorst.</item>
<item>1915 – Amerikai tengerészgyalogosok elfoglalják Haiti szigetét.</item>
<item>1920 – Enrico Caruso operaénekes utolsó felvétele elkészül a Victor Recordsnál.</item>
<item>1923 – Az erdélyi magyar egyházak tiltakoznak a romániai magyarellenes iskolapolitika ellen.</item>
<item>1966 – Megnyílik a New York–i Metropolitan Operaház a Lincoln Centerben.</item>
<item>1972 – Vádat emelnek a Fehér Ház két munkatársa ellen a Watergate–betörés miatt. Alig két hónap múlva Richard Nixont újra elnökké választják.</item>
<item>1976 – Az amerikai Ford autógyárban 170 000 munkás lép sztrájkba.</item>
<item>1977 – A magyar és a csehszlovák kormányfő szerződést ír alá a bős–nagymarosi vízlépcsőről.</item>
<item>1978 – Budapesten üzembe helyezik az automata levélirányító gépsort.</item>
<item>1982 – Az izraeli hadsereggel együttműködő jobboldali libanoni milicisták \"palesztin gerillák felkutatásának\" ürügyén behatolnak a Libanonon területén fekvő szabrai és satilai palesztin menekülttáborokba, és ott szörnyű vérengzést rendeztek. A mészárlást tétlenül szemléli a jelenlévő Aríél Sárón izraeli parancsnok, későbbi miniszterelnök.</item>
<item>1987 – Aláírják a Montreali jegyzőkönyvet az ózonkárosító gázok betiltásáról.</item>
<item>1989 – Megalakul a Demokratikus Magyarországért Mozgalom, amelynek ideiglenes elnöke Pozsgay Imre.</item>
<item>1991 – Az Egyesült Államokban megkezdődik Manuel Noriega, volt panamai elnök pere, akinek hatalmát amerikai katonai intervenció döntötte meg.</item>
<item>1992 – Az Európai Parlament ratifikálja az EK–magyar és az EK–lengyel Európa–Megállapodást (társulási szerződést), s azok parlamenti ratifikálását ajánlja az EK tagországainak.</item>
<item>1994 – Két asztronauta a Discovery űrrepülőgép fedélzetét elhagyva kötelék nélküli űrsétát tesz az STS–64 jelű küldetés során, amire 10 év óta nem volt példa.</item>
<item>1996 – Aláírják Temesváron a román–magyar alapszerződést.</item>
<item>2002 – Megkezdődik a Mindentudás Egyeteme előadássorozata</item>
<item>2007 – Előrehozott parlamenti választások Görögországban.</item>
<item>2007 – Ernest Bai Koroma ellenzéki jelölt győz a Sierra Leonéban rendezett elnökválasztáson.</item>
<item>1951 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: Alberto Ascari (Ferrari)</item>
<item>1962 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: Graham Hill (BRM)</item>
<item>2001 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: Juan Pablo Montoya (Williams–BMW)</item>
<item>2007 – belga nagydíj, Spa Francorchamps – Győztes: Kimi Räikkönen (Ferrari)</item>
<item>2018 – szingapúri nagydíj, Szingapúr – Győztes: Lewis Hamilton (Mercedes)</item>
</string-array>
</resources>