<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a9_1">
<item>1367 – V. Orbán pápa engedélyezi Nagy Lajos magyar királynak tudományegyetem alapítását Pécsett. A levélben többek között ez áll: „Magyarország királyának kérésére rendeljük, hogy Pécs városában legyen studium generale, amelyben az egyházi és polgári törvény s minden más nem tilos tudomány, a hittudományon kívül, taníttassék…”.</item>
<item>1725 – Esterházy Imre veszprémi püspököt kinevezték esztergomi érsekké.</item>
<item>1810 – A párizsi Opéra–Comique–ban bemutatták Luigi Cherubini Le Crescendo című operáját.</item>
<item>1859 – Üzembe helyezik az első Pullman típusú vasúti hálókocsit.</item>
<item>1872 – Budapesten megalapítják az Magyar Iparművészeti Múzeumot.</item>
<item>1880 – Életbe lép a magyar büntető törvénykönyvről szóló 1880. évi XXXVII. törvény.</item>
<item>1887 – Emile Berliner írásban benyújtja szabadalmi kérvényét a „gramophone”–ra. Bár ő szabadalmaztatja, híressé Thomas Alva Edisont teszi.</item>
<item>1892 – Átadják az Erzsébet hidat Komáromban.</item>
<item>1914 – Szentpétervár (Санкт–Петербург) nevét Petrográdra (Петроград) változtatják.</item>
<item>1920 – Budapest polgármesterévé választják Sipőcz Jenőt.</item>
<item>1928 – Albánia királysággá alakul.</item>
<item>1941 – Németországban kötelezővé teszik a zsidóknak a sárga Dávid–csillag viselését.</item>
<item>1951 – Dávid Ben–Gúrión izraeli miniszterelnök aláírja az izraeli titkosszolgálat (Moszad) megalakításáról szóló rendeletet.</item>
<item>1961 – Az „el nem kötelezett államok” első találkozója. Belgrádban ül először tárgyalóasztalhoz 26 tömbön kívüli állam. (Afganisztán, Algéria, Burma, Ceylon, Ciprus, az Egyesült Arab Köztársaság, Etiópia, Ghána, Guinea, India, Indonézia, Irak, Irán, Jemen, Jugoszlávia, Kambodzsa, Kongói Demokratikus Köztársaság, Kongói Köztársaság, Kuba, Libanon, Mali, Marokkó, Nepál, Szaúd–Arábia, Szomália, Szudán és Tunézia.)</item>
<item>1965 – Tibet autonóm státust kap Kínán belül.</item>
<item>1977 – Az Egyesült Államok és Kuba 16 évi szünet után újra felveszi a diplomáciai kapcsolatokat.</item>
<item>1979 – Elsőként közelíti meg és készít felvételeket űrszonda – a Pioneer–11 – a Szaturnuszról.</item>
<item>1993 – Megalakul a Magyar Piacpárt.</item>
<item>2002 – belga nagydíj, Spa Francorchamps – Győztes: Michael Schumacher (Ferrari)</item>
</string-array>
</resources>