<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a9_26">
<item>1542 – Nemzetközi keresztény sereg vonul Buda visszafoglalására, de kudarcot vall.</item>
<item>1580 – Sir Francis Drake körülhajózza a Földet.</item>
<item>1676 – XI. Incét pápává választják.</item>
<item>1703 – II. Rákóczi Ferenc uralja Magyarország nagy részét (amint ezt XIV. Lajos francia királyhoz írt levelében tanúsítja).</item>
<item>1777 – Mária Terézia áttelepíti a nagyszombati tudományegyetemet a budai királyi várba, és megalapítja az Egyetemi Könyvtárat.</item>
<item>1835 – Bemutatják Gaetano Donizetti: Lammermoori Lucia c. operáját.</item>
<item>1848 – Jellasics császári tábornagy, horvát bán csapatai elfoglalják Székesfehérvárt. V. Ferdinánd király Lamberg Ferenc altábornagyot nevezi ki a magyar hadsereg főparancsnokának.</item>
<item>1903 – Építőmunkások sztrájkja Pécsett.</item>
<item>1944 – A Vörös Hadsereg bevonul Makó városába.</item>
<item>1950 – Az ELTE–n marxizmus–leninizmus tanszék létesül.</item>
<item>1957 – Bemutatják a Broadwayn a West Side Story c. musicalt, a zeneszerző Leonard Bernstein.</item>
<item>1960 – Az első televíziós elnökjelölti az Egyesült Államokban, Richard Nixon és John F. Kennedy között.</item>
<item>1960 – Fidel Castro az ENSZ történetének leghosszabb beszédét tartja, 4 és fél órán át.</item>
<item>1966 – Megnyitják az I. Budapesti Művészeti Heteket.</item>
<item>1973 – A Concorde első útja Washington és Párizs között. Az út 3 óra 33 percig tart.</item>
<item>1981 – Levegőbe emelkedett az első Boeing 767–es.</item>
<item>1983 – Mihail Gorbacsov Magyarországon tárgyal.</item>
<item>1988 – Ben Johnsont megfosztják olimpiai aranyérmétől, mert megbukik a drogteszten.</item>
<item>1988 – Brüsszelben az Európai Unió kereskedelmi és gazdasági együttműködési megállapodást köt Magyarországgal.</item>
<item>1989 – A Magyar Országgyűlés elfogadja a be– és kivándorlási törvényt. Ez alapvető emberi jognak nyilvánítja a kivándorlást, és a szabad mozgást.</item>
<item>1989 – Brüsszelben 24 tőkés ország újabb értekezletet tart lengyelországi és a magyarországi reformok támogatásáról.</item>
<item>1991 – A Zsil–völgyi bányászok Bukarestbe vonulnak, elfoglalják a Parlament épületét. Petre Roman kormányfő lemondása után a bányászok hazatérnek.</item>
<item>1992 – Tom Lantos amerikai képviselő kezdeményezésére a washingtoni Képviselőház megvitatja Csurka István pamfletjét.</item>
<item>2001 – A Lengyel Wikipédia (Polska Wikipedia) elindításának napja.</item>
<item>2007 – Rangunban a katonák először gumibotokkal támadnak a tüntetőkre – köztük a soraikban megjelenő szerzetesekre –, később könnygázt is bevetnek, majd lövéseket is leadnak; a mianmari helyzet miatt rendkívüli ülésre hívják össze az ENSZ Biztonsági Tanácsát.</item>
<item>2007 – Vietnám déli részén fekvő Can Tho városában összedől egy, a Hau folyó fölött épülőben lévő híd.</item>
<item>1993 – portugál nagydíj, Estoril – Győztes: Michael Schumacher (Benetton Ford)</item>
<item>1999 – európai nagydíj, Nürburgring – Győztes: Johnny Herbert (Stewart Ford)</item>
<item>2004 – kínai nagydíj, Shanghai – Győztes: Rubens Barrichello (Ferrari)</item>
<item>2010 – szingapúri nagydíj, Singapore – Győztes: Fernando Alonso (Ferrari)</item>
</string-array>
</resources>