<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a9_20">
<item>1096 – Ezen a napon lépnek a Magyar Királyság területére a Bouillon Gottfried által vezetett keresztes hadjárat seregei. A mintegy 100 000 főnyi sereg a Kálmán királlyal kötött egyezmény alapján vonul át az országon.</item>
<item>1519 – Magellán elindul az első sikeres világ körüli hajóútra.</item>
<item>1705 – A szécsényi országgyűlés összehívása.</item>
<item>1814 – a Baltimore Patriot című lapban megjelenik az Amerikai Egyesült Államok himnuszának szövege.</item>
<item>1860 – VII. Eduárd brit király – első angol uralkodóként – látogatást tesz az Amerikai Egyesült Államokban.</item>
<item>1884 – Befejeződik az Arlberg alagút építése Ausztriában.</item>
<item>1891 – Az első gázolaj–meghajtású kocsi debütál Springfield–ben (Massachusetts)</item>
<item>1897 – II. Vilmos német császár Budapestre látogat.</item>
<item>1929 – Budapesten levetítik az első hangosfilmet („Az éneklő bolond”).</item>
<item>1954 – Az első Fortran nyelven megírt számítógép program futása.</item>
<item>1974 – Hamburgban megnyílik a Köhlbrandbrücke.</item>
<item>1979 – Lee Iacoccát a Chrysler Corporation elnökévé választják.</item>
<item>1985 – A Greenpeace–ügy Franciaországban. Kiderül, hogy a francia titkosszolgálat az új–zélandi Auckland kikötőjében július 10–én elsüllyesztette a Greenpeace környezetvédő szervezet Rainbow Warrior nevű hajóját. Az ügy miatt lemond a francia honvédelmi miniszter.</item>
<item>1988 – Három évtized után hazatér Budapestre Faludy György költő.</item>
<item>1990 – Ratifikálják a két Németország újraegyesítését.</item>
<item>1990 – A magyar kormány létrehozza a Teleki László Alapítványt.</item>
<item>1969 – kanadai nagydíj, Mosport Park – Győztes: Jacky Ickx (Brabham Ford)</item>
<item>1970 – kanadai nagydíj, Mont Tremblant – Győztes: Jacky Ickx (Ferrari)</item>
<item>1987 – portugál nagydíj, Estoril – Győztes:Alain Prost (McLaren TAG Porsche Turbo)</item>
<item>2015 – szingapúri nagydíj, Singapore Street Circuit – Győztes: Sebastian Vettel (Ferrari)</item>
</string-array>
</resources>