<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a9_25">
<item>1513 – Vasco Núñez de Balboa, spanyol felfedező, első európaiként, megpillantja a Csendes–óceánt.</item>
<item>1646 – Draskovics János horvát bánt – 120 szavazattal – nádorrá választják.</item>
<item>1676 – A Greenwichi Királyi Obszervatóriumban 2 pontos órát helyeznek üzembe.</item>
<item>1890 – Kaliforniában az óriás mamutfenyők védelme érdekében megalapítják a Sequoia Nemzeti Parkot.</item>
<item>1904 – Apponyi Albert gróf és Theodore Roosevelt elnök találkozója az Egyesült Államokban.</item>
<item>1913 – Szerbia kivonul Albániából.</item>
<item>1925 – A Telefonhírmondó Rt. kísérleti programja.</item>
<item>1926 – Henry Ford bevezeti a napi 8 órás és heti ötnapos munkaidőt.</item>
<item>1931 – Budapesten, a Royal moziban levetítik az első magyar hangosfilmet, „A kék bálvány”–t.</item>
<item>1956 – Üzembe lép az első transzatlanti telefonkábel.</item>
<item>1979 – Bemutatják a Broadway–en az „Evita” című musicalt, Tim Rice és Andrew Lloyd Webber szerzeményét.</item>
<item>1990 – Közzéteszik „A nemzeti megújhodás programja, A Köztársaság első három éve” c. kormányprogramot, az MDF–Kisgazdapárt közös programját.</item>
<item>1992 – Átadják a forgalomnak a Rajna–Majna–Duna–csatornát, amely a világ leghosszabb belvízi útja.</item>
<item>1997 – Ítéletet hirdet a hágai Nemzetközi Bíróság a bős–nagymarosi vízlépcsőrendszer ügyében. Ezek szerint az 1977–es szerződés érvényes. Jogtalan volt Magyarország részéről az építkezés leállítása, Szlovákia részéről pedig a „C” variáns megépítése (a Duna elterelése).</item>
<item>2005 – Lengyelországban a jobboldali konzervatív Jog és Igazságosság Párt (PiS) nyeri a parlamenti választást a jobboldali liberális Polgári Platform (PO) előtt.</item>
<item>2007 – Az ENSZ Biztonsági Tanácsa elfogadja az 1778. számú határozatot, amely jóváhagyja, hogy Kelet–Csádban és a Közép–afrikai Köztársaság északkeleti részén alakítsanak ki többdimenziós jelenlétet.</item>
<item>2008 – Megnyílik a Gustave Flaubert híd, Európa leghosszabb és legmagasabb mozgóhídja.</item>
<item>1982 – Las Vegas–i nagydíj, Caesar\'s Palace – Győztes: Michele Alboreto (Tyrrell Ford)</item>
<item>1983 – európai nagydíj, Brands Hatch – Győztes: Nelson Piquet (Brabham BMW Turbo)</item>
<item>1988 – portugál nagydíj, Estoril – Győztes: Alain Prost (McLaren Honda Turbo)</item>
<item>1994 – portugál nagydíj, Estoril – Győztes: Damon Hill (Williams Renault)</item>
<item>2005 – brazil nagydíj, Interlagos – Győztes: Juan Pablo Montoya (McLaren Mercedes)</item>
<item>2011 – szingapúri nagydíj, Singapore Street Circuit – Győztes: Sebastian Vettel (Red Bull–Renault)</item>
</string-array>
</resources>