<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a9_27">
<item>1540 – III. Pál pápa engedélyezi a Loyolai Szent Ignác által alapított Jézus Társasága (Societas Jesus, Jezsuita rend) működését.</item>
<item>1786 – Born Ignác arany– és ezüstércek amalgamálásának tökéletesítésével foglalkozó eljárásának megismerésére a Selmecbánya melletti Szklenóra gyűltek össze korának legjelesebb bányászai, kohászai, ahol a bemutatót követően Born kezdeményezésére megalakították az első nemzetközi tudományos társaságot Societät der Bergbaukunde néven.</item>
<item>1825 – A vasút születésnapja: az első vaspálya megnyitása Angliában, Stockton és Darlington között.</item>
<item>1848 – Lamberg Ferenc ideiglenes nádori kinevezését a magyar országgyűlés érvénytelennek nyilvánítja.</item>
<item>1849 – Klapka György tábornok aláírja a komáromi vár megadásáról szóló dokumentumot.</item>
<item>1863 – Hamburgban megnyílik az újjáépített Szent Miklós–templom.</item>
<item>1884 – A budapesti operaház ünnepélyes megnyitása.</item>
<item>1896 – A hajózhatóvá tett Vaskapu–csatorna ünnepélyes megnyitása az Al–Dunán, I. Ferenc József császár és király, I. Károly román király és I. Sándor (Aleksandar Obrenović) szerb király jelenlétében.</item>
<item>1908 – Elkészül az első Ford „T” Modell.</item>
<item>1920 – Megkezdi működését a Magyar Királyi Honvéd Hadiakadémia (ma Zrínyi Miklós Nemzetvédelmi Egyetem).</item>
<item>1937 – A New York állambeli Albionban megnyílik az első Mikulás–iskola.</item>
<item>1938 – Vízre bocsátják a Queen Elizabeth óceánjárót Glasgow–ban.</item>
<item>1940 – Megalakul a Berlin–Róma–Tokió tengely Németország, Olaszország és Japán részvételével.</item>
<item>1961 – Sierra Leone lesz a ENSZ 100. tagja.</item>
<item>1984 – Díszelőadással nyitják meg a felújított 100 éves budapesti operaházat.</item>
<item>1986 – Battonyán felavatják az első magyarországi S.O.S. gyermekfalut.</item>
<item>1987 – A lakiteleki találkozó. Hivatalos címe „A magyarság esélyei” . Az MDF megalakulásának tekintik. A találkozó nyilatkozattal zárul.</item>
<item>1999 – Három új holdat fedeznek fel az Uránusz bolygó körül.</item>
<item>2007 – Elindul az amerikai Dawn űrszonda a Ceres és Vesta kisbolygók vizsgálatára.</item>
<item>1981 – kanadai nagydíj, Montreal – Győztes: Jacques Laffite (Ligier Matra)</item>
<item>1987 – spanyol nagydíj, Jerez – Győztes: Nigel Mansell (Williams Honda Turbo)</item>
<item>1992 – portugál nagydíj, Estoril – Győztes: Nigel Mansell (Williams Renault)</item>
<item>1998 – luxemburgi nagydíj, Nürburgring – Győztes: Mika Häkkinen (McLaren Mercedes)</item>
<item>2009 – szingapúri nagydíj, Singapore – Győztes: Lewis Hamilton (McLaren Mercedes)</item>
<item>2015 – japán nagydíj, Suzuka Circuit – Győztes: Lewis Hamilton (Mercedes)</item>
</string-array>
</resources>