<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a9_23">
<item>1122 – A wormsi konkordátum értelmében V. Henrik német–római császár elismeri az egyház jogát arra, hogy a főpapokat az illetékes egyházi testületek választhassák meg.</item>
<item>1846 – Johann Galle, a berlini obszervatórium csillagásza a francia Urbain Le Verrier által küldött számítási eredmények és az Uránusz mozgásából levezetett pályaperturbáció alapján felfedezte a Neptunusz bolygót.</item>
<item>1848 – Jellasics tábornokkal való eredménytelen tárgyalásai után István nádor Bécsbe távozik, és lemond nádori tisztéről.</item>
<item>1889 – Jamaucsi Fuszadzsiró megalapítja a Nintendót</item>
<item>1923 – Primo de Rivera katonai diktatúrát vezet be Spanyolországban.</item>
<item>1938 – A New York–i világkiállításon elássák az első Westinghouse időkapszulát, melynek tervezett kinyitási ideje 6939.</item>
<item>1941 – Az első gázkamra–kísérlet Auschwitz–ban.</item>
<item>1944 – A szovjet hadsereg Battonyánál átlépi a magyar határt.</item>
<item>1962 – Az Omega együttes első koncertje.</item>
<item>1965 – Az Ikarus székesfehérvári üzemében elkészül az első hazai alumínium autóbusz.</item>
<item>1972 – Pest, Buda és Óbuda egyesítésének 100. évfordulóján emlékművet avatnak a Margit–szigeten.</item>
<item>1973 – Juan Peron visszatér Argentínába.</item>
<item>1980 – Az iraki szárazföldi csapatok átlépik az iraki–iráni határt.</item>
<item>1983 – Felhívást tesznek közzé Magyarországon: \"Épüljön fel az új Nemzeti Színház!\"</item>
<item>1991 – Az Alkotmánybíróság a magyar köztársasági elnök jogköréről megállapítja, hogy a hadsereg vezetése békeidőben nem a köztársasági elnök feladata. A Magyar Televízió és Magyar Rádió vezetőinek kinevezését és leváltását illetően az államfőnek csak a demokráciát veszélyeztető esetekben van mérlegelési joga.</item>
<item>2000 – Ittzés János dunántúli evangélikus püspök és Dr. Weltler János egyházkerületi felügyelő beiktatása a győri evangélikus Öregtemplomban. Ezzel újjászületik az 1952–ben felszámolt Dunántúli Evangélikus Egyházkerület.</item>
<item>1973 – kanadai nagydíj, Mosport Park – Győztes: Peter Revson (McLaren Ford)</item>
<item>1990 – portugál nagydíj, Estoril – Győztes: Nigel Mansell (Ferrari)</item>
<item>2012 – szingapúri nagydíj, Szingapúr – Győztes: Sebastian Vettel (Red Bull Renault)</item>
</string-array>
</resources>