<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a9_29">
<item>440 – I. Nagy Leó pápa felszentelése.</item>
<item>1650 – Angliában Henry Robinson megnyitja a világ első házasságkötő irodáját.</item>
<item>1829 – Londonban megalapítják a Scotland Yardot.</item>
<item>1848 – A pákozdi csatában a magyar honvédsereg megállítja Jellasics tábornagy, horvát bán császári hadseregét.</item>
<item>1848 – Eötvös József elhagyja Magyarországot, Bécsbe, majd Münchenbe távozik.</item>
<item>1849 – Megjelenik az első sztenderd sakk–készlet, a máig használt Staunton sakk–készlet.</item>
<item>1902 – Megnyílik az első színház a Broadway–n, alapítója David Belasco.</item>
<item>1903 – A I. Ferenc József király Khuen–Héderváry Károly grófot nevezi ki miniszterelnökké.</item>
<item>1907 – Elkezdődik a washingtoni National Cathedral építése. Befejezése 83 évvel később ugyanezen a napon történik 1990–ben.</item>
<item>1918 – Bulgária és az antanthatalmak fegyverszünetet kötnek Szalonikiben.</item>
<item>1926 – A budapesti polgármester–választáson a kormány hivatalos jelöltje, Sipőcz Jenő győz.</item>
<item>1932 – Horthy Miklós kormányzó Gömbös Gyulát nevezi ki miniszterelnökké.</item>
<item>1936 – Francisco Franco tábornokot a \"Junta de Defensa Nacional\" kinevezi Spanyolország államfőjévé, és a nacionalista fegyveres erők főparancsnokává.</item>
<item>1936 – A Magyar Királyi Belügyminisztérium rendelete alapján e naptól kezdve tilos minden politikai jellegű népgyűlés, felvonulás, körmenet.</item>
<item>1938 – Aláírják a müncheni egyezményt, amely Csehszlovákia feldarabolásához vezet.</item>
<item>1941 – A Szovjetunió csatlakozik az Atlanti Charta szervezetéhez.</item>
<item>1951 – A Minisztertanács határozatot hozott a „Néphadsereg napjá”–nak bevezetéséről, illetve megünnepléséről. (a pákozdi győzelem emlékére).</item>
<item>1954 – Aláírják a CERN (a részecskefizikai kutatások európai szervezetének) alapító okiratát.</item>
<item>1961 – A damaszkuszi katonai felkelés következtében felbomlik az Egyiptom és Szíria részvételével 1958–ban létrehozott Egyesült Arab Köztársaság (EAK), de Egyiptom megtartja ezt az elnevezést.</item>
<item>1965 – Meghirdetik a „Brezsnyev–doktrinát”, mely a szocialista országokat a Szovjetunió érdekkörébe rendeli.</item>
<item>1977 – A Szovjetunióban fellövik a Szaljut–6 űrállomást.</item>
<item>1979 – Első alkalommal látogat Írországba (II. János Pál pápa).</item>
<item>1986 – A Szovjetunió szabadon engedi a kémkedéssel vádolt amerikai újságírót, Nicholas Daniloffot.</item>
<item>1988 – Az ENSZ Békefenntartó Erői Nobel–békedíjat kaptak.</item>
<item>1988 – Budapesten mintegy 3000 egyetemista és főiskolás tüntet a bős–nagymarosi vízlépcső megépítése ellen.</item>
<item>1991 – spanyol nagydíj, Barcelona – Győztes: Nigel Mansell (Williams Renault)</item>
<item>2002 – amerikai nagydíj, Indianapolis – Győztes: Rubens Barrichello (Ferrari)</item>
</string-array>
</resources>