<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a9_22">
<item>1692 – Boszorkányságért e napon akasztanak fel utoljára embert az USA–ban.</item>
<item>1792 – Kikiáltják a Francia Köztársaságot.</item>
<item>1848 – Kossuth Lajos az Országos Honvédelmi Bizottmány nevében kiáltványban hazahívja a külföldön szolgáló magyar katonákat.</item>
<item>1860 – A pesti Nemzeti Színház bemutatja Offenbach Eljegyzés lámpafényben c. művét, Feleky Miklós fordításában. Ezzel a darabbal indul útjára magyar nyelven az operett.</item>
<item>1863 – Abraham Lincoln amerikai elnök megtartja az „Emancipációs Proklamáció\" beszédét.</item>
<item>1869 – Münchenben bemutatják Richard Wagner operáját, a Rajna kincsét (Das Rheingold).</item>
<item>1893 – Megépül az első autógyár Amerikában (Duryea testvérek).</item>
<item>1947 – A magyar, a jugoszláv, a lengyel, a bolgár, román, a francia, az olasz, a szovjet és a cseh kommunista pártok megalakítják a Kominformot, a Kommunista és Munkáspártok Tájékoztató Irodáját.</item>
<item>1961 – Az Egyesült Államok Kongresszusa törvénybe iktatta a John Fitzgerald Kennedy kezdeményezte Peace Corps (Békehadtest) megalapítását.</item>
<item>1964 – A Hegedűs a háztetőn c. musical bemutatkozik a Broadwayn, később 3242 előadást ér meg.</item>
<item>1966 – E napon jelenti be a Dél–afrikai Köztársaság miniszterelnöke, hogy kormánya következetesen tovább kívánja folytatni a fajok elkülönítésének politikáját (apartheid).</item>
<item>1972 – Az NSZK és az NDK közlekedési szerződést kötnek.</item>
<item>1988 – A kormány felállítja az Országos Érdekegyeztető Tanácsot, célja: a Minisztertanács, a Szakszervezetek, a Gazdasági Kamara, az OkISZ, a SzÖVOSZ és a TOT érdekeinek összehangolása.</item>
<item>1992 – Az ENSZ kizárja Jugoszláviát a boszniai eseményekben vállalt szerepe miatt.</item>
<item>2001 – A Deep Space–1 első kísérleti űrrobot vizsgálja a Borelly–üstököst.</item>
<item>2006 – Elindul a japán Hinode napkutató űrszonda.</item>
<item>2018 – Előzetes megállapodást köt az Apostoli Szentszék és a Kínai Népköztársaság a katolikus püspökök kinevezési folyamatának rendezéséről. (A megállapodás részeként Ferenc pápa feloldotta valamennyi – a jóváhagyása nélkül kinevezett hét, illetve post mortem egy – állampárti püspök kiközösítését, és elismerte őket az egyház legitim püspökeinek.)</item>
<item>1968 – kanadai nagydíj, Mont Tremblant – Győztes: Denny Hulme (McLaren Ford)</item>
<item>1974 – kanadai nagydíj, Mosport Park – Győztes: Emerson Fittipaldi (McLaren Ford)</item>
<item>1991 – portugál nagydíj, Estoril – Győztes: Riccardo Patrese (Williams Renault)</item>
<item>1996 – portugál nagydíj, Estoril – Győztes: Jacques Villeneuve (Williams Renault)</item>
<item>2013 – szingapúri nagydíj, Singapore Street Circuit – Győztes:Sebastian Vettel (Red Bull–Renault)</item>
</string-array>
</resources>