<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a9_28">
<item>1238 – I. Jakab aragóniai király visszafoglalja Valencia városát az almohádoktól, akik ekkor Granadáig vonulnak vissza.</item>
<item>1468 – I. Mátyás magyar király Brassó városának árumegállító jogot adományoz.</item>
<item>1526 – Török sereg először fosztja ki Szeged városát.</item>
<item>1630 – Bethlen Istvánt erdélyi fejedelemmé választják.</item>
<item>1787 – Megszületik az Amerikai Egyesült Államok alkotmánya.</item>
<item>1801 – Házasságot kötött Kolozsvárott Bolyai Farkas és Benkő Zsuzsanna, mely házasságból 1802. december 15–én született Bolyai János.</item>
<item>1830 – V. Ferdinánd lesz Magyarország királya.</item>
<item>1848 – A pesti hajóhídon felkoncolják Lamberg Ferenc császári tábornagyot, aki a király képviseletében fel akarta oszlatni a magyar országgyűlést.</item>
<item>1864 – Megalakul az Első Internacionálé.</item>
<item>1867 – Toronto lesz Ontario tartomány fővárosa.</item>
<item>1878 – Tisza Kálmán miniszterelnök benyújtja lemondását.</item>
<item>1895 – Felavatják az Esztergomot és Párkányt összekötő Mária Valéria hidat a Dunán.</item>
<item>1928 – Juan de la Cierva elsőként repül át helikopterrel az La Manche csatorna felett.</item>
<item>1934 – Clydebank–ben vízre bocsátják a RMS Queen Mary óceánjárót.</item>
<item>1939 – A szovjet–német megállapodás értelmében felosztják Lengyelországot. A Szovjetunió megkapja Litvániát.</item>
<item>1945 – Elrendelik, hogy a honvédkerületi parancsnokságok állítsanak fel egy–egy munkás aknakutató szakaszt. Ezekből alakul ki a tűzszerész és aknakutató zászlóalj, e napot tekintik megalakulásuk napjának.</item>
<item>1971 – A Vatikán és a magyar kormány közötti megállapodás értelmében Mindszenty József bíboros hercegprímás, esztergomi érsek amnesztiában részesül, és elhagyja Magyarországot.</item>
<item>1972 – Kína és Japán ismét diplomáciai kapcsolatra lépnek egymással.</item>
<item>1978 – Az izraeli Knesszet jóváhagyja a Camp David–i egyezményt.</item>
<item>1986 – Üzembe helyezik a paksi atomerőmű harmadik blokkját.</item>
<item>1988 – Megalakul a Bibó István Emlékbizottság és a Baloldali Alternatíva Egyesülés (BAL).</item>
<item>1994 – A magyar ipari tárca megtiltja a fűszerpaprika kereskedelmi árusítását, paprika–hamisítás miatt (ólom került a termékbe).</item>
<item>1995 – Jichák Rabin izraeli miniszterelnök és Jasszer Arafat palesztin vezető Washingtonban megállapodást írnak alá a Gázai övezet és Ciszjordánia nagy részének palesztin ellenőrzés alá rendeléséről, az izraeli hadsereg kivonulásáról.</item>
<item>1980 – kanadai nagydíj, Montreal – Győztes: Alan Jones (Williams Ford)</item>
<item>1997 – luxemburgi nagydíj, Nürburgring – Győztes: Jacques Villeneuve (Williams Renault)</item>
<item>2003 – amerikai nagydíj, Indianapolis – Győztes: Michael Schumacher (Ferrari)</item>
<item>2008 – szingapúri nagydíj, Singapore – Győztes: Fernando Alonso (Renault)</item>
</string-array>
</resources>