<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a9_21">
<item>1235 – Julianus barát domonkos szerzetes és három társa útnak indul Béla királyfi megbízásából, hogy Konstantinápolyon és a Fekete–tengeren át eljussanak Magna Hungaria–ba, a keleti magyarok lakóhelyére.</item>
<item>1741 – Pozsonyban magyar királyként Mária Terézia férje, Lotaringiai Ferenc István esküt tett a magyar rendek előtt, de őt nem koronázták meg.</item>
<item>1773 – Mária Terézia osztrák főhercegnő, magyar királynő e napon kihirdetteti a jezsuita rend feloszlatásáról szóló, július 21–én kiadott pápai bullát. A jezsuita rend elkobzott vagyonát a Magyar Kamara kezeli, e vagyonból alapítják meg a Tanulmányi Alapot. Ez teszi lehetővé a magyarországi oktatásügy reformját és szervezetének jelentős átalakítását is.</item>
<item>1792 – Lemond XVI. Lajos francia király. A Konvent egyhangúlag elhatározza a monarchia megszüntetését, és a királyt trónfosztottnak nyilvánítja.</item>
<item>1846 – Széchenyi István születésének jubileumi évfordulójára időzítve – Balatonfüreden vízre bocsátották a „Kisfaludy” névre keresztelt gőzhajót, és ezzel kezdetét vette a Balatonon a gőzhajózás.</item>
<item>1883 – Madách Imre: „Az ember tragédiája” c. művének ősbemutatója a Nemzeti Színházban.</item>
<item>1892 – Bemutatják Milánóban Leoncavallo a „Bajazzók” („I Pagliacci”) c. operáját.</item>
<item>1930 – Johann Ostermeyer feltalálja a vakulámpát (villanófényt).</item>
<item>1955 – Emilio Segrè és Owen Chamberlain Berkeleyben felfedezik az antiprotont.</item>
<item>1963 – Eredménytelen határtárgyalások a Kínai Népköztársaság és a Szovjetunió között.</item>
<item>1973 – Nagycenken felavatják a Széchenyi István–emlékmúzeumot.</item>
<item>1975 – Az első nyugati pop–sztár (Elton John) fellépése a Szovjetunióban.</item>
<item>1991 – Örményország függetlené vált a Szovjetuniótól.</item>
<item>1993 – Borisz Jelcin feloszlatja az orosz parlamentet.</item>
<item>1993 – Németországból illegális úton 200 tonna veszélyes hulladék kerül Magyarországra.</item>
<item>1997 – Jobboldali fordulat a lengyelországi választásokon, a Szolidaritás Választási Akció győzelmével.</item>
<item>1986 – portugál nagydíj, Estoril – Győztes: Nigel Mansell (Williams Honda Turbo)</item>
<item>1997 – osztrák nagydíj, Österreichring – Győztes: Jacques Villeneuve (Williams Renault)</item>
<item>2014 – szingapúri nagydíj, Singapore Street Circuit – Győztes:Lewis Hamilton (Mercedes)</item>
</string-array>
</resources>