<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a9_30">
<item>1452 – Megjelenik az első nyomtatott könyv, Johannes Gutenberg Bibliája.</item>
<item>1651 – Házasságot kötött az utrechti Katalin–templomban Apáczai Csere János és Aletta van der Maet, a jómódú polgárlány; az ifjú tudós férj apósa házába költözött, és itt kezdte meg a Magyar Encyclopaedia munkálatait.</item>
<item>1791 – Mozart Varázsfuvola című operájának első bemutatója, a szövegkönyvíró Emanuel Schikaneder színházában Bécsben.</item>
<item>1846 – William T. G. Morton első alkalommal próbálja ki betegen az étert.</item>
<item>1867 – Magyarország 60 millió forint kölcsönt vesz fel Ausztriától</item>
<item>1867 – Az USA ellenőrzése alá vonja a Midway–szigeteket.</item>
<item>1882 – A világ első vízierőművét üzembe helyezik a Fox folyón (Appleton, Wisconsin állam).</item>
<item>1902 – A Győri Vagongyárban 1700 munkás sztrájkba kezd.</item>
<item>1935 – George Gershwin \"Porgy és Bess\" c. operájának első bemutatója Bostonban.</item>
<item>1944 – Újra megjelenik Budapesten az illegálisan kiadott \"Szabad Nép\" újság.</item>
<item>1954 – Vízre bocsátják az első atom–meghajtású vízi járművet, az amerikai \"Nautilus\" tengeralattjárót.</item>
<item>1956 – Gerő Ernő és Tito találkozója Belgrádban.</item>
<item>1960 – Bemutatják a \"Flintstone család\" c. rajzfilmet. Ez az első, főműsoridőben adott rajzfilm.</item>
<item>1961 – Szíria kikiáltja az Arab Köztársaságot.</item>
<item>1967 – Megindul a BBC Radio 1 adása. A többi nemzeti rádióadás is numerikus nevet kap.</item>
<item>1968 – Az első Boeing 747–es repülőgép megépítése.</item>
<item>1975 – Bejrút partjainál – máig tisztázatlan körülmények között – lezuhan a Malév 240–es számú járata, fedélzetén 50 utassal és 10 főnyi személyzettel.</item>
<item>1980 – Bevezetik az Ethernet specifikációt, a Xerox szabványában az Intel és a Digital Equipment működött közre.</item>
<item>1981 – Szöul (Dél–Korea) kapja meg az 1988. évi nyári olimpiai játékok megrendezési jogát</item>
<item>1986 – Magyarországon ülésezik a Nemzetközi Mauthausen Bizottság.</item>
<item>1986 – Az izraeli titkosszolgálat (Moszad) ügynökei Rómában elrabolják és Izraelbe hurcolják Mordechai Vanunu zsidó mérnököt (később elítélik, Izrael eltitkolt atomfegyverkezési programjának kiszivárogtatásáért).</item>
<item>1988 – Andrej Gromiko, volt szovjet külügyminiszter visszavonul politikától.</item>
<item>1988 – Az Elnöki Tanács törvényerejű rendeletet ad ki az \"1956. október 23. – 1957. május 1. közötti időben elkövetett bűncselekmények\" miatt elítéltek kegyelemben részesítéséről. A kegyelem nem terjed ki azokra, akiket hazaárulás vagy kémkedés miatt, ill. köztörvényes bűncselekmény vádjával ítéltek el.</item>
<item>1988 – A Magyar Katolikus Püspöki Kar felkéri az Európai Parlamentet, hogy legközelebbi ülésén foglalkozzék a romániai \"falurendezési\" tervvel.</item>
<item>2007 – Előrehozott parlamenti választások Ukrajnában.</item>
<item>2007 – Beiktatják hivatalába az új román pátriárkát, Daniel Ciobotea – korábbi metropolitát – a bukaresti ortodox patriarkális székesegyházban.</item>
<item>2008 – Átadják a Megyeri hidat.</item>
<item>1979 – kanadai nagydíj, Montreal – Győztes: Alan Jones (Williams Ford)</item>
<item>1990 – spanyol nagydíj, Jerez – Győztes: Alain Prost (Ferrari)</item>
<item>2001 – amerikai nagydíj, Indianapolis – Győztes: Mika Häkkinen (McLaren Mercedes)</item>
<item>2007 – japán nagydíj, Fuji – Győztes: Lewis Hamilton (McLaren Mercedes)</item>
<item>2018 – orosz Nagydíj, Sochi International Street Circuit – Győztes: Lewis Hamilton (Mercedes)</item>
</string-array>
</resources>