<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a9_5">
<item>1666 – Befejeződik a Nagy londoni tűzvész.</item>
<item>1698 – Nagy Péter orosz cár adót vet ki a szakállakra.</item>
<item>1848 – Széchenyi István grófot a döblingi elmegyógyintézetbe szállítják.</item>
<item>1924 – Magyar–szovjet diplomáciai kapcsolatfelvétel.</item>
<item>1927 – Tihanyban ünnepélyes keretek között, Horthy Miklós kormányzó jelenlétében felavatják az első magyarországi, kizárólag tudományos célokat szolgáló Országos Magyar Biológiai Kutatóintézetet.</item>
<item>1940</item>
<item>1946 – Az osztrák és az olasz külügyminiszter aláírja a dél–tiroli lakosság helyzetére vonatkozó egyezményt. Ennek következtében Dél–Tirol Olaszország része marad. A német teljes jogú hivatali nyelv lesz, melyet biztosítottak az oktatásban és a közhivatalokban. Szavatolják Észak– és Dél–Tirol között az árucserét és szabad személyforgalmat.</item>
<item>1949 – A Magyar Népköztársaság Elnöki Tanácsa fakultatívvá minősíti vissza az addig kötelező vallásoktatást.</item>
<item>1960 – Cassius Clay amerikai ökölvívó félnehézsúlyban aranyérmet nyer a Római Olimpián. Később nevét Muhammad Alira változtatja.</item>
<item>1964 – Föld körüli pályára áll az első geofizikai rendeltetésű műhold, az amerikai OGO–1.</item>
<item>1977 – Az Amerikai Egyesült Államok elindítja csillagközi útjára a Voyager–1 űrszondát.</item>
<item>1978 – Camp David–ben megkezdődnek Menáhém Begín és Anvar Szadat béketárgyalásai.</item>
<item>1980 – Megnyílik Svájcban a St. Gotthard Alagút. (16,32 km hosszú).</item>
<item>1984 – Visszatér első útjáról (STS–41–D) a Discovery űrrepülőgép</item>
<item>1988 – Jogerősen másfél év szabadságvesztést kap az utolsó magyarországi politikai elítélt, egy ózdi rokkantnyugdíjas férfi</item>
<item>1996 – Budapesten felavatják az újjáépített Dohány utcai zsinagógát. Európa legnagyobb zsinagógájának felújítása 1,2 milliárd forintba került.</item>
<item>2001 – Az Európai Parlament elfogadja a Magyarországról szóló országjelentést</item>
<item>2001 – Elindul a magyar Wikipédia nulladik változata (a mai változat 2003. július 8–án indult).</item>
<item>1954 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: Juan Manuel Fangio (Mercedes)</item>
<item>1971 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: Peter Gethin (BRM)Kamion–Európa–bajnokság</item>
<item>2015 – magyar nagydíj, Hungaroring – Győztesek: Kiss Norbert, Stephanie Halm</item>
</string-array>
</resources>