<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a9_6">
<item>1522 – A Victoria, Magellan expedíciójának egyik hajója, visszatér Spanyolországba (San Lucar de Barrameda). Ez az első hajó, amely körbehajózza a Földet.</item>
<item>1658 – A szárhegyi–csata, melyben a háromszáz fős székely sereg legyőzte a tízszeres túlerőben lévő tatár és moldvai betolakodókat.</item>
<item>1698 – I. Lipót magyar király kinevezi Brajkovics Márton zágrábi kanonokot a zengg–modrusi egyházmegye élére.</item>
<item>1848 – Kossuth Lajos pénzügyminiszter elrendeli az ötforintos bankjegyek kibocsátását.</item>
<item>1859 – Ünnepélyesen felavatják Budapesten a Dohány utcai zsinagóga épületét.</item>
<item>1896 –</item>
<item>1899 – Megjelenik a piacon a sűrített tej.</item>
<item>1914 – Paul von Hindenburg a szeptember 15–éig tartó hadműveletben érzékeny csapást mér a Mazuri–tavaknál az orosz 1. hadseregre.</item>
<item>1940 – II. Károly román király lemond (utódja I. Mihály).</item>
<item>1948 – Hollandiában megkoronázzák Julianna királynőt.</item>
<item>1968 – A dél–afrikai Szváziföld függetlenné válik.</item>
<item>1975 – Martina Navratilova politikai menedékjogért folyamodik egy New York–i tenisztorna során.</item>
<item>1984 – Megnyílik a Budavári Labirintus, a magyar történelmi életképek panoptikuma.</item>
<item>1991 – Leningrád visszakapja eredeti nevét: Szentpétervár (Sankt–Petersburg). Korábban volt Petrográd is.</item>
<item>1996 – II. János Pál pápa megkezdi kétnapos magyarországi látogatását. Pannonhalmát és Győrt keresi fel.</item>
<item>1964 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: John Surtees (Ferrari)</item>
<item>1970 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: Clay Regazzoni (Ferrari)</item>
<item>1987 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: Nelson Piquet (Williams Honda)</item>
<item>2015 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: Lewis Hamilton (Mercedes)Kamion–Európa–bajnokság</item>
<item>2015 – magyar nagydíj, Hungaroring – Győztesek: Kiss Norbert, Antonio Albacete</item>
</string-array>
</resources>