<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a9_7">
<item>1812 – A borogyinói csata: Moszkva előtt 110 km–re. I. Napóleon francia császár a csatát követően, szeptember 14–én elfoglalja Moszkvát.</item>
<item>1822 – Brazília függetlenné válik Portugáliától</item>
<item>1860 – Giuseppe Garibaldi csapatai bevonulnak Nápolyba, megdöntik a Két Szicília Királyságát.</item>
<item>1888 – Edith Eleanor McLean az első csecsemő, akit inkubátorba helyeznek születése után.</item>
<item>1901 – Budapesten, a Kertész utcában megnyílik a Fészek klub, Magyarország és Európa egyik legjellegzetesebb művészklubja.</item>
<item>1916 – Brassó román kézre kerül, a következő napokban a román csapatok Petrozsényig hatolnak.</item>
<item>1941 – Szegeden elkezdődik a honvéd téri református templom építése.</item>
<item>1953 – Nyikita Szergejevics Hruscsov lesz a Szovjetunió Kommunista Pártjának főtitkára.</item>
<item>1970 – Varahagiri Venkata Giri, India köztársasági elnöke rendeletet ad ki, melyben megfosztja kiváltságaiktól a maharadzsákat.</item>
<item>1977 – Etiópia megszakítja a diplomáciai kapcsolatokat Szomáliával.</item>
<item>1986 – Dél–Afrikában Desmond Tutu püspök lesz az anglikán egyház első színes bőrű vezetője.</item>
<item>1988 – A magyar kormány nyilatkozata szerint a jelenlegi helyzetben meg kell építeni a bős–nagymarosi vízlépcsőt, de ha egy esetleges népszavazás másképpen dönt, a Minisztertanács aláveti magát a döntésnek.</item>
<item>1990 – A júliusban feloszlatott koszovói tartományi parlament albán képviselői elfogadják Koszovó alkotmányát, amely Koszovót független köztársaságként nevezi meg.</item>
<item>1994 – Újraindul a Pester Lloyd.</item>
<item>1996 – Magyarországi útja során II. János Pál pápa Győrbe és Pannonhalmára látogat.</item>
<item>1952 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: Alberto Ascari (Ferrari)</item>
<item>1958 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: Tony Brooks (Vanwall)</item>
<item>1969 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: Jackie Stewart (Matra Ford Cosworth)</item>
<item>1975 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: Clay Regazzoni (Ferrari)</item>
<item>1986 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: Nelson Piquet (Williams Honda)</item>
<item>1997 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: David Coulthard (McLaren Mercedes)</item>
<item>2008 – belga nagydíj, Spa Francorchamps – Győztes: Felipe Massa (Ferrari)</item>
<item>2014 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: Lewis Hamilton (Mercedes)Labdarúgás</item>
<item>2014 – Magyarország–Észak–Írország 2016–os labdarúgó–Európa–bajnokság selejtezőmérkőzés, Budapest, Groupama Aréna</item>
<item>2015 – Észak–Írország–Magyarország 2016–os labdarúgó–Európa–bajnokság selejtezőmérkőzés, Belfast, Windsor Park</item>
</string-array>
</resources>