<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a9_8">
<item>1846 – Megnyílt a Miskolci Nőnevelő Intézet, az első magyar felsőbb leányiskola.</item>
<item>1847 – Petőfi Sándor és Szendrey Júlia házasságkötése Erdődön napra megismerkedésük első évfordulóján; a pár mézesheteit Koltón, a Teleki–kastélyban töltötte el.</item>
<item>1853 – Megtalálták a Szemere Bertalan miniszterelnök által 1849. augusztus 23–án Orsova mellett elásatott Szent Koronát.</item>
<item>1866 – Először születtek dokumentáltan hatosikrek. A boldog szülők James és Jennie Bushnell, Chicago–ból.</item>
<item>1893 – Angliában megbukott az ír önkormányzati törvény (Home Rule).</item>
<item>1896 – Az I. Magyar Országos Technikus Kongresszus rendezvénye során felavatták Ybl Miklós szobrát (Mayer Ede alkotása) Budapesten, a mai Ybl Miklós téren.</item>
<item>1910 – Felavatták az Erzsébet–kilátót.</item>
<item>1930 – Richard Drew kifejlesztette a celluxot.</item>
<item>1954 – Megalakult a SEATO (Southeast Asia Treaty Organization, a Délkelet–ázsiai Szerződés Szervezete).</item>
<item>1957 – A marosvásárhelyi Bolyai Farkas Líceum előtti Bolyai téren az iskola alapításának 400. évfordulóján leplezték le a Bolyaiak szobrát, Izsák Márton és Csorvássy István alkotását.</item>
<item>1965 – Az UNESCO ezt a napot az írástudatlanság elleni küzdelem napjává nyilvánította.</item>
<item>1966 – Az NBC tévécsatornán levetítették a Star Trek első epizódját.</item>
<item>1994 – Ünnepélyes keretek között az utolsó amerikai, brit és francia katona is elhagyta Németországot.</item>
<item>2004 – Visszaérkezett a Földre a Genesis űrszonda mintaszállító tartálya.</item>
<item>2005 – Viktor Andrijovics Juscsenko ukrán elnök leváltotta Julija Timosenkót, és Jurij Ivanovics Jehanurovot nevezte ki ügyvezető kormányfőnek.</item>
<item>2007 – XVI. Benedek pápa az ausztriai Mariazellben mutatott be szentmisét.</item>
<item>1957 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: Stirling Moss (Vanwall)</item>
<item>1963 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: Jim Clark (Lotus Climax)</item>
<item>1968 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: Denny Hulme (McLaren Ford Cosworth)</item>
<item>1974 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: Ronnie Peterson (Lotus Ford Cosworth)</item>
<item>1985 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: Alain Prost (McLaren TAG Porsche)</item>
<item>1991 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: Nigel Mansell (Williams Renault)</item>
<item>1996 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: Michael Schumacher (Ferrari)</item>
<item>2013 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: Sebastian Vettel (Red Bull Racing Renault)Labdarúgás</item>
<item>2018 – A magyar labdarúgó–válogatott 2018. szeptember 8–i mérkőzése: Finnország–Magyarország (Nemzetek Ligája)</item>
</string-array>
</resources>