<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
 <resources>
 <string-array name="a9_9">
<item>1776 – Amerikában e naptól kezdve hivatalos az „Egyesült Államok„ név az a „Egyesült Kolóniák” helyett. (2. Kontinentális Kongresszus döntése).</item>
<item>1805 – Franciaországban megszüntetik a forradalmi naptár használatát és visszatérnek a Gergely–naptárra.</item>
<item>1850 – Kalifornia lett az USA 31. állama.</item>
<item>1901 – Az Osztrák–Magyar Monarchia diplomáciai kapcsolatba lép Mexikóval.</item>
<item>1925 – Klebelsberg Kuno vallás– és közoktatásügyi miniszter bejelenti, hogy a kormány 7,5 millió aranykoronát fordít tanyasi iskolák építésére.</item>
<item>1928 – Asbóth Oszkár találmányának, a helikopternek első felszállása.</item>
<item>1930 – A Magyarországi Szociáldemokrata Párt XXVII. Kongresszusa.</item>
<item>1941 – Szlovákiában kiadják a zsidóellenes intézkedéseket összefoglaló törvényt, az ún. Zsidó Kódexet.</item>
<item>1944 – A Szovjetunió felszabadítja Bulgáriát.</item>
<item>1948 – Észak–Korea megváltoztatja nevét, megalakul a Koreai Népi Demokratikus Köztársaság.</item>
<item>1965 – Megalakul az Országos Népművelési Tanács.</item>
<item>1968 – Az Amerikai Egyesült Államokban elkezdik építeni a Nimitz–et (CVN–68) , világ legnagyobb repülőgép–anyahajóját.</item>
<item>1971 – Piacra kerül John Lennon Imagine című nagylemeze, és azonnal a slágerlista élére kerül.</item>
<item>1975 – Az Amerikai Egyesült Államok elindítja a Marsra a Viking–2 űrszondát.</item>
<item>1990 – George H. W. Bush amerikai elnök és Mihail Gorbacsov szovjet elnök és pártfőtitkár találkozója Helsinkiben.</item>
<item>1973 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: Ronnie Peterson (Lotus Ford Cosworth)</item>
<item>1979 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: Jody Scheckter (Ferrari)</item>
<item>1984 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: Niki Lauda (McLaren TAG Porsche)</item>
<item>1990 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: Ayrton Senna (McLaren Honda)</item>
<item>2007 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: Fernando Alonso (McLaren Mercedes)</item>
<item>2012 – olasz nagydíj, Monza – Győztes: Lewis Hamilton (McLaren Mercedes)</item>
</string-array>
</resources>